<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCuasiOrdinaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión cuasi ordinaria" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPedida>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión pedida"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionExtraordinaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es la reunión con carácter de urgente de alguna de las cámaras del Congreso Nacional para tratar un asunto específico y de suma importancia fuera del periodo normal de sesiones." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Extraordinary parliamentary session"@en , "Sesión parlamentaria extraordinaria" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionUnida>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es aquella formada por dos o más comisiones, cuando las materias sometidas a estudio tienen relación con la temática propia de cada una de ellas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "United chamber"@en , "Cámara unida" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCongresoPleno>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sesión en donde participan ambas cámaras de manera conjunta con todos sus miembros." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión parlamentaria de congreso pleno" , "Full congress parliamentary session"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecialExtraordinaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión especial extraordinaria" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#PeriodoLegislativo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Espacio de tiempo en que se ejerce la función parlamentaria. En el caso de los Diputados este período dura cuatro años, al cabo del cual se renueva en su totalidad. Para los Senadores el período dura 8 años y se renueva en forma parcial cada cuatro años.  "@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Periodo Legislativo"@es .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeSala>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Reunión de cada una de las cámaras parlamentarias, destinada a debatir, analizar y votar los asuntos a tratar, conforme la tabla respectiva fijada al efecto. La sala es el lugar destinado al funcionamiento normal de la cámara respectiva, caracterizándose por ser la instancia definitiva de aprobación o rechazo de los asuntos de que conoce."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión de sala"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionConjunta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión conjunta" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionDeViaje>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "También denominada Delegación Parlamentaria, constituida por un grupo de parlamentarios de una o ambas cámaras, que concurren a un país o Estado determinado para el desarrollo de funciones oficiales, exista o no invitación del país anfitrión."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Comisión parlamentaria de viaje" , "Travel commission"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es un grupo de trabajo integrado por cierto número de diputados o senadores, según la cámara a la cual pertenece la comisión, cuya función es permitir el estudio detallado de distintas materias sometidas a su conocimiento (ej. Régimen interno). Usualmente recibe la opinión de expertos en la materia de que se trate y ofrece audiencias a organizaciones de la sociedad civil interesadas en el tema. Su composición es  proporcional a la representación parlamentaria."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Non legislative commission"@en , "Comisión no legislativa" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es un grupo de trabajo integrado por parlamentarios cuyo objetivo es el estudio en detalle de distintas materias sometidas a su conocimiento."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Comisión Parlamentaria" , "Parliamentary Commission"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Comision> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Periodo de sesiones en que el Congreso Nacional se aboca al estudio de los proyectos de ley."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Legislature"@en , "Legislatura"@es .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeComision>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Reunión de un grupo de trabajo de parlamentarios, destinada a debatir, analizar y votar los asuntos a tratar, conforme la tabla respectiva fijada al efecto. Las comisiones pueden tener funciones legislativas o de fiscalización."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión de comisión"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionEspecial>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Organismo colegiado creado por acuerdo de alguna de las cámaras, con la composición y bajo las condiciones que ésta le señale, cuya finalidad es abocarse al estudio de una determinada legislación o a reunir antecedentes sobre una materia específica."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Comisión especial" , "Special Commission"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeCamara>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sesión en donde participa aisladamente una de las cámaras."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión de cámara"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Camara>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cámara" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/ns/org#FormalOrganization> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionInvestigadora>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Organismo colegiado creado por acuerdo de la Cámara de Diputados en ejercicio de sus facultades fiscalizadoras, y con la competencia que le fije la Corporación."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Comisión investigadora" , "ResearchCommission"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es un grupo de trabajo integrado por cierto número de diputados o senadores, según la cámara a la cual pertenece la comisión, cuya función es permitir el estudio detallado de los proyectos de ley. Usualmente recibe la opinión de expertos en la materia de que se trate y ofrece audiencias a organizaciones de la sociedad civil interesadas en el tema. Su composición es  proporcional a la representación parlamentaria."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Comisión legislativa" , "Legislative Commission"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionClausura>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión clausura" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionMixta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es aquella comisión que está formada por igual número de diputados y senadores, cuyo objetivo es solucionar las divergencias surgidas entre ambas cámaras durante la tramitación de un proyecto de ley."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Mixed Chamber"@en , "Comisión mixta" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> , <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La Ontología de elementos del Congreso Nacional de Chile entrega un modelo de clases y propiedades que modelan la estructura y funcionamiento del Congreso."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ontología de Congreso"@es ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports>
                <http://xmlns.com/foaf/spec/20100809.rdf> , <http://vocab.org/frbr/core.rdf> , <http://purl.org/dc/elements/1.1/> , <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-resources/bcn-resources.rdf> , <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-biographies/bcn-biographies.rdf> , <http://vocab.org/bio/0.1/.rdf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#priorVersion>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress/1.1/bcn-congress.rdf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "1.2" .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionInstalacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es la primera reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, al inicio de cada periodo legislativo, y en la cual los parlamentarios asumen en plenitud el ejercicio de sus funciones. \n"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión parlamentaria de instalación" , "installation parliamentary session"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionOrdinaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es la reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, dentro de la respectiva legislatura. "@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión parlamentaria ordinaria" , "Ordinary parliamentary session"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionBicameral>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Comisión parlamentaria en donde participan De ambas cámaras del Congreso Nacional para discutir temas de interés común." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Comisión Bicameral" , "Both houses commission"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> , <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Reunión de las cámaras parlamentarias o de sus órganos, destinada a debatir, analizar y votar los asuntos a tratar, conforme la tabla respectiva fijada al efecto. "@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión Parlamentaria" , "Parliamentary Session"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#RecursoLegislativo> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#tipoLegislatura>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "legislature type"@en , "tipo de legislatura"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DataRange> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          ( "ordinaria"@es "extraordinaria"@es )
                ] .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionPermanente>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Son las comisiones establecidas en forma permanente en el Reglamento de ambas cámaras, y les corresponde el estudio y despacho de proyectos de ley o de otros asuntos que eventualmente se les asigne, conforme la materia específica de la que conocen. "@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Comisión permanente" , "Permanent commission"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPreparatoria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión preparatoria"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionSecreta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es la reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, en carácter de secreta o reservada, para el tratamiento de las materias que tengan dicho carácter, en conformidad a la constitución y las leyes."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Secret Parliamentary session"@en , "Sesión parlamentaria secreta" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Invitado>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Invitado"@es , "Guest"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-biographies#Rol> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamenariaOtroTipo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional que no responde los tipos de sesiones antes señalados."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Parliamentary session (other type)"@en , "Sesión parlamentaria (otro tipo)" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaInicio>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "fecha inicio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPlenaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión plenaria" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecial>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es la reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, convocada por la mesa que la preside, para abocarse al tratamiento, discusión o votación de la materia contenida en la respectiva convocatoria."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión parlamentaria especial" , "Special parliamentary session"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentariaPublica>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es la reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, en carácter de pública, con asistentes en las tribunas, para el tratamiento de las materias, en conformidad a la constitución y las leyes."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sesión pública"@es .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaFin>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "fecha fin" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#numero>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "número"@es , "number"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Comision>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Comisión"@es .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaOrdinaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Legislatura ordinaria"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaExtraordinaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Legislatura extraordinaria"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Evento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Suceso importante ocurrido en algún momento."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Evento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://purl.org/vocab/bio/0.1/Event> .

<http://www.w3.org/ns/org#FormalOrganization>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#OficinaRedaccion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Define a un organismo como oficina de redacción de documentos emitidos por el Congreso Nacional."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Oficina de Redacción"@es .
