_:Befb712e1X2D3d2dX2D4314X2D80a9X2Dd7a54405bbca <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> _:B921739beX2Df784X2D4012X2D956cX2De80a2c6b8155 .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCuasiOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión cuasi ordinaria" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPedida> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionExtraordinaria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es la reunión con carácter de urgente de alguna de las cámaras del Congreso Nacional para tratar un asunto específico y de suma importancia fuera del periodo normal de sesiones." .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionUnida> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "United chamber"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCongresoPleno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecialExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#PeriodoLegislativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Periodo Legislativo"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeSala> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión de sala"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionConjunta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión conjunta" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionDeViaje> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión parlamentaria de viaje" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es un grupo de trabajo integrado por cierto número de diputados o senadores, según la cámara a la cual pertenece la comisión, cuya función es permitir el estudio detallado de distintas materias sometidas a su conocimiento (ej. Régimen interno). Usualmente recibe la opinión de expertos en la materia de que se trate y ofrece audiencias a organizaciones de la sociedad civil interesadas en el tema. Su composición es  proporcional a la representación parlamentaria."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión Parlamentaria" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Legislature"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeComision> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Legislatura"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeCamara> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sesión en donde participa aisladamente una de las cámaras."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Camara> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Cámara" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionInvestigadora> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es un grupo de trabajo integrado por cierto número de diputados o senadores, según la cámara a la cual pertenece la comisión, cuya función es permitir el estudio detallado de los proyectos de ley. Usualmente recibe la opinión de expertos en la materia de que se trate y ofrece audiencias a organizaciones de la sociedad civil interesadas en el tema. Su composición es  proporcional a la representación parlamentaria."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionClausura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionMixta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2002/07/owl#priorVersion> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress/1.1/bcn-congress.rdf> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionInstalacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es la reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, dentro de la respectiva legislatura. "@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionBicameral> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B61c13785X2D4b00X2D4511X2Dbf89X2D253b3469456c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <http://xmlns.com/foaf/spec/20100809.rdf> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPedida> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión pedida"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Comision> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionDeViaje> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Travel commission"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#tipoLegislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "legislature type"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCuasiOrdinaria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión especial" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeCamara> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionPermanente> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPreparatoria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeComision> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión de comisión"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionSecreta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Invitado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamenariaOtroTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional que no responde los tipos de sesiones antes señalados."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeSala> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Reunión de cada una de las cámaras parlamentarias, destinada a debatir, analizar y votar los asuntos a tratar, conforme la tabla respectiva fijada al efecto. La sala es el lugar destinado al funcionamiento normal de la cámara respectiva, caracterizándose por ser la instancia definitiva de aprobación o rechazo de los asuntos de que conoce."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Extraordinary parliamentary session"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es un grupo de trabajo integrado por parlamentarios cuyo objetivo es el estudio en detalle de distintas materias sometidas a su conocimiento."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamenariaOtroTipo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión legislativa" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión Parlamentaria" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <http://vocab.org/frbr/core.rdf> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Legislative Commission"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPedida> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionInstalacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión parlamentaria de instalación" .
_:B921739beX2Df784X2D4012X2D956cX2De80a2c6b8155 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B61c13785X2D4b00X2D4511X2Dbf89X2D253b3469456c .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionDeViaje> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Invitado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Invitado"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCongresoPleno> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Invitado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-biographies#Rol> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaInicio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecialExtraordinaria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionPermanente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión permanente" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPlenaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeComision> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionPermanente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Son las comisiones establecidas en forma permanente en el Reglamento de ambas cámaras, y les corresponde el estudio y despacho de proyectos de ley o de otros asuntos que eventualmente se les asigne, conforme la materia específica de la que conocen. "@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Organismo colegiado creado por acuerdo de alguna de las cámaras, con la composición y bajo las condiciones que ésta le señale, cuya finalidad es abocarse al estudio de una determinada legislación o a reunir antecedentes sobre una materia específica."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionInvestigadora> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionMixta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Parliamentary Session"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionBicameral> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionDeViaje> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "También denominada Delegación Parlamentaria, constituida por un grupo de parlamentarios de una o ambas cámaras, que concurren a un país o Estado determinado para el desarrollo de funciones oficiales, exista o no invitación del país anfitrión."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCuasiOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionUnida> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionInstalacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "installation parliamentary session"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#tipoLegislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión parlamentaria especial" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaInicio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Non legislative commission"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionPermanente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPlenaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión plenaria" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-resources/bcn-resources.rdf> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeCamara> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionOrdinaria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionSecreta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es la reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, en carácter de secreta o reservada, para el tratamiento de las materias que tengan dicho carácter, en conformidad a la constitución y las leyes."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentariaPublica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión pública"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionSecreta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Secret Parliamentary session"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaInicio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaInicio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionSecreta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión parlamentaria secreta" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Invitado> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#tipoLegislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tipo de legislatura"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaFin> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#tipoLegislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionUnida> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Cámara unida" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#numero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "número"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamenariaOtroTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
_:B921739beX2Df784X2D4012X2D956cX2De80a2c6b8155 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> "ordinaria"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionConjunta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeSala> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#tipoLegislatura> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeCamara> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión de cámara"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamenariaOtroTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Parliamentary session (other type)"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Comision> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentariaPublica> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionClausura> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Legislatura ordinaria"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPreparatoria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión preparatoria"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamenariaOtroTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión parlamentaria (otro tipo)" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#PeriodoLegislativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecialExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión especial extraordinaria" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionInstalacion> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionBicameral> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión Bicameral" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionDeViaje> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-biographies/bcn-biographies.rdf> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionUnida> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#tipoLegislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> _:Befb712e1X2D3d2dX2D4314X2D80a9X2Dd7a54405bbca .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionPermanente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Permanent commission"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPedida> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#RecursoLegislativo> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionPermanente> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Evento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://www.w3.org/ns/org#FormalOrganization> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionInvestigadora> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionClausura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión clausura" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPlenaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionMixta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionEspecial> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#numero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#numero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "number"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPreparatoria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCongresoPleno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión parlamentaria de congreso pleno" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionSecreta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeSala> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#numero> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamenariaOtroTipo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#OficinaRedaccion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionBicameral> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionInvestigadora> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión investigadora" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionMixta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es aquella comisión que está formada por igual número de diputados y senadores, cuyo objetivo es solucionar las divergencias surgidas entre ambas cámaras durante la tramitación de un proyecto de ley."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionConjunta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionInvestigadora> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Organismo colegiado creado por acuerdo de la Cámara de Diputados en ejercicio de sus facultades fiscalizadoras, y con la competencia que le fije la Corporación."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaOrdinaria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionUnida> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es aquella formada por dos o más comisiones, cuando las materias sometidas a estudio tienen relación con la temática propia de cada una de ellas."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es la reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, convocada por la mesa que la preside, para abocarse al tratamiento, discusión o votación de la materia contenida en la respectiva convocatoria."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión parlamentaria ordinaria" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Periodo de sesiones en que el Congreso Nacional se aboca al estudio de los proyectos de ley."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCuasiOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCongresoPleno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Full congress parliamentary session"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeCamara> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Evento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Evento"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Camara> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionBicameral> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Both houses commission"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentariaPublica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es la reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, en carácter de pública, con asistentes en las tribunas, para el tratamiento de las materias, en conformidad a la constitución y las leyes."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "1.2" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentariaPublica> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionClausura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecial> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCongresoPleno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sesión en donde participan ambas cámaras de manera conjunta con todos sus miembros." .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Comision> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeComision> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaFin> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Special parliamentary session"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#tipoLegislatura> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaFin> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaExtraordinaria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B61c13785X2D4b00X2D4511X2Dbf89X2D253b3469456c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> "extraordinaria"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionMixta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mixed Chamber"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#PeriodoLegislativo> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Befb712e1X2D3d2dX2D4314X2D80a9X2Dd7a54405bbca <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DataRange> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#PeriodoLegislativo> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Espacio de tiempo en que se ejerce la función parlamentaria. En el caso de los Diputados este período dura cuatro años, al cabo del cual se renueva en su totalidad. Para los Senadores el período dura 8 años y se renueva en forma parcial cada cuatro años.  "@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Evento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Suceso importante ocurrido en algún momento."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionInstalacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaFin> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Legislatura extraordinaria"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeComision> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Reunión de un grupo de trabajo de parlamentarios, destinada a debatir, analizar y votar los asuntos a tratar, conforme la tabla respectiva fijada al efecto. Las comisiones pueden tener funciones legislativas o de fiscalización."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionDeViaje> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Camara> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/ns/org#FormalOrganization> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionCongresoPleno> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionUnida> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionInvestigadora> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ResearchCommission"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionBicameral> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Evento> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://purl.org/vocab/bio/0.1/Event> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionInstalacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Es la primera reunión celebrada por alguna de las cámaras del Congreso Nacional, al inicio de cada periodo legislativo, y en la cual los parlamentarios asumen en plenitud el ejercicio de sus funciones. \n"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La Ontología de elementos del Congreso Nacional de Chile entrega un modelo de clases y propiedades que modelan la estructura y funcionamiento del Congreso."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPlenaria> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaInicio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Legislatura> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Invitado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Guest"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Parliamentary Commission"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Evento> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaFin> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "fecha fin" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionEspecialExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#numero> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionSecreta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ordinary parliamentary session"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionExtraordinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sesión parlamentaria extraordinaria" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Comision> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión no legislativa" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionMixta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionLegislativa> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionPreparatoria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaInicio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "fecha inicio"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionMixta> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comisión mixta" .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ontología de Congreso"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Reunión de las cámaras parlamentarias o de sus órganos, destinada a debatir, analizar y votar los asuntos a tratar, conforme la tabla respectiva fijada al efecto. "@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#fechaFin> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <http://vocab.org/bio/0.1/.rdf> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#OficinaRedaccion> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionConjunta> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionDeSala> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#LegislaturaOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionBicameral> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Comisión parlamentaria en donde participan De ambas cámaras del Congreso Nacional para discutir temas de interés común." .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#OficinaRedaccion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Define a un organismo como oficina de redacción de documentos emitidos por el Congreso Nacional."@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionNoLegislativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#OficinaRedaccion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Oficina de Redacción"@es .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#ComisionEspecial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Special Commission"@en .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionOrdinaria> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#SesionParlamentaria> .
<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#Camara> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-congress#> .
