<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Place>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> , <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Algo que pueda ser definido como un lugar, ya sea desde el punto de vista geografico, politico electoral u otro."@es , "Some that may be defined as a place, either from diferent view points: geographic, politic electoral or other."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lugar"@es , "Place"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://dbpedia.org/ontology/Place> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://www.geonames.org/ontology#Class>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A class of features."@en , "Una clase en el modelo geonames"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Class"@en , "Clase"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#GeographicOntology>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Esta ontología es unmodelo geografico adaptado a la realidad chilena."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Geographic ontology"@en , "Ontologia geografica"@es ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports>
                <http://www.geonames.org/ontology/ontology_v3.1.rdf> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "1.2 - 2012-12-06" .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#DivisionCountry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "División territorial"@es , ""@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#GeographicalPlace> .

<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat>
        a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#GeographicalPlace> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "latitud"@es , "latitude"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#hasCUT>
        a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es un número de identificación único para cada unidad territorial de la División PolíticoAdministrativa. Se representa con números arábigos y corresponde a dos dígitos para identificar la región, uno para la provincia y dos para la comuna, quedando esta última con 5 dígitos.Los códigos utilizados a niveles regional, provincial y comunal,han sido establecidos oficialmente mediante el decreto N° 1.439del Ministerio del Interior, en el Diario Oficial N° 36.657 del 8 deMayo de 2000 y posteriormente modificado por los decretos N°1.352 del año 2.004 y N° 910 del 2.007." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#DivisionCountry> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tiene Codigo Unico Territorial" , "has code"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Country>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> , <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La descripcion de un pais a nivel geografico."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Country"@en , "País" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#GeographicalPlace> , <http://www.geonames.org/ontology#Feature> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-norms#Country> .

<http://www.geonames.org/ontology#A.ADM3>
        a       <http://www.geonames.org/ontology#Code> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "a subdivision of a second-order administrative division"@en ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://www.geonames.org/ontology#A> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "third-order administrative division"@en .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#District>
        a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una division geografica utilizada para elección de diputados."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Distrito"@es , "District"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#ElectoralPlace> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Commune>
        a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es el territorio legalmente definido para fines deAdministración Local en que se divide la provincia. Constituye el nivel básico de la estructuración del Estado. Su autoridadjurisdiccional es la Municipalidad, cuya sede es determinada por la Ley." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Comuna"@es , "Commune"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#DivisionCountry> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs>
                <http://www.geonames.org/ontology#A.ADM3> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Circumscription>
        a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Division politica geografica utilizada para la eleccion senatorial."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Circunscripcion"@es , "Circunscripción"@es , "Circumscription"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#ElectoralPlace> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#composedBy>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> , <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Propiedad que define una relacion entre una division geografica y un lugar"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Place> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "compuesto por"@es , "composed by"@en , "se divide en"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#DivisionCountry> .

<http://www.geonames.org/ontology#Code>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un codigo de caracteristica."@es , "A feature code." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Code"@en , "Codigo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .

<http://www.geonames.org/ontology#countryCode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Country> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#belongsTo>
        a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Define una relacion entre un lugar geografico y las divisiones que pueden realizarse sobre el"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#DivisionCountry> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "divided into"@en , "pertenece a"@es , "esta dentro de"@es , "parte de" , "es de"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Place> .

<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> , <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#GeographicalPlace> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "longitude"@en , "longitud"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .

<http://www.w3.org/2006/time#year>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Place> .

<http://www.geonames.org/ontology#officialName>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> , <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Place> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "nombre"@es , "nombre oficial"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.geonames.org/ontology#A.ADM2>
        a       <http://www.geonames.org/ontology#Code> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "a subdivision of a first-order administrative division"@en ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://www.geonames.org/ontology#A> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "second-order administrative division"@en .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#ElectoralPlace>
        a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Define un lugar geografico definido para realizar elecciones."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Electoral place"@en , "Lugar electoral"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Place> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Province>
        a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                " Es el territorio legalmente definido para fines de Gobierno y \nAdministración Interior, en que se divide la Región, constituyendo \nel segundo nivel de estructuración del país para este efecto.\nSe conforma por Comunas y debe contar con una capital que \nconstituye la sede de su autoridad, el Gobernador, y de la demás institucionalidad propia de esta unidad territorial" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Province"@en , "Provincia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#DivisionCountry> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs>
                <http://www.geonames.org/ontology#A.ADM2> .

<http://www.w3.org/ns/org#FormalOrganization>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .

<http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD>
        a       <http://www.geonames.org/ontology#Code> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "an administrative division of a country, undifferentiated as to administrative level"@en ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://www.geonames.org/ontology#A> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "administrative division"@en .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#hasMunicipality>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Commune> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/ns/org#FormalOrganization> .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#GeographicalPlace>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> , <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Define la estructura basica de un lugar geografico."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lugar geográfico" , "Geographical place"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Place> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs>
                <http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> .

<http://www.geonames.org/ontology#A.ADM1>
        a       <http://www.geonames.org/ontology#Code> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "a primary administrative division of a country, such as a state in the United States"@en ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://www.geonames.org/ontology#A> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "first-order administrative division"@en .

<http://www.geonames.org/ontology#A.ADM4>
        a       <http://www.geonames.org/ontology#Code> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "a subdivision of a third-order administrative division"@en ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://www.geonames.org/ontology#A> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "fourth-order administrative division"@en .

<http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#Region>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> , <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es el territorio jurídicamente determinado para fines de \nGobierno y Administración Interior y Descentralizada del \nEstado, que constituye el primer nivel de estructuración del \npaís, para dicho efecto. Se divide en Provincias y debe contar \ncon una ciudad capital, que constituye la sede de su autoridad \n(Intendente y Gobierno Regional) y de la demás institucionalidad propia de esta unidad territorial." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Region"@en , "Región" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://datos.bcn.cl/ontologies/bcn-geographics#DivisionCountry> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs>
                <http://www.geonames.org/ontology#A.ADM1> .

<http://www.geonames.org/ontology#A>
        a       <http://www.geonames.org/ontology#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "country, state, region ..."@en , "Corresponde a cualquier area geografica"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Area"@es .
