<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_x> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type definitie voor een lambertcoordinaat met restricties voor Vlaanderen op de x-as (De X-coordinaat uitgedrukt in meter) -- xs:double met minIncl = 22000 en maxIncl = 259000" .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitatie> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Exploitatie"@nl .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitatie> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitant> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitatie> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "een exploitatie komt in principe in de meeste gevallen overeen met een exploitatiezetel. Exploitaties omvatten echter ook onbemande installaties die binnen bepaalde milieu-reglementeringen beschouwd worden als een onafhankelijke entiteit, maar binnen het vennootschapsrecht niet tot exploitatiezetels worden gerekend. In die zin is het begrip “exploitatiezetel” een deelverzameling van het begrip “exploitatie”." .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_y> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "y-coördinaat (lambert 72)"@nl .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_y> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_x> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_y> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_x> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitant> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Exploitant"@nl .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#exploitatie> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "exploitatie"@nl .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#exploitatie> <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#exploitatieVan> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_y> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_x> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#exploitatie> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#ExploitatieStaat> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://purl.org/vocab/lifecycle/schema#State> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#ExploitatieStaat> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ExploitatieStaat"@nl .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_y> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Type definitie voor een lambertcoordinaat met restricties voor Vlaanderen op de y-as (De Y-coordinaat uitgedrukt in meter) -- xs:double met minIncl = 152000 en maxIncl = 245000" .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitant> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/ns/regorg#RegisteredOrganization> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitatie> <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een exploitatie is de uitbating van een geheel van activiteiten en installaties (al dan niet vergunningsplichtig) door een welbepaalde exploitant en op een welbepaalde locatie." .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitant> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#exploitatie> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitatie> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#ExploitatieStaat> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#exploitatie> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_x> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "x-coördinaat (lambert72)"@nl .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitant> <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Een exploitant heeft (minstens) een naam + adres (statutaire zetel of woonplaats)." .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitant> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Een exploitant is een natuurlijke of rechtspersoon die (juridisch) aansprakelijk is voor de activiteiten en installaties op zijn locaties." .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#ExploitatieStaat> <http://purl.org/vocab/vann/usageNote> "Te gebruiken voor het opslaan van de tijdelijke status van een exploitatie." .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#ExploitatieStaat> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geeft de staat (status) weer van een exploitatie op een bepaald moment in de tijd." .
<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitatie> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.w3.org/ns/org#Site> .
