<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_x>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Type definitie voor een lambertcoordinaat met restricties voor Vlaanderen op de x-as (De X-coordinaat uitgedrukt in meter) -- xs:double met minIncl = 22000 en maxIncl = 259000" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "x-coördinaat (lambert72)"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .

<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitatie>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "een exploitatie komt in principe in de meeste gevallen overeen met een exploitatiezetel. Exploitaties omvatten echter ook onbemande installaties die binnen bepaalde milieu-reglementeringen beschouwd worden als een onafhankelijke entiteit, maar binnen het vennootschapsrecht niet tot exploitatiezetels worden gerekend. In die zin is het begrip “exploitatiezetel” een deelverzameling van het begrip “exploitatie”." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Exploitatie"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/ns/org#Site> ;
        <http://purl.org/vocab/vann/usageNote>
                "Een exploitatie is de uitbating van een geheel van activiteiten en installaties (al dan niet vergunningsplichtig) door een welbepaalde exploitant en op een welbepaalde locatie." .

<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitant>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Een exploitant is een natuurlijke of rechtspersoon die (juridisch) aansprakelijk is voor de activiteiten en installaties op zijn locaties." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Exploitant"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/ns/prov#Agent> , <http://www.w3.org/ns/regorg#RegisteredOrganization> ;
        <http://purl.org/vocab/vann/usageNote>
                "Een exploitant heeft (minstens) een naam + adres (statutaire zetel of woonplaats)." .

<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#lambert72_y>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Type definitie voor een lambertcoordinaat met restricties voor Vlaanderen op de y-as (De Y-coordinaat uitgedrukt in meter) -- xs:double met minIncl = 152000 en maxIncl = 245000" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "y-coördinaat (lambert 72)"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .

<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#exploitatie>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "exploitatie"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#Exploitatie> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#exploitatieVan> .

<https://data.cbb.omgeving.vlaanderen.be/ns/cbb#ExploitatieStaat>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Geeft de staat (status) weer van een exploitatie op een bepaald moment in de tijd." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ExploitatieStaat"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://purl.org/vocab/lifecycle/schema#State> ;
        <http://purl.org/vocab/vann/usageNote>
                "Te gebruiken voor het opslaan van de tijdelijke status van een exploitatie." .
