<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Regio_hasGeometry>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#class>
                <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#name>
                "geo:hasGeometry" ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#path>
                <http://www.opengis.net/ont/geosparql#hasGeometry> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Gemeente_Geografisch>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regio> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Het gebied behorende tot de gemeente als lokale bestuurseenheid, vastgesteld door de Staten-Generaal."@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Gemeente (Geografisch)"@nl .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regio>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "De gemeenten in Nederland zijn onderverdeeld in wijken en buurten. Buurten vormen het laagste regionale niveau. Wijken zijn optellingen van één of meer aaneengesloten buurten. De gemeente bepaalt zelf de indeling in wijken en buurten. Het CBS coördineert landelijk deze indeling.\r\n    \r\nWijk:\r\nOnderdeel van een gemeente waarin een bepaalde vorm van bodemgebruik of bebouwing overheerst. Bijvoorbeeld: industriegebied, woongebied met hoogbouw of laagbouw. Een wijk bestaat uit één of meerdere buurten.\r\n\r\nBuurt:\r\nOnderdeel van een gemeente, dat vanuit bebouwingsoogpunt of sociaaleconomische structuur homogeen is afgebakend. Homogeen wil zeggen dat één functie dominant is, bijvoorbeeld woonfunctie (woongebied), werkfunctie (industriegebied) of recreatieve functie (natuurgebied). Functies kunnen echter ook gemengd voorkomen."@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Gemeente_Geografisch> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Wijk> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Buurt> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Land_Geografisch> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Regio"@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Gemeente_sfWithin>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#class>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Land_Geografisch> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount>
                1 ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#name>
                "geo:sfWithin" ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#path>
                <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Regio_indelingswijziging>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#class>
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount>
                1 ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount>
                1 ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#name>
                "cbs:indelingswijziging" ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#node>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Indelingswijzigingswaarde> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#path>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#indelingswijziging> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten_CoderingEnAfbakeningOngewijzigd>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "1: De codering en afbakening van deze wijk/buurt is ongewijzigd ten opzichte van het voorgaande jaar. Het is wel mogelijk dat een naamswijziging heeft plaatsgevonden. De cijfers kunnen worden gekoppeld en vergeleken met die van het voorgaande jaar."@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation>
                "1" ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "codering en afbakening ongewijzigd"@nl .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection> , <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Deze indicator geeft per wijk en buurt aan of de cijfers uit deze tabel zonder problemen kunnen worden gekoppeld aan en vergeleken met de cijfers van een jaar eerder, of dat er wijzigingen in de Wijk- en Buurtindeling zijn waardoor dit niet kan. Detailinformatie over wijzigingen in de Wijk- en Buurtindeling kan worden verkregen door de wijk- en buurtkaart van twee opeenvolgende jaren met elkaar te vergelijken.\r\n\r\nDe indicator kent drie mogelijke waarden:\r\n1: De codering en afbakening van deze wijk/buurt is ongewijzigd ten opzichte van het voorgaande jaar. Het is wel mogelijk dat een naamswijziging heeft plaatsgevonden. De cijfers kunnen worden gekoppeld en vergeleken met die van het voorgaande jaar.\r\n2: De codering van de wijk/buurt is veranderd ten opzichte van het voorgaande jaar. De afbakening is ongewijzigd. Om te kunnen koppelen met cijfers van het voorgaande jaar zal eerst moeten worden achterhaald wat de codering van het voorgaande jaar was. Is de koppeling eenmaal geslaagd dan kunnen de cijfers alsnog met elkaar worden vergeleken.\r\n3: De afbakening van de wijk/buurt is veranderd ten opzichte van het voorgaande jaar. Dit kan gepaard zijn gegaan met een gewijzigde codering. De cijfers kunnen niet zonder meer worden vergeleken met die van het voorgaande jaar. Verschillen kunnen immers samenhangen met de verandering in de afbakening van de wijk of buurt.\r\n\r\nVoor een wijk of buurt wordt alleen een wijziging in de afbakening geconstateerd wanneer een grens circa 5 meter of meer is verlegd. Kleinere grenswijzigingen worden niet als significant beschouwd."@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten_CoderingEnAfbakeningOngewijzigd> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten_AfbakeningGewijzigd> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten_CoderingGewijzigd> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#narrower>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten_CoderingGewijzigd> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten_AfbakeningGewijzigd> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten_CoderingEnAfbakeningOngewijzigd> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Indelingswijziging wijken en buurten"@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Wijk> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Buurt> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten_CoderingGewijzigd>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "2: De codering van de wijk/buurt is veranderd ten opzichte van het voorgaande jaar. De afbakening is ongewijzigd. Om te kunnen koppelen met cijfers van het voorgaande jaar zal eerst moeten worden achterhaald wat de codering van het voorgaande jaar was. Is de koppeling eenmaal geslaagd dan kunnen de cijfers alsnog met elkaar worden vergeleken."@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation>
                "2" ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "codering gewijzigd"@nl .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Buurt_sfWithin>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#class>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Wijk> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount>
                1 ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#name>
                "geo:sfWithin" ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#path>
                <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regiocodering>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Gemeentecode heeft 4 posities, voorafgegaan door ‘GM’.\r\nWijkcode heeft 6 posities: gemeentecode (4) + wijkcode (2), voorafgegaan door ‘WK’.\r\nBuurtcode heeft 8 posities: gemeentecode (4) + wijkcode (2) + buurtcode (2), voorafgegaan door ‘BU’."@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Regiocodering"@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regio> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#topConceptOf>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> , <http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary> , <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#Graph> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CBS ontologie"@nl ;
        <http://purl.org/dc/terms/created>
                "2018-05-02T01:00:00+01:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> ;
        <http://purl.org/dc/terms/description>
                "De CBS ontologie"@nl ;
        <http://purl.org/dc/terms/language>
                "nl" ;
        <http://purl.org/dc/terms/modified>
                "2018-05-02T01:00:00+01:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> ;
        <http://purl.org/dc/terms/publisher>
                <http://standaarden.overheid.nl/owms/terms/Centraal_Bureau_voor_de_Statistiek> ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "CBS ontologie"@nl ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "cbs" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#" ;
        <http://rdfs.org/ns/void#triples>
                175 ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports>
                <http://purl.org/linked-data/cube#> , <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Land_Geografisch>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regio> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Land (Geografisch)"@nl .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Regio>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Regio"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> ;
        <http://purl.org/dc/terms/subject>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regio> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Land_Geografisch>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Land (Geografisch)"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Regio> ;
        <http://purl.org/dc/terms/subject>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Land_Geografisch> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#indelingswijziging>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> , <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Property> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "indelingswijziging"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://purl.org/dc/terms/subject>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Buurt>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regio> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Onderdeel van een gemeente, dat vanuit bebouwingsoogpunt of sociaaleconomische structuur homogeen is afgebakend. Homogeen wil zeggen dat één functie dominant is, bijvoorbeeld woonfunctie (woongebied), werkfunctie (industriegebied) of recreatieve functie (natuurgebied). Functies kunnen echter ook gemengd voorkomen."@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Buurt"@nl .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Indelingswijzigingswaarde>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#property>
                [ <http://www.w3.org/ns/shacl#hasValue>
                          <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten> ;
                  <http://www.w3.org/ns/shacl#path>
                          [ <http://www.w3.org/ns/shacl#inversePath>
                                    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member> ]
                ] .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Regio>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#property>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Regio_hasGeometry> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Regio_regiocode> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Regio> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten_AfbakeningGewijzigd>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "3: De afbakening van de wijk/buurt is veranderd ten opzichte van het voorgaande jaar. Dit kan gepaard zijn gegaan met een gewijzigde codering. De cijfers kunnen niet zonder meer worden vergeleken met die van het voorgaande jaar. Verschillen kunnen immers samenhangen met de verandering in de afbakening van de wijk of buurt."@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#notation>
                "3" ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "afbakening gewijzigd"@nl .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CBS begrippenkader" ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "CBS begrippenkader" ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hasTopConcept>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regio> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regiocodering> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/IndelingswijzigingWijkenEnBuurten> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Regio_regiocode>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount>
                1 ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount>
                1 ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#name>
                "cbs:regiocode" ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#path>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#regiocode> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Gemeente_Geografisch>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Gemeente (Geografisch)"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Regio> ;
        <http://purl.org/dc/terms/subject>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Gemeente_Geografisch> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Wijk>
        a       <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#broader>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regio> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
                "Onderdeel van een gemeente waarin een bepaalde vorm van bodemgebruik of bebouwing overheerst. Bijvoorbeeld: industriegebied, woongebied met hoogbouw of laagbouw. Een wijk bestaat uit één of meerdere buurten."@nl ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept-scheme/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
                "Wijk"@nl .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Wijk>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#property>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Wijk_sfWithin> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/indelingswijziging> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Wijk> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Wijk>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wijk"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Regio> ;
        <http://purl.org/dc/terms/subject>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Wijk> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Buurt>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Buurt"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Regio> ;
        <http://purl.org/dc/terms/subject>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Buurt> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#regiocode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Regio> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "regiocode"@nl ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://purl.org/dc/terms/subject>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/cbs/id/concept/Regiocodering> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Wijk_sfWithin>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#class>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Gemeente_Geografisch> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount>
                1 ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#name>
                "geo:sfWithin" ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#path>
                <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Buurt>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#property>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Buurt_sfWithin> , <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/indelingswijziging> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Buurt> .

<http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Gemeente>
        a       <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#property>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs/Gemeente_sfWithin> ;
        <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass>
                <http://betalinkeddata.cbs.nl/def/cbs#Gemeente_Geografisch> .
