<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Entidad singular a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
_:B5ba77947X2Db1b4X2D473bX2Db5a7X2Dc737fdbab223 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:B2b1f39bfX2D7967X2D4e52X2Db6c7X2D551722948812 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Isla a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Beefc497cX2Dbda6X2D4471X2Db267X2Dec203efb7bee .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B7f39b0beX2D3f1dX2D41a7X2Dbe6dX2D10075d4bb3c1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> .
_:B889e8e97X2D8859X2D4bf8X2Db2d2X2D63e228e707e3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadAutonoma> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
_:B2d4b8c26X2D7b29X2D44a9X2D971bX2D7c34c950a4c7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#annotatedSource> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> .
_:Be2eba273X2Dee71X2D49a5X2Da52eX2D12ba629cc04b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bcf10fa33X2Ddc3bX2D4d9fX2D95c7X2D102add86f076 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
_:Bf0a1acc6X2D3609X2D4feaX2Db695X2Ddd58780c34b0 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B1fe7ec9eX2D8e59X2D4c17X2D827fX2Dfd26e31bc92a .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "José María Subero (Gobierno de Aragón)" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Unidad intermedia entre el Municipio y la Entidad Singular, es la entidad de máximo nivel dentro de la Unidad Poblacional, agrupando a una o varias Entidades Singulares (parroquias, hermandades, anteiglesias...) [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]\nSu identificador se especifica con la propiedad dct:identifier, y su nombre se especifica con la propiedad dct:title. Ambos están recogidos por el INE en el Nomenclátor de Unidades Poblacionales, en http://www.ine.es/nomen2/index.do"@es .
_:B13c48be5X2D4e4eX2D4578X2D80d9X2Dcb5cfc727391 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B07aa1edbX2D3df6X2D4f0fX2Db0e9X2D211249ecbf6b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B74d661baX2D6a35X2D4cf8X2Db253X2D845d762baaaf <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B23cd3d5cX2D9983X2D44faX2Dbd3cX2D825f58d86a09 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Ciudad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
_:B3b7fe804X2Da4a4X2D4780X2D9d49X2Dbf9750129bbc <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> .
_:B801596bbX2D478aX2D43f5X2D8354X2D5cb5e00b701e <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:Bbfb2cb3dX2D048bX2D47a0X2D8effX2Dcec1153542b4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P.PPL> .
_:B5aae167dX2D86ddX2D459bX2D9b84X2D2fdde106155b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Be1ec947cX2Dfd60X2D4c6bX2D88b1X2Dd96f1686dc2b .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un distrito es cada una de las demarcaciones en que se subdivide un territorio o una población para distribuir y ordenar el ejercicio de los derechos civiles y políticos, o de las funciones públicas, o de los servicios administrativos [fuente: Diccionario de la Real Academia (DRAE) 2011]"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:B2911075aX2D51e8X2D4e9bX2Dbe16X2Db92b2c96997c <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:Ba2f90a19X2Dc355X2D41adX2Da56fX2D646c0a2781f3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Cada una de las grandes divisiones de un territorio o Estado, sujeta por lo común a una autoridad administrativa [fuente: Diccionario de la lengua española (DRAE) 2011]"@es .
_:Bf0a1acc6X2D3609X2D4feaX2Db695X2Ddd58780c34b0 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#areaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "área metropolitana"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B67acd240X2D06b1X2D4233X2D9e68X2D872c9c005c63 .
_:Bfeaae7c2X2D517bX2D4c55X2D9a3fX2D33d80f352d1e <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadAutonoma> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Bb751b625X2D03a4X2D411eX2D9eeaX2D959cd75f832d <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P.PPLX> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#areaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Área metropolitana a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
<http://www.geonames.org/ontology#featureClass> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadJurisdiccional> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Las Comunidades Jurisdiccionales se definen como aquellos territorios con superficie propia cuya gestión o uso es realizado por varios municipios, provincias o es directamente estatal.\nSu existencia es el resultado de los trabajos de campo originales realizados para la delimitación de los municipios y su representación en la primera edición del Mapa Topográfico Nacional a escala 1:50.000 (fuente: Instituto Geográfico Nacional)" .
_:B74e7c1ccX2Db9ecX2D4f96X2D9228X2D4968812c121d <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:Bda70dc5dX2D5ecdX2D430dX2Db775X2D5b7778d38612 .
<http://www.geonames.org/ontology#featureClass> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://purl.org/dc/terms/type> .
_:B65e0a8d3X2Dc614X2D42c0X2D9f32X2Dca9c7ea06edb <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Barrio"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Comunidad Autónoma o Ciudad Autónoma"@es .
_:B5b019905X2Da727X2D4ca6X2D8418X2D2548dec17ea1 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> .
_:Bfeaae7c2X2D517bX2D4c55X2D9a3fX2D33d80f352d1e <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Una isla es una zona de tierra firme, más o menos extensa, rodeada completamente por una masa de agua, de tamaño menor que un continente [fuente: Wikipedia]\nNota: Si existe una definición oficial de lo que es una isla, desde el punto de vista administrativo, sería bueno incluirla, en lugar de la referencia anterior."@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece a entidad colectiva"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bc4164facX2D44bdX2D4c4bX2Db920X2D56981cb62af7 .
_:Bd2e6287cX2D50f1X2D4cd5X2Db30cX2D95e5b7b10595 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B5aae167dX2D86ddX2D459bX2D9b84X2D2fdde106155b .
_:B45a62c67X2D3524X2D4a23X2D85bcX2D28ecd5a41d4c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B2711e887X2Da6d7X2D4aa2X2Dbfd6X2D36d142b2ecbd <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B5c721e42X2D9cceX2D44edX2Db344X2D72b431fbe3f4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#pais> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://www.geonames.org/ontology#A> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
_:Bbe0bd8afX2DcecfX2D46ddX2Dad99X2Dabca5f57866f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> .
<http://www.geonames.org/ontology#T.ISL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#juntaAdministrativa> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://www.geonames.org/ontology#P> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#esCapitalDe> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://www.geonames.org/ontology#T> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
_:B642eb168X2D558fX2D4e90X2D8833X2D63280fc947a8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:Be5af9e41X2D4842X2D4becX2D9d4dX2D314abbcdc56e <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bb0624f66X2D6bd9X2D418dX2Da873X2Da26cd4f5c073 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso> <http://purl.org/derecho/vocabulario#Municipio> .
_:B5364fdc0X2Df47cX2D4d6cX2Daf89X2Dabab0559d852 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#seccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#partidoJudicial> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "mancomunidad"@es .
_:B74e7c1ccX2Db9ecX2D4f96X2D9228X2D4968812c121d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:Becbc13faX2Df071X2D4321X2Dab6bX2D7c741fc044d3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
_:B64c2d0aeX2D0547X2D4165X2Da200X2D0eef84c5014a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B1fd41f5bX2Ddf36X2D4b8aX2Dbb7cX2D19ef7a1add3f .
_:Bdf5f27a2X2D4d34X2D43ffX2Db6d1X2D9ef826243871 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B733f6a61X2D377fX2D4929X2Dad6dX2Db4bafb6166e8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
_:Bd0d98c4cX2D6fb9X2D4f1cX2Db332X2D46d45eee0406 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:Bc4164facX2D44bdX2D4c4bX2Db920X2D56981cb62af7 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B642eb168X2D558fX2D4e90X2D8833X2D63280fc947a8 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece al diseminado"@es .
_:Bfc2e9a5eX2Dce1cX2D4dcdX2D8832X2D2fcbb1c143e0 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:Bada14b7aX2D82deX2D4a3cX2D98beX2D69f954ee9388 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#areaMetropolitana> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://dbpedia.org/ontology/District> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B3918d311X2D059bX2D485bX2Da88fX2Da70eeff1c1d3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoCatastro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Código que asigna Catastro a la entidad territorial, en caso de existir la relación."@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B561161f4X2D784bX2D4099X2Da4ccX2Dfd392de157b7 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Partido judicial"@es .
<http://dbpedia.org/ontology/Municipality> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion> .
_:Beaa7dd71X2Dc2b6X2D4d9dX2D9e84X2D5c627fc68f84 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Distrito"@es .
_:Bcc50563eX2D3b45X2D42f6X2Da099X2D9f6031529b0e <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "HTML" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece a entidad singular"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bd0d98c4cX2D6fb9X2D4f1cX2Db332X2D46d45eee0406 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#estado> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
<http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<http://purl.org/dc/terms/issued> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece al país"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Ciudad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
_:B65e0a8d3X2Dc614X2D42c0X2D9f32X2Dca9c7ea06edb <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
_:Bd2e6287cX2D50f1X2D4cd5X2Db30cX2D95e5b7b10595 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> .
_:Bb5f669e9X2Daf75X2D461eX2Db50bX2Df91de6296808 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bf0a1acc6X2D3609X2D4feaX2Db695X2Ddd58780c34b0 .
_:B94d2888bX2Dc23cX2D4314X2Dbc88X2Ddd97d5f9f5f8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Becbc13faX2Df071X2D4321X2Dab6bX2D7c741fc044d3 .
_:B003ae867X2D2e22X2D4941X2D919bX2D6d2be23b9580 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> .
_:B94d2888bX2Dc23cX2D4314X2Dbc88X2Ddd97d5f9f5f8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> .
_:Bb862e151X2Db94eX2D4296X2D999bX2Dbc34a6415ec1 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Ciudad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bcf81efbfX2Df112X2D47d4X2Db91bX2D01b37ab1a567 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#autonomia> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
_:B26bfc16eX2D0705X2D4edaX2Da730X2D40f89bbfad7d <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
_:B733f6a61X2D377fX2D4929X2Dad6dX2Db4bafb6166e8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:B5364fdc0X2Df47cX2D4d6cX2Daf89X2Dabab0559d852 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> .
_:B43a3601dX2D44d4X2D4b3aX2D803eX2D0c8eaa551149 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B46feda11X2D16a3X2D4404X2Dab9cX2Da122f895cdad .
_:B1fd41f5bX2Ddf36X2D4b8aX2Dbb7cX2D19ef7a1add3f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B74e7c1ccX2Db9ecX2D4f96X2D9228X2D4968812c121d .
<http://schema.org/State> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
_:B306da461X2D8839X2D4a8bX2Db2e6X2Ddbd70547d4cc <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:B698f2d79X2D8e3bX2D487eX2D8bf5X2Df16693af460c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bd5e6d7a4X2Dd9a5X2D470dX2Db845X2Db4fcb881c096 .
_:B2b1f39bfX2D7967X2D4e52X2Db6c7X2D551722948812 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/AdministrativeRegion> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Be9c12106X2Df42eX2D4f29X2D99edX2D1fb04c93804f .
<http://www.geonames.org/ontology#population> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Número total de habitantes del núcleo según el nomenclátor del INE para el año que aparezca en los metadatos "@es .
_:B55dcd879X2D2febX2D48c9X2Dab28X2D9736c06dd78f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B0ee9d57eX2D1d56X2D4344X2Db73eX2D488eea3ca5a6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bfe829eefX2Dfca6X2D4d00X2Dac7bX2D43d61132de93 .
_:B551a0c40X2D5259X2D4c4dX2D83c0X2Dabd418741927 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:B26bfc16eX2D0705X2D4edaX2Da730X2D40f89bbfad7d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio.html> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un Municipio es el ente local definido en el artículo 140 de la Constitución española y la entidad básica de la organización territorial del Estado según el artículo 1 de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local. Tiene personalidad jurídica y plena capacidad para el cumplimiento de sus fines. La delimitación territorial de Municipio está recogida del REgistro Central de Cartografía del IGN.\nSu nombre, que se especifica con la propiedad dct:title, es el proporcionado por el Registro de Entidades Locales del Ministerio de Política Territorial, en http://www.ine.es/nomen2/index.do"@es .
<http://www.geonames.org/ontology#countryCode> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "código de país ISO"@es .
_:Ba3c2035fX2D817bX2D4897X2Db1e0X2D85bfce83b9c5 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Ciudad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Una ciudad es un área urbana en la que predominan fundamentalmente la industria y los servicios [fuente: Wikipedia]"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B36765b1aX2D9643X2D4b24X2D90d5X2D40743ddd224a <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:Bbfb2cb3dX2D048bX2D47a0X2D8effX2Dcec1153542b4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
<http://www.geonames.org/ontology#Feature> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/Place> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
_:Bb9a3c830X2D7f90X2D43faX2D8388X2Dc1c13afdb734 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:Bacfc305fX2D9fc4X2D40c3X2Da834X2Dccb5d9e00d08 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:B698f2d79X2D8e3bX2D487eX2D8bf5X2Df16693af460c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B463db4ddX2D19c0X2D4fe7X2DaddaX2D81827d0c9095 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B26efbedcX2D9171X2D42eaX2D8d62X2D060fbedd19b2 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B9fdbdb48X2D0a26X2D4c51X2D97a7X2D7c1bc44e83eb .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadJurisdiccional> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#CiudadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> .
_:B8cbdefd6X2D08cbX2D49caX2D86ffX2D0f753c540cbd <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:Beefc497cX2Dbda6X2D4471X2Db267X2Dec203efb7bee <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Entidad territorial que, dentro del ordenamiento constitucional del Estado español, está dotada de autonomía legislativa y competencias ejecutivas, así como de la facultad de administrarse mediante sus propios representantes [fuente: Diccionario de la lengua española (DRAE) 2011]"@es .
_:B6283054cX2D30f5X2D411bX2D8b84X2D1249a84a8f0d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B2911075aX2D51e8X2D4e9bX2Dbe16X2Db92b2c96997c .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
_:B3918d311X2D059bX2D485bX2Da88fX2Da70eeff1c1d3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> .
_:B35ae1a68X2Ded91X2D4730X2Db276X2D11c3a227a26d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/Island> .
_:B02dd3760X2D5565X2D4e51X2D839bX2D084e7d5932a5 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bb862e151X2Db94eX2D4296X2D999bX2Dbc34a6415ec1 .
<http://schema.org/AdministrativeArea> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/Place> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://creativecommons.org/ns#license> <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .
<http://dbpedia.org/ontology/District> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion> .
_:B74e7c1ccX2Db9ecX2D4f96X2D9228X2D4968812c121d <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> .
_:Ba2bf41dbX2D16abX2D4e23X2Db607X2D1270a213b8a0 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B65e0a8d3X2Dc614X2D42c0X2D9f32X2Dca9c7ea06edb <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Municipio al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#nucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> .
<http://www.geonames.org/ontology#population> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.geonames.org/ontology> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "isla"@es .
_:Bc656b045X2Dbd23X2D4fe8X2D9a34X2D4705e8a74f89 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:Ba3c2035fX2D817bX2D4897X2Db1e0X2D85bfce83b9c5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#nucleoPoblacion> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> "2018-01-08"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<http://www.geonames.org/ontology#population> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
_:B2d4b8c26X2D7b29X2D44a9X2D971bX2D7c34c950a4c7 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Axiom> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Ciudad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "María Jesús Fernández (Ayuntamiento de Zaragoza)" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#partidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> .
_:B931bcd84X2DefbbX2D45d6X2D84dbX2Db1460661530f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
_:B551a0c40X2D5259X2D4c4dX2D83c0X2Dabd418741927 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#partidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio.html> .
_:B306da461X2D8839X2D4a8bX2Db2e6X2Ddbd70547d4cc <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://dbpedia.org/ontology/Municipality> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Núcleo de Población"@es .
_:Beaa7dd71X2Dc2b6X2D4d9dX2D9e84X2D5c627fc68f84 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:Bfe5314ecX2De9c1X2D44a5X2Da22fX2Df1d0e1bf5ec3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#areaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoINE> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "código de la entidad territorial según el INE"@es .
_:B0fe276cfX2D3f12X2D4238X2Db521X2D89c0dcac5bf2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B698f2d79X2D8e3bX2D487eX2D8bf5X2Df16693af460c .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#seccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:B561161f4X2D784bX2D4099X2Da4ccX2Dfd392de157b7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> .
_:B26efbedcX2D9171X2D42eaX2D8d62X2D060fbedd19b2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B36765b1aX2D9643X2D4b24X2D90d5X2D40743ddd224a .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#juntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
_:B23cd3d5cX2D9983X2D44faX2Dbd3cX2D825f58d86a09 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> .
_:B69cd5465X2D9e47X2D466cX2D82d3X2D3fae333fbcf6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
_:B1fe7ec9eX2D8e59X2D4c17X2D827fX2Dfd26e31bc92a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:Bfeaae7c2X2D517bX2D4c55X2D9a3fX2D33d80f352d1e <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia> .
_:B55dcd879X2D2febX2D48c9X2Dab28X2D9736c06dd78f <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P.PPLX> .
_:Beefc497cX2Dbda6X2D4471X2Db267X2Dec203efb7bee <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
_:Be9c12106X2Df42eX2D4f29X2D99edX2D1fb04c93804f <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:B74d661baX2D6a35X2D4cf8X2Db253X2D845d762baaaf .
_:B8cbdefd6X2D08cbX2D49caX2D86ffX2D0f753c540cbd <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#seccionCensal> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://dbpedia.org/ontology/AdministrativeRegion> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
_:B9fdbdb48X2D0a26X2D4c51X2D97a7X2D7c1bc44e83eb <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> .
_:Bb9a3c830X2D7f90X2D43faX2D8388X2Dc1c13afdb734 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Comarca a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Cualquier área habitable del término municipal, habitada o, excepcionalmente, deshabitada, claramente diferenciada dentro del mismo, y que es conocida por una denominación específica que la identifica sin posibilidad de confusión [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]\nSu identificador se especifica con la propiedad dct:identifier, y su nombre se especifica con la propiedad dct:title. Ambos están recogidos por el INE en el Nomenclátor de Unidades Poblacionales, en http://www.ine.es/nomen2/index.do"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B7f39b0beX2D3f1dX2D41a7X2Dbe6dX2D10075d4bb3c1 .
_:B04d26decX2D6b8dX2D432dX2DbcacX2D272ef0681ffc <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B003ae867X2D2e22X2D4941X2D919bX2D6d2be23b9580 .
_:Bdc6f0c59X2D9555X2D4c6aX2D846bX2De61803ef6d42 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:B4586847dX2Daaf7X2D4c95X2D9b74X2D92d32cb1888c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B69cd5465X2D9e47X2D466cX2D82d3X2D3fae333fbcf6 .
_:B2b1f39bfX2D7967X2D4e52X2Db6c7X2D551722948812 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:Bd2e6287cX2D50f1X2D4cd5X2Db30cX2D95e5b7b10595 .
_:B733f6a61X2D377fX2D4929X2Dad6dX2Db4bafb6166e8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> .
_:B9fdbdb48X2D0a26X2D4c51X2D97a7X2D7c1bc44e83eb <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B306da461X2D8839X2D4a8bX2Db2e6X2Ddbd70547d4cc .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoCatastro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "código de la entidad territorial según Catastro"@es .
_:B7a3a5445X2D0840X2D46adX2Dbd9bX2D7af68e29fd74 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
_:B19768773X2D6f75X2D43fcX2Dafb6X2D2d93fd71966b <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Mancomunidad a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
_:B606f88b3X2D5be7X2D441aX2D9ba1X2Df5da1595059d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Paola Espinoza (Ontology Engineering Group, Universidad Politécnica de Madrid)" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion> .
_:B561161f4X2D784bX2D4099X2Da4ccX2Dfd392de157b7 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoINE> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2018-01-08" .
_:Bd0d98c4cX2D6fb9X2D4f1cX2Db332X2D46d45eee0406 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#esCapitalDe> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "es capital de"@es .
_:Ba2bf41dbX2D16abX2D4e23X2Db607X2D1270a213b8a0 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
_:Bfc2e9a5eX2Dce1cX2D4dcdX2D8832X2D2fcbb1c143e0 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#partidoJudicial> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#partidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Partido judicial al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
_:Bcf81efbfX2Df112X2D47d4X2Db91bX2D01b37ab1a567 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:Be1ec947cX2Dfd60X2D4c6bX2D88b1X2Dd96f1686dc2b <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A> .
<http://dbpedia.org/ontology/Country> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://schema.org/Place> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B889e8e97X2D8859X2D4bf8X2Db2d2X2D63e228e707e3 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoINE> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Código de la entidad territorial del INE. Por ejemplo, para municipios este código es de tres dígitos y está definido en http://www.ine.es/daco/daco42/codmun/codmun09/09codmun.xls"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B26bfc16eX2D0705X2D4edaX2Da730X2D40f89bbfad7d .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Entidad colectiva a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
_:B6d769090X2Da5c2X2D4f4cX2D83ffX2Da969cecd5263 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#partidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "pertenece al partido judicial"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎> .
_:Ba3063781X2D9ad9X2D41ecX2D88ebX2Dd81dcd172208 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B94d2888bX2Dc23cX2D4314X2Dbc88X2Ddd97d5f9f5f8 .
<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoCatastro> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2018-01-08" .
_:B29ceebecX2D080aX2D41a2X2D85d4X2D26ada2ac896e <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B5b019905X2Da727X2D4ca6X2D8418X2D2548dec17ea1 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/identifier> "http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B8cbdefd6X2D08cbX2D49caX2D86ffX2D0f753c540cbd .
_:B0ee9d57eX2D1d56X2D4344X2Db73eX2D488eea3ca5a6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> .
_:Bf3a6aa52X2D6d06X2D4291X2D841aX2De2940c881e9b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bdc6f0c59X2D9555X2D4c6aX2D846bX2De61803ef6d42 .
_:B2711e887X2Da6d7X2D4aa2X2Dbfd6X2D36d142b2ecbd <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B5364fdc0X2Df47cX2D4d6cX2Daf89X2Dabab0559d852 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece al municipio"@es .
_:Bc62db638X2D74e1X2D4ee7X2D8508X2D5d50b5f26d17 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/title> "Vocabulario para la representación de datos de territorio (incluyendo divisiones administrativas) en España"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:Bb0624f66X2D6bd9X2D418dX2Da873X2Da26cd4f5c073 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#CiudadAutonoma> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://www.geonames.org/ontology#P.PPL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#areaMetropolitana> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
_:B6283054cX2D30f5X2D411bX2D8b84X2D1249a84a8f0d <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> .
<http://dbpedia.org/ontology/Country> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> <http://schema.org/Country> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Entidad colectiva"@es .
_:B1fe7ec9eX2D8e59X2D4c17X2D827fX2Dfd26e31bc92a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B606f88b3X2D5be7X2D441aX2D9ba1X2Df5da1595059d .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#diseminado> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#comarca> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece a provincia"@es .
_:Be7d8b7c0X2D3b7aX2D44b9X2Dbe0cX2Db39baab3ab22 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
_:B5b019905X2Da727X2D4ca6X2D8418X2D2548dec17ea1 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Beaa7dd71X2Dc2b6X2D4d9dX2D9e84X2D5c627fc68f84 .
_:B006e460eX2D9750X2D4bf8X2Da231X2D7a5c5e91668f <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Provincia"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://purl.org/dc/terms/identifier> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "identificador"@es .
_:Bb751b625X2D03a4X2D411eX2D9eeaX2D959cd75f832d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> .
_:B4586847dX2Daaf7X2D4c95X2D9b74X2D92d32cb1888c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece al barrio"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#CiudadAutonoma> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/Country> .
_:Bb3f4e1b2X2D6250X2D4bc3X2Db9ffX2D94961159abe0 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Municipio"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B65e0a8d3X2Dc614X2D42c0X2D9f32X2Dca9c7ea06edb .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Oscar Corcho (Ontology Engineering Group - Universidad Politécnica de Madrid, LocaliData)" .
_:Bd5e6d7a4X2Dd9a5X2D470dX2Db845X2Db4fcb881c096 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bb5f669e9X2Daf75X2D461eX2Db50bX2Df91de6296808 .
_:B5364fdc0X2Df47cX2D4d6cX2Daf89X2Dabab0559d852 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B0fef6c69X2D0c27X2D45c8X2Db519X2D01776d72dae8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:B7a3a5445X2D0840X2D46adX2Dbd9bX2D7af68e29fd74 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bc914a9e6X2D88d7X2D41aeX2Db6afX2D6383ead20a0a .
_:B45a62c67X2D3524X2D4a23X2D85bcX2D28ecd5a41d4c <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P.PPLX> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "En sentido jurídico, mancomunidad hace referencia a la asociación libre de municipios, dentro del marco jurídico nacional, que crea una entidad local superior y a la que los municipios asociados delegan parte de las funciones o competencias que la ley les atribuye, al objeto de que se preste un servicio conjuntamente para todos sus miembros.\nLas mancomunidades son formas asociativas de municipios no territoriales y por lo tanto no requieren que los municipios que las componen sean colindantes. Requieren, eso sí, que se fije con claridad el objetivo, que exista un presupuesto propio y unos órganos de gestión igualmente propios y diferenciados de los participantes. [fuente: Wikipedia]\nNota: Si existe una definición oficial de lo que es una mancomunidad, sería bueno incluirla, en lugar de la referencia anterior. "@es .
_:B5c721e42X2D9cceX2D44edX2Db344X2D72b431fbe3f4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#members> _:B0fe276cfX2D3f12X2D4238X2Db521X2D89c0dcac5bf2 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#nucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "País"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoINE> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://purl.org/dc/terms/identifier> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#CiudadAutonoma> <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadAutonoma> .
_:B6283054cX2D30f5X2D411bX2D8b84X2D1249a84a8f0d <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:B71a35919X2Da198X2D494aX2D980fX2Db30607e49542 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
_:Ba2f90a19X2Dc355X2D41adX2Da56fX2D646c0a2781f3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> .
_:B46feda11X2D16a3X2D4404X2Dab9cX2Da122f895cdad <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P> .
_:Bc914a9e6X2D88d7X2D41aeX2Db6afX2D6383ead20a0a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:B19768773X2D6f75X2D43fcX2Dafb6X2D2d93fd71966b <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Be2eba273X2Dee71X2D49a5X2Da52eX2D12ba629cc04b .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Municipio que es cabeza del partido judicial"@es .
<http://www.geonames.org/ontology#officialName> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "nombre oficial"@es .
<http://schema.org/Country> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B801596bbX2D478aX2D43f5X2D8354X2D5cb5e00b701e .
<http://schema.org/City> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bb9a3c830X2D7f90X2D43faX2D8388X2Dc1c13afdb734 .
_:Bcf10fa33X2Ddc3bX2D4d9fX2D95c7X2D102add86f076 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P> .
<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadColectiva> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B6283054cX2D30f5X2D411bX2D8b84X2D1249a84a8f0d .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Ba3c2035fX2D817bX2D4897X2Db1e0X2D85bfce83b9c5 .
<http://www.geonames.org/ontology#P.PPLL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bfc2e9a5eX2Dce1cX2D4dcdX2D8832X2D2fcbb1c143e0 .
_:Be3571265X2D5da1X2D4411X2Da90fX2Dd13d2529b68c <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:B0fe276cfX2D3f12X2D4238X2Db521X2D89c0dcac5bf2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#areaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:B68a9e917X2Da877X2D4c3fX2D8611X2D45481cdf8d17 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B5b0897b5X2D69b7X2D49aeX2Db5e4X2Dc063b422e94c .
_:B2911075aX2D51e8X2D4e9bX2Dbe16X2Db92b2c96997c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://purl.org/derecho/vocabulario> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#juntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece a la junta administrativa"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoCatastro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://purl.org/dc/terms/identifier> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un área o zona metropolitana es una región urbana que engloba una ciudad central que da nombre al área y una serie de ciudades satélites que pueden funcionar como ciudades dormitorio, industriales, comerciales y servicios, todo ello organizado de una manera centralizada. También se la conoce como red urbana. [fuente: Wikipedia]\nNota: Si existe una definición oficial de lo que es un área metropolitana, sería bueno incluirla, en lugar de la referencia anterior. "@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#seccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Sección censal a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
_:B04d26decX2D6b8dX2D432dX2DbcacX2D272ef0681ffc <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B3b7fe804X2Da4a4X2D4780X2D9d49X2Dbf9750129bbc .
_:Beefc497cX2Dbda6X2D4471X2Db267X2Dec203efb7bee <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> .
_:B07aa1edbX2D3df6X2D4f0fX2Db0e9X2D211249ecbf6b <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:B3b7fe804X2Da4a4X2D4780X2D9d49X2Dbf9750129bbc <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Municipio que es considerado capital de otro territorio (por ejemplo, una autonomía, provincia, comarca, etc.)"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio.html> .
_:B4c9ad2efX2Df73dX2D4febX2D94bcX2Da8e183f8209b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> .
_:Ba2f90a19X2Dc355X2D41adX2Da56fX2D646c0a2781f3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://www.geonames.org/ontology#P.PPLX> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Este vocabulario se utiliza para la descripción de territorios en España (incluyendo divisiones administrativas y también otros conceptos que se utilizan normalmente pero no tienen entidad jurídica, como por ejemplo barrios). Reutiliza términos de varios vocabularios y modelos que actualmente se utilizan para propósitos similares (y por tanto se irá actualizando de acuerdo con la evolución de estos vocabularios), incluyendo:\n- schema.org\n- GeoSPARQL\n- GeoNames\n- DBpedia\n- Ontología Jurídica Libre\n- Modelo de direcciones de la Administración General del Estado v.2\n\nEsta ontología sufrirá cambios continuados hasta que se consiga un acuerdo suficiente sobre los términos que se incluyen en ella. También debe incluir términos definidos por comunidades autónomas y municipios (por ejemplo, entidades locales autónomas en Andalucía, juntas vecinales, concejos, pedanías, etc.)"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03" .
_:B67acd240X2D06b1X2D4233X2D9e68X2D872c9c005c63 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A> .
_:B13c48be5X2D4e4eX2D4578X2D80d9X2Dcb5cfc727391 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:Bdf5f27a2X2D4d34X2D43ffX2Db6d1X2D9ef826243871 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#CiudadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ciudad Autónoma"@es .
_:B0fef6c69X2D0c27X2D45c8X2Db519X2D01776d72dae8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B19768773X2D6f75X2D43fcX2Dafb6X2D2d93fd71966b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionIRI> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio_v0.5> .
_:B7f39b0beX2D3f1dX2D41a7X2Dbe6dX2D10075d4bb3c1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#estado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoINE> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)" .
_:B104c37e2X2D67e6X2D4207X2Db056X2D0818ab51dac3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B54b3ea74X2Dc912X2D4cffX2D953fX2Da81fb4ccc7c5 .
_:B71a35919X2Da198X2D494aX2D980fX2Db30607e49542 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B0ee9d57eX2D1d56X2D4344X2Db73eX2D488eea3ca5a6 .
_:B54b3ea74X2Dc912X2D4cffX2D953fX2Da81fb4ccc7c5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#estado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "estado"@es .
_:Bb751b625X2D03a4X2D411eX2D9eeaX2D959cd75f832d <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:B889e8e97X2D8859X2D4bf8X2Db2d2X2D63e228e707e3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#CiudadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2018-01-08"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
_:B5b0897b5X2D69b7X2D49aeX2Db5e4X2Dc063b422e94c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
_:B36765b1aX2D9643X2D4b24X2D90d5X2D40743ddd224a <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> .
_:B8ebdac62X2DedcaX2D4aedX2Db4e5X2D293af93fa912 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoCatastro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:B889e8e97X2D8859X2D4bf8X2Db2d2X2D63e228e707e3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> .
<http://www.geonames.org/ontology#P.PPLX> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
_:Bb91b3eb4X2D797eX2D4c82X2Db0b6X2De6bbf0e593d4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> .
_:Be7d8b7c0X2D3b7aX2D44b9X2Dbe0cX2Db39baab3ab22 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:Be3571265X2D5da1X2D4411X2Da90fX2Dd13d2529b68c <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> .
_:Becbc13faX2Df071X2D4321X2Dab6bX2D7c741fc044d3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bf3a6aa52X2D6d06X2D4291X2D841aX2De2940c881e9b .
<http://purl.org/dc/terms/identifier> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "identificador del recurso"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B07aa1edbX2D3df6X2D4f0fX2Db0e9X2D211249ecbf6b .
_:Bc914a9e6X2D88d7X2D41aeX2Db6afX2D6383ead20a0a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
_:B006e460eX2D9750X2D4bf8X2Da231X2D7a5c5e91668f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:Bb91b3eb4X2D797eX2D4c82X2Db0b6X2De6bbf0e593d4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:Bcb4852f2X2De565X2D4e88X2D803fX2Df28131e5de18 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Una junta administrativa rige los intereses peculiares de un pueblo que, en unión con otros, forma un municipio [fuente: Diccionario de la Real Academia (DRAE) 2011]\nEn determinados municipios pueden existir subdivisiones de este concepto. Por ejemplo, en Zaragoza se consideran dos tipos de juntas: Juntas Municipales y Juntas Vecinales [fuente: REGLAMENTO DE ÓRGANOS TERRITORIALES Y PARTICIPACIÓN CIUDADANA, http://www.zaragoza.es/ciudad/normativa/detalle_Normativa?id=109]\n"@es .
_:B642eb168X2D558fX2D4e90X2D8833X2D63280fc947a8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P.PPLX> .
<http://www.geonames.org/ontology#P.PPLL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Distrito al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
_:B02dd3760X2D5565X2D4e51X2D839bX2D084e7d5932a5 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> .
_:B4c9ad2efX2Df73dX2D4febX2D94bcX2Da8e183f8209b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B29ceebecX2D080aX2D41a2X2D85d4X2D26ada2ac896e .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#estado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
_:B69cd5465X2D9e47X2D466cX2D82d3X2D3fae333fbcf6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B68a9e917X2Da877X2D4c3fX2D8611X2D45481cdf8d17 .
_:Bdf5f27a2X2D4d34X2D43ffX2Db6d1X2D9ef826243871 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:Bb4b7f222X2Ddc0eX2D4152X2Db30fX2D79b0b3a91a74 .
_:B5ba77947X2Db1b4X2D473bX2Db5a7X2Dc737fdbab223 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/Municipality> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#mancomunidad> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> .
_:B2911075aX2D51e8X2D4e9bX2Dbe16X2Db92b2c96997c <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoINE> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎> .
_:Be9c12106X2Df42eX2D4f29X2D99edX2D1fb04c93804f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Conjunto de al menos diez edificaciones, que estén formando calles, plazas y otras vías urbanas. Excepcionalmente el número de edificaciones podrá ser inferior a 10 siempre que la población de derecho supere los 50 habitantes [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]\nSu identificador se especifica con la propiedad dct:identifier, y su nombre se especifica con la propiedad dct:title. Ambos están recogidos por el INE en el Nomenclátor de Unidades Poblacionales, en http://www.ine.es/nomen2/index.do"@es .
_:B19768773X2D6f75X2D43fcX2Dafb6X2D2d93fd71966b <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
<http://www.geonames.org/ontology#P.PPL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#autonomia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03" .
_:Be3571265X2D5da1X2D4411X2Da90fX2Dd13d2529b68c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso> "http://purl.org/derecho/vocabulario#Provincia" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#estado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Validez del elemento en su ciclo de vida (versión). Puede ser histórico, vigente o provisional. Se definen en el esquema de conceptos http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/territorio/tipo-estado y toman valores:\nhttp://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/territorio/tipo-estado/historico\nhttp://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/territorio/tipo-estado/vigente\nhttp://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/sector-publico/territorio/tipo-estado/provisional"@es .
_:Ba2bf41dbX2D16abX2D4e23X2Db607X2D1270a213b8a0 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "David Portolés (Idearium Consultores)" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoCatastro> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B8ebdac62X2DedcaX2D4aedX2Db4e5X2D293af93fa912 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:B463db4ddX2D19c0X2D4fe7X2DaddaX2D81827d0c9095 .
_:Bb3f4e1b2X2D6250X2D4bc3X2Db9ffX2D94961159abe0 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sección censal"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Be3571265X2D5da1X2D4411X2Da90fX2Dd13d2529b68c .
_:B46feda11X2D16a3X2D4404X2Dab9cX2Da122f895cdad <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece al distrito"@es .
_:B5364fdc0X2Df47cX2D4d6cX2Daf89X2Dabab0559d852 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#nucleoPoblacion> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:B3b7fe804X2Da4a4X2D4780X2D9d49X2Dbf9750129bbc <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/terms/hasFormat> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio.html> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bb3f4e1b2X2D6250X2D4bc3X2Db9ffX2D94961159abe0 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B02dd3760X2D5565X2D4e51X2D839bX2D084e7d5932a5 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Área metropolitana"@es .
_:Bcf10fa33X2Ddc3bX2D4d9fX2D95c7X2D102add86f076 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B67acd240X2D06b1X2D4233X2D9e68X2D872c9c005c63 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Una sección censal es un referente geográfico de carácter estadístico, cuya actualización se asocia a los trabajos preliminares de todo Padrón Municipal de Habitantes o Censo de Población, siendo un instrumento eficaz tanto en trabajos censales o padronales, así como para investigaciones por muestreo y en el Censo Electoral. [fuente: http://www.madrid.org/iestadis/fijas/clasificaciones/seccioncensal.htm]"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#seccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece a la sección censal"@es .
_:B733f6a61X2D377fX2D4929X2Dad6dX2Db4bafb6166e8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bfe5314ecX2De9c1X2D44a5X2Da22fX2Df1d0e1bf5ec3 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Entidad local con personalidad jurídica propia, determinada por la agrupación de Municipios y división territorial para el cumplimiento de las actividades del Estado. La delimitación territorial de Provincia está recogida en el Registro Central de Cartografía del IGN [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]\nSu identificador, que se especifica con la propiedad dct:identifier, es el proporcionado por el INE en http://www.ine.es/daco/daco42/codmun/codmun09/09codmun.xls\nSu nombre, que se especifica con la propiedad dct:title, es el proporcionado por el Registro de Entidades Locales del Ministerio de Política Territorial, en http://www.ine.es/nomen2/index.do"@es .
_:Bfe829eefX2Dfca6X2D4d00X2Dac7bX2D43d61132de93 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bada14b7aX2D82deX2D4a3cX2D98beX2D69f954ee9388 .
_:Ba3c2035fX2D817bX2D4897X2Db1e0X2D85bfce83b9c5 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B190cfad7X2De4f2X2D4f58X2D89e0X2D2ef545221eca <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
_:B551a0c40X2D5259X2D4c4dX2D83c0X2Dabd418741927 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A> .
_:Bcb4852f2X2De565X2D4e88X2D803fX2Df28131e5de18 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B4586847dX2Daaf7X2D4c95X2D9b74X2D92d32cb1888c .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Bd5e6d7a4X2Dd9a5X2D470dX2Db845X2Db4fcb881c096 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> .
_:B8cbdefd6X2D08cbX2D49caX2D86ffX2D0f753c540cbd <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#juntaAdministrativa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:Bcf81efbfX2Df112X2D47d4X2Db91bX2D01b37ab1a567 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un partido judicial es una unidad territorial para la administración de justicia, integrada por uno o varios municipios limítrofes y pertenecientes a una misma provincia [fuente: Wikipedia]\nNota: Si existe una definición oficial de lo que es un partido judicial, sería bueno incluirla, en lugar de la referencia anterior. A pesar de tratarse de una unidad territorial relacionada con el área de Justicia, que por tanto podría aparecer bajo el prefijo http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/legislacion-justicia/, se ha considerado conveniente incluirla en este vocabulario"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B733f6a61X2D377fX2D4929X2Dad6dX2Db4bafb6166e8 .
<http://www.geonames.org/ontology#name> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "El nombre con el que se conoce internacionalmente este fenómeno geográfico. No lleva asociado un valor para xml:lang"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comarca"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#pais> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadColectiva> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:B68a9e917X2Da877X2D4c3fX2D8611X2D45481cdf8d17 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "capital"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:B6d769090X2Da5c2X2D4f4cX2D83ffX2Da969cecd5263 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Ciudad> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#esCapitalDe> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bacfc305fX2D9fc4X2D40c3X2Da834X2Dccb5d9e00d08 .
_:B606f88b3X2D5be7X2D441aX2D9ba1X2Df5da1595059d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B64c2d0aeX2D0547X2D4165X2Da200X2D0eef84c5014a .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Provincia a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
_:B306da461X2D8839X2D4a8bX2Db2e6X2Ddbd70547d4cc <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P> .
_:Bdc6f0c59X2D9555X2D4c6aX2D846bX2De61803ef6d42 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#esCapitalDe> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2018-01-08"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
_:Ba2bf41dbX2D16abX2D4e23X2Db607X2D1270a213b8a0 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:B2d4b8c26X2D7b29X2D44a9X2D971bX2D7c34c950a4c7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#annotatedTarget> _:B8ebdac62X2DedcaX2D4aedX2Db4e5X2D293af93fa912 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#seccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> .
_:Bc656b045X2Dbd23X2D4fe8X2D9a34X2D4705e8a74f89 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Diseminado"@es .
_:B7f39b0beX2D3f1dX2D41a7X2Dbe6dX2D10075d4bb3c1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "En esta ontología se han añadido los siguientes conceptos:\n- ComunidadJurisdiccional\n\nTambién se han renombrado las siguientes propiedades:\n- codigoMunicipioINE se ha renombrado a codigoINE\n- codigoMunicipioCatastro se ha renombrado a codigoCatastro\n\nSe ha añadido la siguiente propiedad:\n- esCapitalDe\n\nY se ha incluido como aplicable la propiedad geonames:population para cualquier unidad territorial\n"@es .
_:Bcf81efbfX2Df112X2D47d4X2Db91bX2D01b37ab1a567 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Autonomía"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.geonames.org/ontology#featureCode> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B5ba77947X2Db1b4X2D473bX2Db5a7X2Dc737fdbab223 .
<http://www.geonames.org/ontology#featureCode> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://purl.org/dc/terms/type> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#isla> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://purl.org/derecho/vocabulario> .
_:Bd0d98c4cX2D6fb9X2D4f1cX2Db332X2D46d45eee0406 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A> .
_:B36765b1aX2D9643X2D4b24X2D90d5X2D40743ddd224a <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
_:Be7d8b7c0X2D3b7aX2D44b9X2Dbe0cX2Db39baab3ab22 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P.PPL> .
_:Bfe5314ecX2De9c1X2D44a5X2Da22fX2Df1d0e1bf5ec3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadJurisdiccional> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comunidad jurisdiccional"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#nucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece al núcleo de población"@es .
_:B931bcd84X2DefbbX2D45d6X2D84dbX2Db1460661530f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B35ae1a68X2Ded91X2D4730X2Db276X2D11c3a227a26d .
<http://schema.org/Country> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
_:Be1ec947cX2Dfd60X2D4c6bX2D88b1X2Dd96f1686dc2b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:Bfe829eefX2Dfca6X2D4d00X2Dac7bX2D43d61132de93 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
_:Bb4b7f222X2Ddc0eX2D4152X2Db30fX2D79b0b3a91a74 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://schema.org/City> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "País al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
_:B561161f4X2D784bX2D4099X2Da4ccX2Dfd392de157b7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:B00fd2a01X2D7bb0X2D4fb6X2D87f3X2D61f5c80a692e <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "RDF" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://purl.org/derecho/vocabulario> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#diseminado> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bbfb2cb3dX2D048bX2D47a0X2D8effX2Dcec1153542b4 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://dbpedia.org/ontology/Province> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un país"@es .
_:Bb0624f66X2D6bd9X2D418dX2Da873X2Da26cd4f5c073 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B931bcd84X2DefbbX2D45d6X2D84dbX2Db1460661530f .
_:B9fdbdb48X2D0a26X2D4c51X2D97a7X2D7c1bc44e83eb <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B55dcd879X2D2febX2D48c9X2Dab28X2D9736c06dd78f .
_:B02dd3760X2D5565X2D4e51X2D839bX2D084e7d5932a5 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bc656b045X2Dbd23X2D4fe8X2D9a34X2D4705e8a74f89 .
_:Bfc2e9a5eX2Dce1cX2D4dcdX2D8832X2D2fcbb1c143e0 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un barrio es cada una de las partes en que se dividen los pueblos grandes o sus distritos [fuente: Diccionario de la Real Academia (DRAE) 2011]"@es .
_:B64c2d0aeX2D0547X2D4165X2Da200X2D0eef84c5014a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Autonomía (Comunidad Autónoma o Ciudad Autónoma) a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoCatastro> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
_:B35ae1a68X2Ded91X2D4730X2Db276X2D11c3a227a26d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:Bcb4852f2X2De565X2D4e88X2D803fX2Df28131e5de18 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Bc656b045X2Dbd23X2D4fe8X2D9a34X2D4705e8a74f89 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Isla"@es .
<http://purl.org/dc/terms/type> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Comunidad Autónoma"@es .
_:Bb862e151X2Db94eX2D4296X2D999bX2Dbc34a6415ec1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B2711e887X2Da6d7X2D4aa2X2Dbfd6X2D36d142b2ecbd .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#nucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:B36765b1aX2D9643X2D4b24X2D90d5X2D40743ddd224a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Ciudad> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B71a35919X2Da198X2D494aX2D980fX2Db30607e49542 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Bc4164facX2D44bdX2D4c4bX2Db920X2D56981cb62af7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#T.ISL> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Edificación o Vivienda de una Entidad Singular de población que no puede ser incluido en el concepto de Núcleo [fuente: Modelo de Direcciones de la Administración General del Estado v.2]\nSu identificador se especifica con la propiedad dct:identifier, y su nombre se especifica con la propiedad dct:title. Ambos están recogidos por el INE en el Nomenclátor de Unidades Poblacionales, en http://www.ine.es/nomen2/index.do"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece a la autonomía"@es .
<http://www.geonames.org/ontology#officialName> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.geonames.org/ontology#countryCode> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.geonames.org/ontology> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Entidad Singular"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> .
_:Bfe5314ecX2De9c1X2D44a5X2Da22fX2Df1d0e1bf5ec3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadJurisdiccional> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2018-01-08"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#codigoINE> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
<http://www.geonames.org/ontology#countryCode> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
_:Beefc497cX2Dbda6X2D4471X2Db267X2Dec203efb7bee <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://www.geonames.org/ontology#officialName> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.geonames.org/ontology> .
_:Bacfc305fX2D9fc4X2D40c3X2Da834X2Dccb5d9e00d08 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> .
_:Be9c12106X2Df42eX2D4f29X2D99edX2D1fb04c93804f <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> .
_:Bc4164facX2D44bdX2D4c4bX2Db920X2D56981cb62af7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:B5ba77947X2Db1b4X2D473bX2Db5a7X2Dc737fdbab223 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Ciudad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ciudad"@es .
_:B02dd3760X2D5565X2D4e51X2D839bX2D084e7d5932a5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#areaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:Be1ec947cX2Dfd60X2D4c6bX2D88b1X2Dd96f1686dc2b <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:B3918d311X2D059bX2D485bX2Da88fX2Da70eeff1c1d3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://purl.org/derecho/vocabulario" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B6d769090X2Da5c2X2D4f4cX2D83ffX2Da969cecd5263 .
<http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#CiudadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://purl.org/derecho/vocabulario> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:B2d4b8c26X2D7b29X2D44a9X2D971bX2D7c34c950a4c7 <http://www.w3.org/2002/07/owl#annotatedProperty> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#SeccionCensal> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://schema.org/AdministrativeArea> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.geonames.org/ontology#name> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "nombre internacional"@es .
_:B1fd41f5bX2Ddf36X2D4b8aX2Dbb7cX2D19ef7a1add3f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B4c9ad2efX2Df73dX2D4febX2D94bcX2Da8e183f8209b .
_:B463db4ddX2D19c0X2D4fe7X2DaddaX2D81827d0c9095 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:B43a3601dX2D44d4X2D4b3aX2D803eX2D0c8eaa551149 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Be7d8b7c0X2D3b7aX2D44b9X2Dbe0cX2Db39baab3ab22 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B006e460eX2D9750X2D4bf8X2Da231X2D7a5c5e91668f .
_:Bb9a3c830X2D7f90X2D43faX2D8388X2Dc1c13afdb734 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#T> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#nucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Núcleo de población al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#mancomunidad> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:Bacfc305fX2D9fc4X2D40c3X2Da834X2Dccb5d9e00d08 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
_:Bb91b3eb4X2D797eX2D4c82X2Db0b6X2De6bbf0e593d4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadJurisdiccional> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:Bda70dc5dX2D5ecdX2D430dX2Db775X2D5b7778d38612 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:B003ae867X2D2e22X2D4941X2D919bX2D6d2be23b9580 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:B6d769090X2Da5c2X2D4f4cX2D83ffX2Da969cecd5263 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> .
_:Bb4b7f222X2Ddc0eX2D4152X2Db30fX2D79b0b3a91a74 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:Ba3063781X2D9ad9X2D41ecX2D88ebX2Dd81dcd172208 .
_:Bf3a6aa52X2D6d06X2D4291X2D841aX2De2940c881e9b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "cabeza del partido judicial"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> .
_:B8ebdac62X2DedcaX2D4aedX2Db4e5X2D293af93fa912 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> .
_:Bb3f4e1b2X2D6250X2D4bc3X2Db9ffX2D94961159abe0 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> .
_:B26bfc16eX2D0705X2D4edaX2Da730X2D40f89bbfad7d <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/Province> .
<http://www.geonames.org/ontology#Feature> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Una comarca es una entidad local territorial según el artículo 3.2.b) de la Ley 7/1985, de 2 de abril, Reguladora de las Bases del Régimen Local"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:Be2eba273X2Dee71X2D49a5X2Da52eX2D12ba629cc04b <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P.PPL> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B19768773X2D6f75X2D43fcX2Dafb6X2D2d93fd71966b .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://dbpedia.org/ontology/Island> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B6d769090X2Da5c2X2D4f4cX2D83ffX2Da969cecd5263 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:Bbfb2cb3dX2D048bX2D47a0X2D8effX2Dcec1153542b4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#comarca> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#AreaMetropolitana> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B13c48be5X2D4e4eX2D4578X2D80d9X2Dcb5cfc727391 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B551a0c40X2D5259X2D4c4dX2D83c0X2Dabd418741927 .
_:B29ceebecX2D080aX2D41a2X2D85d4X2D26ada2ac896e <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> .
_:B54b3ea74X2Dc912X2D4cffX2D953fX2Da81fb4ccc7c5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B190cfad7X2De4f2X2D4f58X2D89e0X2D2ef545221eca .
_:Bada14b7aX2D82deX2D4a3cX2D98beX2D69f954ee9388 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Junta administrativa"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Mancomunidad"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#CiudadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Ciudad con competencias superiores a las de un municipio (pueden decretar regulaciones ejecutivas, con competencias reguladoras mayores que las de un municipio) pero inferiores a las de una comunidad autónoma (puesto que no tienen cámaras legislativas propiamente dichas) [fuente: Wikipedia]"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#juntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Junta Administrativa a la que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
<http://dbpedia.org/ontology/Province> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Isla> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#juntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#JuntaAdministrativa> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bb91b3eb4X2D797eX2D4c82X2Db0b6X2De6bbf0e593d4 .
_:B55dcd879X2D2febX2D48c9X2Dab28X2D9736c06dd78f <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:Bb5f669e9X2Daf75X2D461eX2Db50bX2Df91de6296808 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> .
_:B2d4b8c26X2D7b29X2D44a9X2D971bX2D7c34c950a4c7 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Esta definición puede ser modificada si se determina que otros tipos de entidades (colectivas, singulares, etc.) pueden participar en un área metropolitana."@es .
<http://dbpedia.org/ontology/AdministrativeRegion> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadAutonoma> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://www.geonames.org/ontology#population> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "población"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
_:B13c48be5X2D4e4eX2D4578X2D80d9X2Dcb5cfc727391 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P> .
_:B65e0a8d3X2Dc614X2D42c0X2D9f32X2Dca9c7ea06edb <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bfeaae7c2X2D517bX2D4c55X2D9a3fX2D33d80f352d1e .
_:B74d661baX2D6a35X2D4cf8X2Db253X2D845d762baaaf <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B0fef6c69X2D0c27X2D45c8X2Db519X2D01776d72dae8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P.PPLL> .
_:B07aa1edbX2D3df6X2D4f0fX2Db0e9X2D211249ecbf6b <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/GovernmentalAdministrativeRegion> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎> .
<http://www.geonames.org/ontology#countryCode> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un código de país de dos letras, de la lista ISO 3166"@es .
_:Be2eba273X2Dee71X2D49a5X2Da52eX2D12ba629cc04b <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
_:Bfeaae7c2X2D517bX2D4c55X2D9a3fX2D33d80f352d1e <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#cabezaDePartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfContains> .
_:B190cfad7X2De4f2X2D4f58X2D89e0X2D2ef545221eca <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B43a3601dX2D44d4X2D4b3aX2D803eX2D0c8eaa551149 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bb751b625X2D03a4X2D411eX2D9eeaX2D959cd75f832d .
_:Bc62db638X2D74e1X2D4ee7X2D8508X2D5d50b5f26d17 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B7a3a5445X2D0840X2D46adX2Dbd9bX2D7af68e29fd74 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
_:B801596bbX2D478aX2D43f5X2D8354X2D5cb5e00b701e <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:Bbe0bd8afX2DcecfX2D46ddX2Dad99X2Dabca5f57866f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:Be5af9e41X2D4842X2D4becX2D9d4dX2D314abbcdc56e <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> .
_:Bb3f4e1b2X2D6250X2D4bc3X2Db9ffX2D94961159abe0 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "Esther Minguela (LocaliData)" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B0fef6c69X2D0c27X2D45c8X2Db519X2D01776d72dae8 .
_:Bcf10fa33X2Ddc3bX2D4d9fX2D95c7X2D102add86f076 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Ba2bf41dbX2D16abX2D4e23X2Db607X2D1270a213b8a0 .
_:B67acd240X2D06b1X2D4233X2D9e68X2D872c9c005c63 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:B104c37e2X2D67e6X2D4207X2Db056X2D0818ab51dac3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadColectiva> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://dbpedia.org/ontology/District> .
_:Ba3063781X2D9ad9X2D41ecX2D88ebX2Dd81dcd172208 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Diseminado> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.geonames.org/ontology#T> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
_:B46feda11X2D16a3X2D4404X2Dab9cX2Da122f895cdad <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
<http://www.geonames.org/ontology#P> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#seeAlso> <http://purl.org/derecho/vocabulario#Comarca> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Provincia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/State> .
<http://www.geonames.org/ontology#T.ISL> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#diseminado> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Diseminado al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
_:B5b0897b5X2D69b7X2D49aeX2Db5e4X2Dc063b422e94c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bbe0bd8afX2DcecfX2D46ddX2Dad99X2Dabca5f57866f .
<http://www.geonames.org/ontology#A> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#esCapitalDe> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Especifica una unidad territorial de la que esta unidad territorial es capital"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#isla> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bdf5f27a2X2D4d34X2D43ffX2Db6d1X2D9ef826243871 .
<http://purl.org/dc/terms/identifier> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://purl.org/dc/terms/> .
<http://www.geonames.org/ontology#officialName> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Un nombre en el idioma oficial local"@es .
_:B26efbedcX2D9171X2D42eaX2D8d62X2D060fbedd19b2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B104c37e2X2D67e6X2D4207X2Db056X2D0818ab51dac3 .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B3918d311X2D059bX2D485bX2Da88fX2Da70eeff1c1d3 .
_:B7f39b0beX2D3f1dX2D41a7X2Dbe6dX2D10075d4bb3c1 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#NucleoPoblacion> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-04-15" .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#entidadColectiva> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#partidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> .
_:Bc656b045X2Dbd23X2D4fe8X2D9a34X2D4705e8a74f89 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#seccionCensal> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:B889e8e97X2D8859X2D4bf8X2Db2d2X2D63e228e707e3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.geonames.org/ontology#Feature> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#PartidoJudicial> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> <http://purl.org/dc/terms/hasFormat> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio.owl> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#ComunidadJurisdiccional> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
_:B642eb168X2D558fX2D4e90X2D8833X2D63280fc947a8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:Bcf81efbfX2Df112X2D47d4X2Db91bX2D01b37ab1a567 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#provincia> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#esCapitalDe> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#esCapitalDe> <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#capital> .
_:B006e460eX2D9750X2D4bf8X2Da231X2D7a5c5e91668f <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureClass> .
_:Bb862e151X2Db94eX2D4296X2D999bX2Dbc34a6415ec1 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P.PPL> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B45a62c67X2D3524X2D4a23X2D85bcX2D28ecd5a41d4c .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#comarca> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pertenece a la comarca"@es .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#estado> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:Bfe5314ecX2De9c1X2D44a5X2Da22fX2Df1d0e1bf5ec3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#municipio> .
_:B801596bbX2D478aX2D43f5X2D8354X2D5cb5e00b701e <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#A.ADMD> .
_:B23cd3d5cX2D9983X2D44faX2Dbd3cX2D825f58d86a09 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Be5af9e41X2D4842X2D4becX2D9d4dX2D314abbcdc56e .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Autonomia> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Barrio al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es .
_:Bda70dc5dX2D5ecdX2D430dX2Db775X2D5b7778d38612 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B04d26decX2D6b8dX2D432dX2DbcacX2D272ef0681ffc .
_:B45a62c67X2D3524X2D4a23X2D85bcX2D28ecd5a41d4c <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.geonames.org/ontology#featureCode> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#juntaAdministrativa> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> .
<http://schema.org/State> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://schema.org/AdministrativeArea> .
<http://www.geonames.org/ontology#name> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.geonames.org/ontology> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Pais> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Ba2f90a19X2Dc355X2D41adX2Da56fX2D646c0a2781f3 .
_:Ba2f90a19X2Dc355X2D41adX2Da56fX2D646c0a2781f3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Municipio> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.ign.es/ign/resources/acercaDe/tablon/ModeloDireccionesAGE.pdf‎> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#EntidadSingular> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio.html> .
<http://www.geonames.org/ontology#name> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
_:B2711e887X2Da6d7X2D4aa2X2Dbfd6X2D36d142b2ecbd <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.geonames.org/ontology#P> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Mancomunidad> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-05-03" .
<http://purl.org/dc/terms/identifier> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28" .
_:B5aae167dX2D86ddX2D459bX2D9b84X2D2fdde106155b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bc62db638X2D74e1X2D4ee7X2D8508X2D5d50b5f26d17 .
