<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordX> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "x"@fr .
_:B75475ccfX2D60d5X2D49b6X2D9a3aX2Dc1fab41fa40d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:Bea47589cX2Da8f1X2D4f73X2D8a2aX2D3950c74f0cb8 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordY> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "y"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Polyligne"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordZ> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "z"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#upperCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#firstAndLast> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Désigne le point servant de point initial et de point final à une liste circulaire de points."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique permettant de représenter une position géographique. Cette position est représentée via des coordonnées X et Y exprimées dans un système de coordonnées donné. Si le système de coordonnées associé au point le permet, ce dernier peut également avoir des coordonnées Z et M."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#points> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#firstAndLast> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#pointMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Connect a MultiPoint geometry to the points that compose it."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordX> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L'interprétation des coordonnées d'un point dépend du système de coordonnées de référence associé à ce point. La propriété coordX désigne la coordonnée définie par rapport au premier axe du système de coordonnées."@fr .
<http://www.opengis.net/ont/sf#Polygon> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/org#Membership> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#interior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "intérieur"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#polygonMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "polygon member"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiCurve> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#polygonMember> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Collection de géométries"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#pointMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "point membre"@fr .
<http://www.opengis.net/ont/sf#Curve> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B7806a447X2D023bX2D4d03X2D90b9X2D9b9163a281dc <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique non instanciable, racine de l'ontologie des primitives géométriques. Une géométrie est associée à un système de coordonnées et un seul."@fr .
_:B0e9acd5cX2D40f4X2D4cdcX2Dbff3X2D12ed0aecfeb6 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#firstAndLast> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiCurve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection d'objets géométriques de type Courbe. Cette primitive n'est pas instanciable: elle définit des propriétés pour ses sous-classes."@fr .
<http://www.opengis.net/ont/sf#LineString> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Ba981591eX2D46bdX2D4103X2D962dX2D25c041e97722 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:Bd95813acX2Dfdb3X2D4781X2Dbb1bX2D5278729a1042 .
<http://www.opengis.net/ont/sf#Line> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geometric primitive representing a curve. It is not instantiable. It's specializations are instantiated as an ordered list of points associated with an interpolation function."@en .
_:Be9a23904X2Db34aX2D4d64X2Db1cdX2D4649fafcf098 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:B3fcb3ce3X2D1c37X2D4092X2Db5d8X2D65c540387dab .
_:Bd95813acX2Dfdb3X2D4781X2Dbb1bX2D5278729a1042 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B65ce9fdcX2D3001X2D43dbX2Da8ecX2Dd5b8523e0322 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#polygonMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Connects a MultiPolygon geometry to the polygons that compose it."@en .
_:B0e9acd5cX2D40f4X2D4cdcX2Dbff3X2D12ed0aecfeb6 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:Be5d6a70aX2Dc67cX2D4ee5X2D8b3aX2D59c798e5c590 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:Bf591395dX2DcacdX2D4d26X2Dae34X2D9f9fed0fe4d3 .
_:Bea47589cX2Da8f1X2D4f73X2D8a2aX2D3950c74f0cb8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B3fcb3ce3X2D1c37X2D4092X2Db5d8X2D65c540387dab <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:Ba981591eX2D46bdX2D4103X2D962dX2D25c041e97722 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Line> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique spécialisant la primitive Polyligne et composée de seulement deux points."@fr .
_:B3c4a403bX2D33caX2D4cbaX2D8570X2D05e77e9d19f4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
_:Be9a23904X2Db34aX2D4d64X2Db1cdX2D4649fafcf098 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B6787800cX2D201cX2D46c3X2D86f2X2Da6759426c47b <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:B3c0b7c6dX2Dc55cX2D4495X2D8470X2Df7947c47d688 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection comprenant un ou plusieurs objets géométriques, sans structure interne. Tous les éléments d'une collection de géométries sont définis dans le même système de coordonnées."@fr .
_:B3f9a35f7X2D42a7X2D4c4eX2Da106X2D006b281bf07d <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#polygonMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relie une géométrie de type MultiPolygon aux polygones qui la composent."@fr .
_:B9bdfce04X2Db813X2D477cX2Da2beX2D66586ea3b9e4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> .
_:B5bbc3d6eX2Da080X2D400eX2Da4baX2Db8631c0726b4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#pointMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relie une géométrie de type MultiPoint aux points qui la composent."@fr .
_:B75475ccfX2D60d5X2D49b6X2D9a3aX2Dc1fab41fa40d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:B35a7839cX2D04f5X2D4f51X2D90a1X2D8eb0b8fa1c75 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/publisher> <http://fr.dbpedia.org/resource/Institut_national_de_l%27information_g%C3%A9ographique_et_foresti%C3%A8re> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lowerCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "coin inférieur"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Point"@en .
<http://www.w3.org/ns/org#Role> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#upperCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Corner of an envelope corresponding to the highest values of X and Y."@en .
<http://www.w3.org/ns/org#organization> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:Bfc874572X2D0679X2D4394X2D8ab3X2D6b7d1a621ba4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/time#Instant> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geometric primitive specializing the primitive Polyline. It is a simple, closed curve."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#crs> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/ignf#CRS> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#firstAndLast> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:Be27f370aX2D1523X2D412aX2D9b25X2Dd74fe24a6aeb .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiSurface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#MultiSurface> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:Bd5acbea3X2D2e04X2D4109X2D8496X2Da519fe5bbc1b <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#coordX> .
_:B3fcb3ce3X2D1c37X2D4092X2Db5d8X2D65c540387dab <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Non-instantiable geometric primitive, root of the ontology of geometric primitives. Geometry is associated with a coordinate system and only one."@en .
_:Bad2b0212X2Dfb9fX2D460dX2D9792X2Dc5ee09e311f0 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/org#Membership> .
_:B51dcfc94X2D1480X2D46b1X2Dba0aX2D212f3e24bdcd <http://www.w3.org/2006/time#hasBeginning> _:Ba15744baX2D6c5cX2D49b2X2Dad64X2Df6b8ddf2627f .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordM> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The interpretation of the coordinates of a point depends on the reference coordinate system associated with that point. The coordinate M of a point represents a measurement."@en .
<http://www.w3.org/2006/time#inXSDDateTimeStamp> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#interior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relie un polygone à un anneau décrivant un trou dans sa surface."@fr .
<http://purl.org/dc/terms/issued> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://www.w3.org/2006/time#hasBeginning> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#Point> .
_:B9bcc6f1cX2D080eX2D4e6cX2D89c6X2De9942e46ee82 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/org#Role> .
_:Ba729f08bX2D5afeX2D49f2X2Db202X2De9e66dc76c7b <http://xmlns.com/foaf/0.1/family_name> "Abadie" .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lineStringMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "polyligne membre"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Surface> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> .
_:B267168fbX2D5d6fX2D4b45X2D818dX2D6067f0340509 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:B9bdfce04X2Db813X2D477cX2Da2beX2D66586ea3b9e4 .
_:B16eab52eX2D2f37X2D4aaeX2Dae6aX2Dde09c2a27f8e <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#interior> .
_:B1b290729X2D3f9bX2D4322X2DbcfeX2Dcc666dae3596 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#coordM> .
_:B1a52371fX2D9f90X2D445dX2D8253X2D288e1ee63ae5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:B9e813f11X2D5564X2D4291X2Dad12X2Dc37ddd7317f9 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiSurface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Line> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geometric primitive specializing the primitive Polyline and consisting of only two points."@en .
_:B9bcc6f1cX2D080eX2D4e6cX2D89c6X2De9942e46ee82 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Survey engineer and Scientist"@en .
_:B5cedfc84X2D1519X2D4d8bX2D95edX2Df5e4a099132c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Surface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Surface"@en .
_:B3c4a403bX2D33caX2D4cbaX2D8570X2D05e77e9d19f4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Line> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:B0d8f15d2X2D979dX2D4f26X2D9e66X2Dd1bfc8af410a .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPolygon> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/title> "Ontologie des primitives géométriques"@fr .
_:B3471a5c2X2Dcd50X2D43d0X2D920fX2D3d672a8c3656 <http://www.w3.org/2002/07/owl#hasValue> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#pointMember> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Geometry"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#points> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "La liste ordonnée des points consitutant une géométrie de type Curve."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#crs> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Système de coordonnées associé à une primitive géométrique."@fr .
_:Bb8b91a24X2D5574X2D462cX2D8335X2Dfd9a6aec4abf <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:Bd5acbea3X2D2e04X2D4109X2D8496X2Da519fe5bbc1b .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPoint> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPoint> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection d'objets géométriques de type Point, non connectés et non ordonnés. Un multipoint est dit simple si tous ses points sont différents (i.e. ont des coordonnées différentes)."@fr .
<http://www.eurecom.fr/~troncy/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
_:Be27f370aX2D1523X2D412aX2D9b25X2Dd74fe24a6aeb <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:Bab1f540bX2Dc7a3X2D4f2bX2D86baX2Dc5bdb20aa71b <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:B546065ebX2D374cX2D44cdX2D94b5X2D7b164750e132 .
_:B2b3feb41X2D7795X2D4403X2Da7aeX2D5e1be0de2d27 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bd6d9bde4X2De234X2D4676X2Dbd32X2D68a82ae270b2 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geometric primitive representing the minimal envelope of a geometry. An envelope is represented by two points: its maximum coordinate corner and its minimal coordinate corner."@en .
_:B5cedfc84X2D1519X2D4d8bX2D95edX2Df5e4a099132c <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#polygonMember> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#pointMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://www.opengis.net/ont/sf#MultiPoint> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#geometry> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> <http://data.ign.fr/def/geometrie#> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/description> "Ontologie des primitives géométriques représentant la forme et la localisation d'entités topographiques."@fr .
_:B35a7839cX2D04f5X2D4f51X2D90a1X2D8eb0b8fa1c75 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#interior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> .
<http://www.opengis.net/ont/sf#MultiLineString> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "has geometry"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Line> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#Line> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Géométrie"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#centroid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Centroid of a geometry"@en .
_:B3471a5c2X2Dcd50X2D43d0X2D920fX2D3d672a8c3656 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPolygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multi polygon"@en .
<http://purl.org/dc/terms/creator> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:B5bbc3d6eX2Da080X2D400eX2Da4baX2Db8631c0726b4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#points> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#Curve> .
_:Ba729f08bX2D5afeX2D49f2X2Db202X2De9e66dc76c7b <http://www.w3.org/ns/org#hasMembership> _:B426c5f65X2D2b5cX2D4c65X2Da567X2Daf2015c10af5 .
<http://purl.org/dc/terms/title> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiLineString> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> .
_:Ba2396540X2Dc79aX2D4b1dX2Da443X2Def57751dd944 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:Bad2b0212X2Dfb9fX2D460dX2D9792X2Dc5ee09e311f0 <http://www.w3.org/ns/org#role> _:B443687b9X2D368fX2D484fX2D85caX2D6458bf8220fc .
_:Bf591395dX2DcacdX2D4d26X2Dae34X2D9f9fed0fe4d3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Surface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geometric primitive locally representing a continuous image of a region of a plane. It is not instantiable. The outline of a surface is a set of closed curves corresponding to its boundaries."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#crs> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "coordinate reference system"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiSurface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multisurface"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Polygone"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordX> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The interpretation of the coordinates of a point depends on the reference coordinate system associated with that point. The coordX property is the coordinate defined relative to the first axis of the coordinate system."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/creator> <_:genid-nodeid-node1d3jq8du2x103> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geometric primitive specializing Surface primitive. It is a flat surface defined by an outer boundary and zero or more interior boundaries. Each inner boundary defines a hole in the polygon."@en .
_:Be7cbe3aaX2Dc66bX2D4d82X2Da99dX2D4a70bf490a16 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bdf9ebfa8X2D6662X2D4059X2Dbdb1X2D4669d5581681 .
_:Bdf9ebfa8X2D6662X2D4059X2Dbdb1X2D4669d5581681 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:B0e9acd5cX2D40f4X2D4cdcX2Dbff3X2D12ed0aecfeb6 .
_:B3a362dabX2D471eX2D4fd7X2Db24cX2De76a53c0ab61 <http://xmlns.com/foaf/0.1/family_name> "McGibbney" .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B5bbc3d6eX2Da080X2D400eX2Da4baX2Db8631c0726b4 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiLineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection d'objets géométriques de type Polyligne. C'est une MultiCourbe dont tous les éléments sont des Polylignes."@fr .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiLineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multi line string"@en .
<http://www.opengis.net/ont/sf#GeometryCollection> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B426c5f65X2D2b5cX2D4c65X2Da567X2Daf2015c10af5 <http://www.w3.org/ns/org#organization> <http://recherche.ign.fr/> .
_:Bb930098bX2DafecX2D4948X2DadfaX2D3ac3314d4163 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B3a362dabX2D471eX2D4fd7X2Db24cX2De76a53c0ab61 <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Lewis John McGibbney" .
_:Ba729f08bX2D5afeX2D49f2X2Db202X2De9e66dc76c7b <http://xmlns.com/foaf/0.1/mbox> <mailto:nathalie-f.abadie@ign.fr> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lineStringMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "line string member"@en .
_:B4b0a06a0X2D5069X2D42c6X2D8fb7X2D36268daec2ac <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:Be7cbe3aaX2Dc66bX2D4d82X2Da99dX2D4a70bf490a16 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/contributor> <http://recherche.ign.fr/labos/cogit/cv.php?prenom=Bénédicte&nom=Bucher> .
_:B426c5f65X2D2b5cX2D4c65X2Da567X2Daf2015c10af5 <http://www.w3.org/ns/org#organization> <http://www.ign.fr/> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#polygonMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> .
_:Ba2396540X2Dc79aX2D4b1dX2Da443X2Def57751dd944 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#upperCorner> .
<http://www.opengis.net/ont/sf#MultiSurface> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Bad2b0212X2Dfb9fX2D460dX2D9792X2Dc5ee09e311f0 <http://www.w3.org/ns/org#organization> <https://www.jpl.nasa.gov> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lowerCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> .
_:B23877a6eX2D66eaX2D4344X2Da64dX2D13996881f3a2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#boundary> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> .
_:B9bdfce04X2Db813X2D477cX2Da2beX2D66586ea3b9e4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B64ea32bdX2Dcbd8X2D4f1fX2D895dX2D63c6c399c078 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#boundary> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Surface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Envelope"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#points> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:B426c5f65X2D2b5cX2D4c65X2Da567X2Daf2015c10af5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/org#Membership> .
<http://www.eurecom.fr/~atemezin/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "enveloppe"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:Bf591395dX2DcacdX2D4d26X2Dae34X2D9f9fed0fe4d3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiCurve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multicourbe"@fr .
_:B64ea32bdX2Dcbd8X2D4f1fX2D895dX2D63c6c399c078 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:B545dd04bX2D5791X2D4a31X2D8c97X2Dc3700f04c314 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#pointMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "point member"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geometric primitive to represent a geographical position. This position is represented via X and Y coordinates expressed in a given coordinate system. If the coordinate system associated with the point allows it, the point may also have Z and M coordinates."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Anneau"@fr .
_:B545dd04bX2D5791X2D4a31X2D8c97X2Dc3700f04c314 <http://www.w3.org/2002/07/owl#allValuesFrom> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique spécialisant la primitive Surface. C'est une surface plane définie par une frontière extérieure et zéro ou plusieurs frontières intérieures. Chaque frontière intérieure définit un trou dans le polygone."@fr .
<http://recherche.ign.fr/labos/cogit/cv.php?prenom=Bénédicte&nom=Bucher> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
_:Be27f370aX2D1523X2D412aX2D9b25X2Dd74fe24a6aeb <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#points> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://creativecommons.org/ns#license> <http://www.data.gouv.fr/Licence-Ouverte-Open-Licence> .
_:B9e813f11X2D5564X2D4291X2Dad12X2Dc37ddd7317f9 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#firstAndLast> .
_:B426c5f65X2D2b5cX2D4c65X2Da567X2Daf2015c10af5 <http://www.w3.org/ns/org#role> _:B9bcc6f1cX2D080eX2D4e6cX2D89c6X2De9942e46ee82 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique représentant l'enveloppe minimale d'une géométrie. Une enveloppe est représentée par deux points: son coin de coordonnées maximales et son coin de coordonnées minimales."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Surface> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#crs> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Line string"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Line> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> .
_:Ba15744baX2D6c5cX2D49b2X2Dad64X2Df6b8ddf2627f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/time#Instant> .
<http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
_:B51dcfc94X2D1480X2D46b1X2Dba0aX2D212f3e24bdcd <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/time#Interval> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#interior> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Polygon"@en .
_:B9bcc6f1cX2D080eX2D4e6cX2D89c6X2De9942e46ee82 <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Chargée de recherche"@fr .
_:B9e813f11X2D5564X2D4291X2Dad12X2Dc37ddd7317f9 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Surface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#Surface> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Enveloppe"@fr .
_:B65ce9fdcX2D3001X2D43dbX2Da8ecX2Dd5b8523e0322 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://www.w3.org/2006/time#Instant> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#centroid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Surface> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPolygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiSurface> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#polygonMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "polygone membre"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection comprising one or more geometric objects, without internal structure. All elements of a collection of geometries are defined in the same coordinate system."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#interior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#boundary> .
_:B6787800cX2D201cX2D46c3X2D86f2X2Da6759426c47b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiCurve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multi curve"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPoint> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection of Point geometric objects, unconnected and unordered. A multipoint is said to be simple if all its points are different (i.e. have different coordinates)."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geometric primitive associated with an object to represent its location and possibly its shape."@en .
_:B4b0a06a0X2D5069X2D42c6X2D8fb7X2D36268daec2ac <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://xmlns.com/foaf/0.1/workInfoHomepage> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPolygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection d'objets géométriques de type Polygone. C'est une MultiSurface dont tous les éléments sont des Polygones."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#firstAndLast> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "premier et dernier"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordM> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
_:B25b8f5e1X2D5858X2D4281X2D9a3dX2Da61019c7de62 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#coordZ> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordY> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordZ> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordX> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
_:Ba729f08bX2D5afeX2D49f2X2Db202X2De9e66dc76c7b <http://xmlns.com/foaf/0.1/firstName> "Nathalie" .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B4b0a06a0X2D5069X2D42c6X2D8fb7X2D36268daec2ac .
_:Bd5acbea3X2D2e04X2D4109X2D8496X2Da519fe5bbc1b <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:B99ea94e2X2D0ab3X2D46c1X2D8275X2D18d597a26c60 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2006/time#Interval> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/contributor> <http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant> .
_:B16eab52eX2D2f37X2D4aaeX2Dae6aX2Dde09c2a27f8e <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lineStringMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Links a MultiLineString geometry to the linestrings that compose it."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#upperCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Coin d'une enveloppe correspondant aux valeurs de X et Y les plus élevées."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lineStringMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#upperCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "coin supérieur"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> .
<http://data.ign.fr/def/ignf#CRS> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Linear ring"@en .
_:Bad2b0212X2Dfb9fX2D460dX2D9792X2Dc5ee09e311f0 <http://www.w3.org/ns/org#organization> <http://dbpedia.org/resource/JPL> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Liste de points"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/issued> "2013-06-11"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#centroid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/modified> "2019-02-12"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#upperCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
_:B35a7839cX2D04f5X2D4f51X2D90a1X2D8eb0b8fa1c75 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#crs> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Coordinate system associated with a geometric primitive."@en .
<http://www.w3.org/ns/org#memberDuring> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:B1b290729X2D3f9bX2D4322X2DbcfeX2Dcc666dae3596 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#interior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "interior"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique spécialisant la primitive abstraite curve. Ses points sont reliés par une fonction d'interpolation linéaire. Chaque paire de points successifs constitue donc un segment de ligne droite."@fr .
_:B2e11fe16X2Db6b1X2D4a43X2Da95cX2D0a4f815ca3db <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#LinearRing> .
<http://recherche.ign.fr/labos/cogit/cv.php?prenom=Bénédicte&nom=Bucher> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
_:Ba2396540X2Dc79aX2D4b1dX2Da443X2Def57751dd944 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://xmlns.com/foaf/0.1/name> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:Bd5acbea3X2D2e04X2D4109X2D8496X2Da519fe5bbc1b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#centroid> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lineStringMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiLineString> .
_:B3c4a403bX2D33caX2D4cbaX2D8570X2D05e77e9d19f4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#lowerCorner> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#upperCorner> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:B426c5f65X2D2b5cX2D4c65X2Da567X2Daf2015c10af5 <http://www.w3.org/ns/org#memberDuring> _:B51dcfc94X2D1480X2D46b1X2Dba0aX2D212f3e24bdcd .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relie un polygone à un anneau décrivant le contour extérieur de sa surface."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPoint> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:Bb930098bX2DafecX2D4948X2DadfaX2D3ac3314d4163 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://geovocab.org/geometry#Geometry> .
<http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
_:B546065ebX2D374cX2D44cdX2D94b5X2D7b164750e132 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B1a52371fX2D9f90X2D445dX2D8253X2D288e1ee63ae5 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Line> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ligne"@fr .
_:B5bbc3d6eX2Da080X2D400eX2Da4baX2Db8631c0726b4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> .
_:Bad2b0212X2Dfb9fX2D460dX2D9792X2Dc5ee09e311f0 <http://www.w3.org/ns/org#memberDuring> _:B99ea94e2X2D0ab3X2D46c1X2D8275X2D18d597a26c60 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Geometry collection"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique représentant une courbe. Elle n'est pas instanciable. Ses spécialisations sont instanciées sous la forme d'une liste ordonnée de points associée à une fonction d'interpolation."@fr .
_:Bea47589cX2Da8f1X2D4f73X2D8a2aX2D3950c74f0cb8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#allValuesFrom> <http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> .
<http://www.w3.org/ns/org#hasMembership> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:Bd5acbea3X2D2e04X2D4109X2D8496X2Da519fe5bbc1b <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiLineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection of geometric objects of type Polyline. It's a MultiCurve whose elements are all Polylines."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#firstAndLast> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lowerCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lower corner"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lineStringMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relie une géométrie de type MultiLineString aux linestrings qui la composent."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lowerCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The corner of an envelope corresponding to the lowest values of X and Y."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "exterior"@en .
_:Bdf9ebfa8X2D6662X2D4059X2Dbdb1X2D4669d5581681 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:B1b290729X2D3f9bX2D4322X2DbcfeX2Dcc666dae3596 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B3fcb3ce3X2D1c37X2D4092X2Db5d8X2D65c540387dab <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPoint> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#MultiPoint> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/modified> "2016-06-28"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
_:B5cedfc84X2D1519X2D4d8bX2D95edX2Df5e4a099132c <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPolygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multipolygone"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#boundary> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Connect a polygon to a ring describing its boundary."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/creator> <http://www.eurecom.fr/~atemezin/> .
<http://purl.org/dc/terms/contributor> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:B9e813f11X2D5564X2D4291X2Dad12X2Dc37ddd7317f9 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiCurve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection of geometric objects of type Curve. This primitive is not instantiable: it defines properties for its subclasses."@en .
_:B3c0b7c6dX2Dc55cX2D4495X2D8470X2Df7947c47d688 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B2e11fe16X2Db6b1X2D4a43X2Da95cX2D0a4f815ca3db .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#boundary> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "boundary"@en .
_:B3a362dabX2D471eX2D4fd7X2Db24cX2De76a53c0ab61 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
<http://www.opengis.net/ont/sf#MultiPolygon> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://xmlns.com/foaf/0.1/mbox> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:B0d8f15d2X2D979dX2D4f26X2D9e66X2Dd1bfc8af410a <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:B7806a447X2D023bX2D4d03X2D90b9X2D9b9163a281dc .
_:Ba15744baX2D6c5cX2D49b2X2Dad64X2Df6b8ddf2627f <http://www.w3.org/2006/time#inXSDDateTimeStamp> "2005-09-09"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTimeStamp> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPolygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection of geometric objects of type Polygon. It is a MultiSurface whose elements are all Polygons."@en .
_:Bfc874572X2D0679X2D4394X2D8ab3X2D6b7d1a621ba4 <http://www.w3.org/2006/time#inXSDDateTimeStamp> "2014-04-01T00:00:00+08:00"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTimeStamp> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#centroid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "centroïde"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordZ> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The interpretation of the coordinates of a point depends on the reference coordinate system associated with that point. The coordZ property is the coordinate defined relative to the third axis of the coordinate system. The Z coordinate of a point typically, but not necessarily, represents the altitude or height of that point."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPolygon> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:B5cedfc84X2D1519X2D4d8bX2D95edX2Df5e4a099132c .
_:Bea47589cX2Da8f1X2D4f73X2D8a2aX2D3950c74f0cb8 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> .
_:B3f9a35f7X2D42a7X2D4c4eX2Da106X2D006b281bf07d <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiSurface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multi surface"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/contributor> <http://www.eurecom.fr/~troncy/> .
<http://xmlns.com/foaf/0.1/firstName> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:B23877a6eX2D66eaX2D4344X2Da64dX2D13996881f3a2 .
_:B0d8f15d2X2D979dX2D4f26X2D9e66X2Dd1bfc8af410a <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#points> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#points> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "points"@en .
_:B9e813f11X2D5564X2D4291X2Dad12X2Dc37ddd7317f9 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
_:B23877a6eX2D66eaX2D4344X2Da64dX2D13996881f3a2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:B1b290729X2D3f9bX2D4322X2DbcfeX2Dcc666dae3596 <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Connect a polygon to a ring describing the outer contour of its surface."@en .
<http://www.w3.org/ns/org#role> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#Polygon> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#centroid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Centroide d'une géométrie"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordM> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:B6787800cX2D201cX2D46c3X2D86f2X2Da6759426c47b .
_:Bf3c76e64X2Dab97X2D4a75X2D9015X2D24712c148477 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://creativecommons.org/ns#license> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordM> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L'interprétation des coordonnées d'un point dépend du système de coordonnées de référence associé à ce point. La coordonnées M d'un point représente une mesure."@fr .
_:B0e9acd5cX2D40f4X2D4cdcX2Dbff3X2D12ed0aecfeb6 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> .
_:B3a362dabX2D471eX2D4fd7X2Db24cX2De76a53c0ab61 <http://xmlns.com/foaf/0.1/mbox> <mailto:lewis.j.mcgibbney@jpl.nasa.gov> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "extérieur"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordX> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordY> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordZ> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
_:Bf591395dX2DcacdX2D4d26X2Dae34X2D9f9fed0fe4d3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Courbe"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Rectangle englobant minimal d'une géométrie"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#crs> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordY> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L'interprétation des coordonnées d'un point dépend du système de coordonnées de référence associé à ce point. La propriété coordY désigne la coordonnée définie par rapport au deuxième axe du système de coordonnées."@fr .
<http://purl.org/dc/terms/publisher> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#envelope> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#firstAndLast> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "first and last"@en .
<http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#upperCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "upper corner"@en .
_:Bb930098bX2DafecX2D4948X2DadfaX2D3ac3314d4163 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://purl.org/dc/terms/description> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "List of points"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://www.w3.org/2002/07/owl#priorVersion> <http://data.ign.fr/def/geometrie/20160628.ttl> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> .
<http://data.ign.fr/def/ignf#CoordinatesSystem> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Ba729f08bX2D5afeX2D49f2X2Db202X2De9e66dc76c7b <http://xmlns.com/foaf/0.1/name> "Nathalie Abadie" .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#points> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "points"@fr .
_:B545dd04bX2D5791X2D4a31X2D8c97X2Dc3700f04c314 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#polygonMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPolygon> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#crs> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "système de coordonnées"@fr .
_:B33a71efcX2Dde30X2D4dadX2D97daX2Df621ca7c7474 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#points> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The ordered list of points constituting a Curve geometry."@en .
<http://www.opengis.net/ont/sf#LinearRing> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://geovocab.org/geometry#Geometry> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Ba2396540X2Dc79aX2D4b1dX2Da443X2Def57751dd944 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:B16eab52eX2D2f37X2D4aaeX2Dae6aX2Dde09c2a27f8e <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#interior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Connect a polygon to a ring describing a hole in its surface."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Liste de points."@fr .
_:B2b3feb41X2D7795X2D4403X2Da7aeX2D5e1be0de2d27 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:B1b290729X2D3f9bX2D4322X2DbcfeX2Dcc666dae3596 .
_:B545dd04bX2D5791X2D4a31X2D8c97X2Dc3700f04c314 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiCurve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#MultiCurve> .
_:Be5d6a70aX2Dc67cX2D4ee5X2D8b3aX2D59c798e5c590 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B2b3feb41X2D7795X2D4403X2Da7aeX2D5e1be0de2d27 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "envelope"@en .
<http://www.eurecom.fr/~atemezin/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
_:Bb930098bX2DafecX2D4948X2DadfaX2D3ac3314d4163 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#pointMember> .
_:Bd95813acX2Dfdb3X2D4781X2Dbb1bX2D5278729a1042 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Surface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique représentant localement une image continue d'une région d'un plan. Elle n'est pas instanciable. Le contour d'une surface est un ensemble de courbes fermées correspondant à ses frontières."@fr .
<http://www.w3.org/2006/time#Interval> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#firstAndLast> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Refers to the point that serves as the start and end point for a circular list of points."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lowerCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Coin d'une enveloppe correspondant aux valeurs de X et Y les moins élevées."@fr .
_:B3c0b7c6dX2Dc55cX2D4495X2D8470X2Df7947c47d688 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:B3c4a403bX2D33caX2D4cbaX2D8570X2D05e77e9d19f4 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "Version 1.2 - 2019-02-12" .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B267168fbX2D5d6fX2D4b45X2D818dX2D6067f0340509 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#pointMember> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPoint> .
<http://xmlns.com/foaf/0.1/family_name> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#boundary> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:B25b8f5e1X2D5858X2D4281X2D9a3dX2Da61019c7de62 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
_:Ba729f08bX2D5afeX2D49f2X2Db202X2De9e66dc76c7b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Person> .
_:Be7cbe3aaX2Dc66bX2D4d82X2Da99dX2D4a70bf490a16 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:B16eab52eX2D2f37X2D4aaeX2Dae6aX2Dde09c2a27f8e .
_:B443687b9X2D368fX2D484fX2D85caX2D6458bf8220fc <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Data Scientist" .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPolygon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#MultiPolygon> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/contributor> <_:genid-nodeid-node1d3jq8du2x108> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Geometric primitive specializing the abstract primitive curve. Its points are linked by a linear interpolation function. Each pair of successive points therefore constitutes a straight line segment."@en .
_:Bb8b91a24X2D5574X2D462cX2D8335X2Dfd9a6aec4abf <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Be5d6a70aX2Dc67cX2D4ee5X2D8b3aX2D59c798e5c590 .
<http://purl.org/dc/terms/modified> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique associée à un objet pour représenter sa localisation et éventuellement sa forme."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Curve"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiLineString> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:Bf3c76e64X2Dab97X2D4a75X2D9015X2D24712c148477 .
_:B35a7839cX2D04f5X2D4f51X2D90a1X2D8eb0b8fa1c75 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#exterior> .
<http://www.opengis.net/ont/sf#MultiCurve> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/rights> "Copyright 2019, IGN" .
_:B25b8f5e1X2D5858X2D4281X2D9a3dX2Da61019c7de62 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lowerCorner> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiCurve> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lineStringMember> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiLineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#MultiLineString> .
_:Bf3c76e64X2Dab97X2D4a75X2D9015X2D24712c148477 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#lineStringMember> .
<http://www.opengis.net/ont/sf#Point> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/modified> "2014-08-22"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#boundary> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "frontière"@fr .
_:Ba729f08bX2D5afeX2D49f2X2Db202X2De9e66dc76c7b <http://xmlns.com/foaf/0.1/workInfoHomepage> <http://recherche.ign.fr/labos/cogit/cv.php?prenom=Nathalie&nom=Abadie> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiLineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multipolyligne"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://creativecommons.org/ns#license> <http://creativecommons.org/licenses/by/2.0/> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Primitive géométrique spécialisant la primitive Polyligne. C'est une courbe simple et fermée."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#lowerCorner> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiSurface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection of geometric objects of Surface type. This primitive is not instantiable: it defines properties for its subclasses."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/title> "Ontology of geometric primitives"@en .
_:B1a52371fX2D9f90X2D445dX2D8253X2D288e1ee63ae5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://creativecommons.org/ns#license> <http://opendatacommons.org/licenses/by/> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiSurface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Collection d'objets géométriques de type Surface. Cette primitive n'est pas instanciable: elle définit des propriétés pour ses sous classes."@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#GeometryCollection> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#GeometryCollection> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#Geometry> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Surface> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Surface"@fr .
_:B64ea32bdX2Dcbd8X2D4f1fX2D895dX2D63c6c399c078 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B75475ccfX2D60d5X2D49b6X2D9a3aX2Dc1fab41fa40d .
_:B3c4a403bX2D33caX2D4cbaX2D8570X2D05e77e9d19f4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.eurecom.fr/~troncy/> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "geom" .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#centroid> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "centroid"@en .
_:B0e9acd5cX2D40f4X2D4cdcX2Dbff3X2D12ed0aecfeb6 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.opengis.net/ont/sf#Surface> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "List of points"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPoint> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordM> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:B3f9a35f7X2D42a7X2D4c4eX2Da106X2D006b281bf07d .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordY> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordZ> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordX> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordZ> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "L'interprétation des coordonnées d'un point dépend du système de coordonnées de référence associé à ce point. La propriété coordZ désigne la coordonnée définie par rapport au troisième axe du système de coordonnées. La coordonnées Z d'un point représente typiquement, mais pas nécessairement, l'altitude ou la hauteur de ce point."@fr .
_:B65ce9fdcX2D3001X2D43dbX2Da8ecX2Dd5b8523e0322 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:B3471a5c2X2Dcd50X2D43d0X2D920fX2D3d672a8c3656 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Bd6d9bde4X2De234X2D4676X2Dbd32X2D68a82ae270b2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:B25b8f5e1X2D5858X2D4281X2D9a3dX2Da61019c7de62 .
_:B5bbc3d6eX2Da080X2D400eX2Da4baX2Db8631c0726b4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiLineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiCurve> .
_:Bab1f540bX2Dc7a3X2D4f2bX2D86baX2Dc5bdb20aa71b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B99ea94e2X2D0ab3X2D46c1X2D8275X2D18d597a26c60 <http://www.w3.org/2006/time#hasBeginning> _:Bfc874572X2D0679X2D4394X2D8ab3X2D6b7d1a621ba4 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordY> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The interpretation of the coordinates of a point depends on the reference coordinate system associated with that point. The coordY property is the coordinate defined relative to the second axis of the coordinate system."@en .
<http://purl.org/dc/terms/rights> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:B33a71efcX2Dde30X2D4dadX2D97daX2Df621ca7c7474 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Be9a23904X2Db34aX2D4d64X2Db1cdX2D4649fafcf098 .
_:B8523d310X2D8408X2D48d5X2D8362X2Df5ccd74d5880 <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:Bb8b91a24X2D5574X2D462cX2D8335X2Dfd9a6aec4abf .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordM> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "m"@en .
_:B3a362dabX2D471eX2D4fd7X2Db24cX2De76a53c0ab61 <http://www.w3.org/ns/org#hasMembership> _:Bad2b0212X2Dfb9fX2D460dX2D9792X2Dc5ee09e311f0 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Minimal enclosing rectangle of a geometry"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Geometry> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Bf3c76e64X2Dab97X2D4a75X2D9015X2D24712c148477 <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#boundary> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#LinearRing> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#points> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve> .
_:B25b8f5e1X2D5858X2D4281X2D9a3dX2Da61019c7de62 <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:B3a362dabX2D471eX2D4fd7X2Db24cX2De76a53c0ab61 <http://xmlns.com/foaf/0.1/firstName> "Lewis J" .
<http://www.opengis.net/ont/sf#Geometry> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B7806a447X2D023bX2D4d03X2D90b9X2D9b9163a281dc <http://www.w3.org/2002/07/owl#intersectionOf> _:B33a71efcX2Dde30X2D4dadX2D97daX2Df621ca7c7474 .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Line> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#LineString> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://www.opengis.net/ont/sf#LineString> .
_:Be27f370aX2D1523X2D412aX2D9b25X2Dd74fe24a6aeb <http://www.w3.org/2002/07/owl#someValuesFrom> _:Bab1f540bX2Dc7a3X2D4f2bX2D86baX2Dc5bdb20aa71b .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#boundary> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Relie un polygone à un anneau décrivant sa frontière."@fr .
_:Ba981591eX2D46bdX2D4103X2D962dX2D25c041e97722 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordX> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "x"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Line> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Line"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordY> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "y"@en .
_:B3471a5c2X2Dcd50X2D43d0X2D920fX2D3d672a8c3656 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiSurface> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordZ> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "z"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Point"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#interior> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Polygon> .
_:B546065ebX2D374cX2D44cdX2D94b5X2D7b164750e132 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://data.ign.fr/def/geometrie#PointsList> .
_:B2e11fe16X2Db6b1X2D4a43X2Da95cX2D0a4f815ca3db <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> _:Ba2396540X2Dc79aX2D4b1dX2Da443X2Def57751dd944 .
_:B23877a6eX2D66eaX2D4344X2Da64dX2D13996881f3a2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#crs> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#geometry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "a pour géométrie"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPoint> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multi point"@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#MultiPoint> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Multipoint"@fr .
_:Bd6d9bde4X2De234X2D4676X2Dbd32X2D68a82ae270b2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:B23877a6eX2D66eaX2D4344X2Da64dX2D13996881f3a2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://data.ign.fr/def/ignf#CoordinatesSystem> .
_:B0d8f15d2X2D979dX2D4f26X2D9e66X2Dd1bfc8af410a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:Bf591395dX2DcacdX2D4d26X2Dae34X2D9f9fed0fe4d3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#coordY> .
<http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
_:B267168fbX2D5d6fX2D4b45X2D818dX2D6067f0340509 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B443687b9X2D368fX2D484fX2D85caX2D6458bf8220fc <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/ns/org#Role> .
_:B3f9a35f7X2D42a7X2D4c4eX2Da106X2D006b281bf07d <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://data.ign.fr/def/geometrie#points> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie> <http://purl.org/dc/terms/description> "Ontology of geometric primitives representing the shape and location of topographic features."@en .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#Point> <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass> _:B8523d310X2D8408X2D48d5X2D8362X2Df5ccd74d5880 .
_:B8523d310X2D8408X2D48d5X2D8362X2Df5ccd74d5880 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#coordM> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "m"@fr .
<http://data.ign.fr/def/geometrie#envelope> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://data.ign.fr/def/geometrie#Envelope> .
