<http://www.disit.org/km4city/schema#lineNumber>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "it indicates the number of the line to which the stop belongs."@it , "Indica il numero della linea a cui la fermata appartiene."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Numero linea"@it , "Line number"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#currentlyActive>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Currently active"@en , "Attualmente attiva"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Currently active"@en , "Attualmente attiva"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_sports_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli sportivi."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities in the manufacture of sports goods."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Sports Goods"@en , "Produzione Articoli Sportivi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Monument_location>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di luoghi e monumenti storici e attrazioni simili."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some management of historical sites and monuments and similar attractions."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Monument location"@en , "Luogo monumento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bar>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni bar e altri esercizi simili senza cucina."@it , "The instances of this class include, among all business activities, certain bars and other similar exercises without cooking."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bar"@en , "Bar"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Private_junior_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole elementari private."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some private junior schools."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Private junior school"@en , "Scuole elementari private"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#pollenConcentrationTrend>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Pollen concentration trend."@en , "Andamento della concentrazione di polline."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Trend polline"@it , "Pollen concentration trend"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wallpaper_and_floor_coverings>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some retail business of wallpaper and floor coverings (carpet and linoleum)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di carta da parati e rivestimenti per pavimenti (moquette e linoleum)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Carta da Parati Rivestimento Pavimenti"@it , "Wallpaper and Floor Coverings"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Disabled_parking_area>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a parking area reserved for people with reduced mobility."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'area di sosta riservata alle persone con ridotte capacità motorie."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Zona sosta disabili"@it , "Disabled parking area"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tramline>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some tram lines."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune linee del tram."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Linea del Tram"@it , "Tram line"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#districtCode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Code of the neighborhood where the service is located."@en , "Codice del quartiere in cui il servizio si trova localizzato."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "District code"@en , "Codice quartiere"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Logistics_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività inerenti movimentazione e lo stoccaggio delle merci, ed in particolare: servizi logistici relativi alla distribuzione delle merci; spedizionieri e agenzie di operazioni doganali; intermediari dei trasporti."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities related to handling and storage of goods, and in particular: logistical services relating to the distribution of goods; freight forwarders and customs agency agencies; transport intermediaries."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Attivita' di Logistica"@it , "Logistics Activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#minor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Il minor, in un dispositivo Beacon, è un numero intero positivo che concorre, assieme al major e all'UUID, ad individuare univocamente il dispositivo."@it , "The minor, in a Beacon device, is a positive integer that, together with the major and the UUID, uniquely identifies the device."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Minor"@it , "Minor"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasSegment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascun elemento stradale può essere rivisto come una successione di tratti di strada lineari."@it , "Each road element can be see as a collection of consecutive road link."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has segment"@en , "Ha segmento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadLink> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Operation_of_casinos>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain asset management activities on devices that allow coin or coin-operated cash prizes."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di apparecchi che consentono vincite in denaro funzionanti a moneta o a gettone."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Slot Machines"@it , "Operation of casinos"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Dog_area>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents an area reserved for dog breeding."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'area riservata allo sgambamento dei cani."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Area per cani"@it , "Dog area"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fuel_station>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of automotive fuel."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di carburante per autotrazione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fuel station"@en , "Distributore di carburante"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#AnemometryObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a speed and wind direction detection."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della velocità e della direzione del vento."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Anemometry observation"@en , "Rilevazione con anemometro"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Leasing_of_intellectual_property>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of granting intellectual property rights and similar products (excluding works protected by copyright)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di concessione dei diritti di sfruttamento di proprietà intellettuale e prodotti simili (escluse le opere protette dal copyright)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Concessione dei diritti di sfruttamento di proprieta' intellettuale"@it , "Leasing of intellectual property"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#managingAuthority>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riferimento all'ente che ha in carico il tratto di strada."@it , "The authority that deals with the road elements management."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Autorita' gestionale"@it , "Managing authority"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Diving_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some diving schools."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole di immersioni."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Diving school"@en , "Scuola di sub"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Geologists>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di studio geologico e di prospezione geognostica e mineraria."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain geological and geo-survey and mining research activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Geologists"@en , "Geologi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#automaticity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It specifies whether data capture can be executed in a totally automated way or if an operator is needed."@en , "Specifica se l'acquisizione dati possa essere eseguita in modo totalmente automatico o necessiti dell'intervento di un operatore."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Automaticity"@en , "Automaticità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_agricultural_raw_materials_live_animals>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale trade in animal and vegetable products, including: cereals and pulses; Live animals; Leather and raw hides and skins (excluding fur skins); Raw skins and furskins; Seeds and feed for livestock (feed), officinal plants, oilseeds, potatoes; Cereals, raw tobacco, seed and livestock feed (feed); flowers and plants."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di prodotti animali e vegetali, tra cui: cereali e legumi secchi; animali vivi; cuoio e pelli gregge e lavorate (escluse le pelli per pellicceria); pelli gregge e lavorate per pellicceria; sementi e alimenti per il bestiame (mangimi), piante officinali, semi oleosi, patate da semina; cereali, tabacco grezzo, sementi e alimenti per il bestiame (mangimi); fiori e piante."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wholesale Agricultural Raw Materials Live Animals"@en , "Ingrosso Materie Prime Agricole e Animali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasFirstElem>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Il primo elemento stradale interessato dalla manovra."@it , "The first element concerned by the maneuver."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Maneuver> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has first element"@en , "Ha il primo elemento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Medical_analysis_laboratories>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some clinical analysis laboratories, radiographic laboratories and other image diagnostic centers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni laboratori di analisi cliniche, laboratori radiografici ed altri centri di diagnostica per immagini."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Laboratori analisi mediche"@it , "Medical analysis laboratories"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Building_and_industrial_cleaning_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain sterilization activities of buildings, plant, industrial machinery and healthcare equipment."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di sterilizzazione di edifici, impianti, macchinari industriali e attrezzature medico sanitarie."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Building and industrial cleaning activities"@en , "Pulizia edifici e impianti industriali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Secondary_education>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istruzione secondaria di primo e secondo grado di formazione generale (licei), tecnica, professionale e artistica."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, secondary education of first and second grade general (high school), technical, vocational and artistic education."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Scuole medie, licei e istituti tecnici"@it , "Secondary education"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#number>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the numerical part of the civic number."@en , "Riporta la parte numerica del numero civico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Numero"@it , "Number"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#refersToMunicipality>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fa riferimento al comune a cui la previsione meteo si riferisce."@it , "Specifies the municipality for the weather forecast."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Refers to municipality"@en , "Si riferisce al comune"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Municipality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Resolution>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Delibera approvata da un Ente Pubblico."@it , "Resolution approved by a Public Administration."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Delibera"@it , "Resolution"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Boat_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail and boat related activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di natanti e accessori."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Boat equipment"@en , "Articoli per natanti"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Mechanic_workshop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di officina."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some workshop activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Officina"@it , "Mechanic Workshop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Telecommunications>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of telecommunications equipment and telephony in specialized stores."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di apparecchiature per le telecomunicazioni e la telefonia in esercizi specializzati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Telecommunications"@en , "Telefonia e Telecomunicazioni"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#composeDirection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una direzione ferroviaria è formata da diversi elementi ferroviari."@it , "A railway Direction is composed by more railway element."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Compone direttrice"@it , "Compose direction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayDirection> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#consistOfElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#text>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Returns the text written on the milestone (mileage)."@en , "Riporta il testo scritto sulla pietra miliare (l'indicazione chilometrica)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Milestone> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Text"@en , "Testo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing_factory_outlet>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di spaccio e di vendita in outlet di articoli di abbigliamento."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of selling and selling outlets of clothing."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Clothing factory outlet"@en , "Spacci outlet abbigliamento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pre_primary_education>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, le attività di istruzione di grado preparatorio: scuole dell'infanzia, scuole speciali collegate a quelle primarie."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, preparatory education activities: children's schools, special schools linked to primary schools."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pre-primary education"@en , "Scuole dell'infanzia"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Milestone>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono i cippi chilometrici che si trovano lungo le principali strade" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cippo chilometrico"@it , "milestone mileage"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Historical_buildings>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni palazzi storici."@it , "The instances of this class represent, among all the service venues, some historic buildings."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Palazzi"@it , "Historical buildings"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#belongToRoad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ogni strada ha i numeri civici."@it , "Each road has street numbers."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Appartiene alla strada"@it , "Belong to road"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#hasStreetNumber> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#inMunicipalityOf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Municipality to which the road belongs."@en , "Collega ciascuna strada al comune in cui si trova."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "In municipality of"@en , "Nel comune"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#typeOfResale>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It describes the type of resale of TPL tickets (bars, bookstores, tobacconists, stationery, etc.)."@en , "Individua il tipo di rivendita di biglietti del TPL (bar, libreria, tabacchi, cartoleria, e così via)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransverseService> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di rivendita"@it , "Type of resale"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Internet_service_provider>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di erogazione di servizi di accesso ad Internet."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain Internet access services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizi di accesso ad internet"@it , "Internet Service Provider"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Minimarket>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of minimarkets and other non-specialized foodstuffs."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di minimercati ed altri esercizi non specializzati di alimentari vari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Minimarket"@it , "Minimarket"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isInElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna pietra miliare si trova su di un elemento stradale."@it , "Each milestone need to refers to a road element."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Milestone> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "E' nell'elemento"@it , "Is in element"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#vehicle>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Identificativo univoco di un automezzo del trasporto pubblico locale."@it , "Unique identifier of a local public transport vehicle."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vehicle"@en , "Veicolo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualitySO2>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Concentrazione massima oraria di SO2 espressa in microgrammi per metro cubo."@it , "Maximum hourly concentration of SO2 expressed in micrograms per cubic meter"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Air quality - SO2"@en , "Qualità dell'aria - SO2"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cultural_education>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some centers of cultural formation."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni centri di formazione culturale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Formazione culturale"@it , "Cultural education"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Building_materials_manufacture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain cement, lime, concrete, gypsum and other building compounds."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di cemento, calce, calcestruzzo, gesso ed altri composti per l'edilizia."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Building Materials Manufacture"@en , "Produzione Materiali Edili"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Forestry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain forestry activities and use of forest areas."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di silvicoltura ed utilizzo di aree forestali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Forestry"@en , "Silvicoltura"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Newspapers_and_stationery>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail activities of newspapers, magazines, periodicals, stationery and office supplies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di giornali, riviste, periodici, articoli di cartoleria e forniture per ufficio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Edicole e cartolerie"@it , "Newspapers and Stationery"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sandwich_shop_pub>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some sandwich shops and pubs."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune paninoteche e pub."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sandwich shop pub"@en , "Paninoteche pubs"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_machinery_and_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain machine manufacturing activities, including, for example: household appliances; conditioners; purifiers; industrial machinery for the food industry; machinery for laundries; machinery for the plastics and rubber industry; machinery for printing and binding; machinery for lifting and handling of goods; pumps; machinery for mines, quarries, construction sites; machinery for the textile industry; machinery for the paper industry; furnaces, furnaces, burners; leather processing machines; heating systems; machines for the agriculture, the silvicoltura and the zootecnia; office machinery and equipment; cartridges and toners; elevators, hoists, escalators; turbines; equipment for beauty salons."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di macchinari, inclusi a titolo di esempio: elettrodomestici; condizionatori; depuratori; macchinari industriali per l'industria alimentare; macchinari per le lavanderie; macchinari per l'industria della plastica e della gomma; macchinari per la stampa e la legatoria; macchinari per il sollevamento e la movimentazione delle merci; pompe; macchinari per miniere, cave, cantieri; macchinari per l'industria tessile; macchinari per l'industria della carta; forni, fornaci, bruciatori; macchine per la lavorazione delle pelli; sistemi di riscaldamento; macchine per l'agricoltura, la silvicoltura e la zootecnia; macchine ed attrezzature per ufficio; cartucce e toner; ascensori, montacarichi, scale mobili; turbine; apparecchiature per istituti di bellezza."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Machinery and Equipment"@en , "Produzione Macchinari e Utensili"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Call_center>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei call center."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some call center activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Call Center"@it , "Call center"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Civil_registry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici anagrafe dei comuni."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain registry offices."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Anagrafe"@it , "Civil registry"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Investigation_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi investigativi privati."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain private investigation services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizi investigativi privati"@it , "Investigation activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfICQAAgglomeration>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La stazione di monitoraggio della qualità dell'aria è posta in relazione con l'agglomerato ICQA a cui appartiene."@it , "Relates each air quality monitoring station to the ICQA agglomerate where it is located."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Air_quality_monitoring_station> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Is part of ICQA agglomeration"@en , "E' parte di un agglomerato ICQA"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ICQAAgglomeration> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityH2S>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Maximum hourly concentration of H2S expressed in micrograms per cubic meter"@en , "Concentrazione massima oraria di H2S espressa in microgrammi per metro cubo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Air quality - H2S"@en , "Qualità dell'aria - H2S"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasTransferService>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "To connect each train station to the correspondant service."@en , "Collega ciascuna stazione ferroviaria al servizio corrispondente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrainStation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha servizio di trasferimento"@it , "Has transfer Service"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Printing_and_services>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain printing and bookbinding activities with related services, and certain newspaper printing activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di stampa, legatoria, lavorazioni preliminari alla stampa e legatoria, servizi connessi con la stampa e legatoria, stampa di giornali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stampa e Servizi"@it , "Printing and Services"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Household_furniture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di mobili per la casa."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail business of home furniture."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Household Furniture"@en , "Mobili per la Casa"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Human_health_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di assistenza sanitaria."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain health care activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Human health activities"@en , "Assistenza Sanitaria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#state>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Descrive lo stato di una stazione di ricarica dei veicoli elettrici, o di una stazione ferroviaria."@it , "Describes the status of a charging station for electric vehicles, or a railway station."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#Charging_stations> <http://www.disit.org/km4city/schema#GoodsYard> <http://www.disit.org/km4city/schema#TrainStation> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stato"@it , "State"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Management_consultancy>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di consulenza imprenditoriale, ed in particolare: pubbliche relazioni e comunicazione; talune attività di consulenza imprenditoriale e amministrativo-gestionale; talune attività di pianificazione aziendale; attività delle holding impegnate nelle attività gestionali (holding operative); attività di consulenza gestionale; attività di consulenza per la gestione della logistica aziendale; attività di direzione aziendale e di consulenza gestionale."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain entrepreneurial consultancy activities, and in particular: public relations and communication; certain entrepreneurial and administrative-management consultancy activities; certain business planning activities; holdings of the holdings engaged in operating activities (holding companies); management consultancy activities; consultancy services for the management of company logistics; business management and management consulting."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Management consultancy"@en , "Consulenza Imprenditoriale e Gestionale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasManeuver>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "An entry rule can be connected to a specific maneuver."@en , "Una regola di accesso può essere messa in relazione con una specifica manovra."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EntryRule> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has maneuver"@en , "Ha la manovra"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Maneuver> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_footwear_and_leather_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di calzature e articoli da viaggio in pelle, cuoio o in altri materiali simili."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain repair services for footwear and luggage in leather, leather or similar materials."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Riparazione calzature e articolo da viaggio"@it , "Repair of footwear and leather goods"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Surgical_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Attività chirurgiche"@it , "Surgical activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Hotels and similar structures."@en , "Alberghi e strutture simili."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Accommodation"@en , "Alloggio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Journalist>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei giornalisti indipendenti."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of independent journalists."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Giornalisti indipendenti"@it , "Journalist"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Node>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono i nodi che congiungono gli elementi stradali."@it , "Class whose instances are the nodes that connect the road elements."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Node"@en , "Nodo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#recTemp>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la temperatura effettivamente rilevata."@it , "It returns the temperature actually detected."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Temperatura registrata"@it , "Rec temp"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityICQAValue>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fornisce il valore dell'indice ICQA definito dalla Regione Toscana per la misurazione della qualità dell'aria a livello di agglomerato urbano"@it , "It provides the value of the ICQA index defined by the Tuscany Region for the measurement of air quality at urban agglomeration level"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Air quality - ICQA"@en , "Qualità dell'aria - ICQA"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Dating_service>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di agenzie matrimoniali e d'incontro."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of marriage and meeting agencies."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Dating service"@en , "Agenzie matrimoniali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Beverage_manufacture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain beverage production activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di bevande."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Beverage Manufacture"@en , "Produzione Bevande"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#free>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the number of free places in the parking lot."@en , "Riporta il numero dei posti liberi nel parcheggio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Free"@en , "Libero"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#SchoolObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#eventTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta l'orario di inizio dell'evento."@it , "It shows the start time of the event."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Event> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Orario evento"@it , "Event time"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#flowRate>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sliding rate"@en , "Tasso di scorrimento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tasso di scorrimento"@it , "Flow rate"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Air_quality_monitoring_station>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class are dust-level detectors in the air.\nEach instance represents a specific detector, of a specific type, located in a specific location located through a pair of geospatial coordinates. On the other hand, for each detector there is at most one instance representing it."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano i rilevatori dei livelli di polveri sottili nell'aria. Ciascuna istanza rappresenta uno specifico rilevatore, di una specifica tipologia, collocato in una specifica posizione individuata attraverso una coppia di coordinate geospaziali. Per contro, per ciascun rilevatore esiste al più una sola istanza che lo rappresenta."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stazione di monitoraggio della qualità dell'aria"@it , "Air quality monitoring station"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Services related to civil and construction engineering. "@en , "Servizi legati all'ingegneria civile ed edile."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Civil and edil engineering"@en , "Ingegneria civile ed edile"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Training_school_for_teachers>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some master schools."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti magistrali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Istituti magistrali"@it , "Training school for teachers"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Skiing_facility>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, amongst all service locations, some skiing facilties."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni impianti sciistici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Skiing facility"@en , "Impianti sciistici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#inAgglomeration>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica l'agglomerato in cui la stazione di rilevamento degli inquinanti si trova collocata."@it , "The agglomeration where the monitoring station is"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Air_quality_monitoring_station> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Agglomeration"@en , "Agglomerato"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#humidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Percentage of humidity."@en , "Percentuale di umidità."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Humidity"@en , "Umidità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fresh_place>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Luoghi in cui e' possibile sedere all'aria condizionata durante l'estate" , "Places where you can sit in air conditioning during the summer."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fresh place"@en , "Luoghi freschi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Funeral_and_cemetery_articles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli funerari e cimiteriali."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of funerary and cemeteries."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Articoli Funerari e Cimiteriali"@it , "Funeral and Cemetery Articles"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Research_and_development>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di ricerca scientifica e di ricerca e sviluppo sperimentale nei campi della geologia, scienze naturali, ingegneria, biotecnologie, scienze sociali e umanistiche."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain scientific research and research and experimental development activities in the fields of geology, natural sciences, engineering, biotechnology, social sciences and humanities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ricerca e Sviluppo"@it , "Research and development"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Carabinieri>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune caserme dei Carabinieri."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some Carabinieri barracks."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Carabinieri"@it , "Carabinieri"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RailwaySection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono le sezioni ferroviarie."@it , "Class whose instances are the railway sections."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sezione Ferroviaria"@it , "Railway Section"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#minQualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#isComposedByElement>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tourist_trail>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni itinerari turistici."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain tourist itineraries."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Itinerario turistico"@it , "tourist trail"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#raeWaste>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> , <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Marina>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un porto turistico."@it , "Each instance of this class represents a marina."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Marina"@en , "Porto turistico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasTransverseService>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "I servizi ordinari (principali) possono essere collegati a servizi trasversali (ausiliari)."@it , "Regular services can be connected to transverse services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RegularService> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has transverse service"@en , "Ha servizio trasversale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransverseService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Betting_shops>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain betting shops."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune ricevitorie di scommesse."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Betting shops"@en , "Ricevitorie"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Observation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Single sensor for observing speed, traffic, concentration, or density."@en , "Singolo sensore per osservare velocità, traffico, concentrazione o densità."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Osservazione"@it , "Observation"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasRegularService>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Regular services can be connected to transverse services."@en , "I servizi ordinari (principali) possono essere collegati con servizi trasversali (ausiliari)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransverseService> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has regular service"@en , "Ha servizio regolare"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RegularService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#annualPM10ExceedanceCount>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fornisce il conteggio del numero degli sforamenti della soglia di PM10 nell'ultimo anno."@it , "It provides the count of the number of PM10 threshold strides in the last year."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Qualità dell'aria - Sforamenti PM10"@it , "Air quality - PM10 Exceedance"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono gli elementi che compongono le tratte, le sezioni o le linee ferroviarie."@it , "Class whose instances are the elements that make up the sections, sections or rail lines."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Elemento Ferroviario"@it , "Railway Element"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> , <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#endAtJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#startAtJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayLine> , <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwaySection> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wedding_favors>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain candy-shop retail activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di bomboniere."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wedding Favors"@en , "Bomboniere"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#redCodeCount>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the number of patients who are admitted to Red Emergency Assistance."@en , "Riporta la conta dei pazienti che sono ricoverati in Pronto Soccorso in codice rosso."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid_state> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Red code count"@en , "Pazienti in codice rosso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Stalls_and_markets_of_food>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some street retailing business of foodstuffs and beverages, fruit and vegetables, fish products and meats."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio ambulante di prodotti alimentari e bevande, prodotti ortofrutticoli, prodotti ittici e carni."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita Ambulante Alimentari"@it , "Stalls and Markets of Food"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tour_operator>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle agenzie di viaggi."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of travel agencies."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tour operator"@it , "Tour operator"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficConcentration>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Subclass of observations on auto concentration."@en , "Sottoclasse delle osservazioni relative alla concentrazione di auto."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Traffic Concentration Observation"@en , "Osservazione sulla concentrazione di auto"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#concentration> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#trafficDir>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se il tratto di strada può essere percorso in una soltanto o in entrambe le direzioni."@it , "It indicates whether the road section can be traveled in one or both directions."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Direzione del traffico"@it , "Traffic dir"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono gli elementi che compongono le strade."@it , "Class whose instances are the elements that make up the streets."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Road element"@en , "Elemento Stradale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge> , <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road_Element> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#Node> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#endsAtNode> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#Node> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#startsAtNode> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Traffic_corps>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un posto di Polizia Stradale."@it , "Each instance of this class represents a Street Police Station."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Polizia stradale"@it , "Traffic corps"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityCombinedCounter>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fornisce una misura d'insieme della qualità dell'aria, combinando opportamente diversi indicatori."@it , "It provides an overall measure of air quality, combining different indicators appropriately."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Air quality - Combined"@en , "Qualità dell'aria - Valore riepilogativo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#year>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta l'anno in cui la delibera è stata approvata."@it , "It indicates the year when the resolution was approved."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Resolution> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Anno"@it , "Year"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bike_sharing_rack>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bike sharing rack"@en , "Rastrelliera per bike sharing"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> , <http://www.disit.org/km4city/schema#Bike_rental> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Literary_cafe>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un caffè letterario."@it , "Each instance of this class represents a literary café."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "caffe letterario"@it , "literary cafe"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Smart_waste_container>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un cassonetto per l'immondizia dotato di funzionalità avanzate."@it , "Each instance of this class represents a garbage dump with advanced features."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cassonetto intelligente"@it , "Smart waste container"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Waste_container> , <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node"@it , "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Node"@it , "Node"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Geometric> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#entryType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether it is an interior pass, rather than an outside outcrop overlooking the public road, or something else."@en , "Indica se si tratti di un varco interno, piuttosto che di un varco esterno che affaccia sulla pubblica via, o altro."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entry> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di accesso"@it , "Entry type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Performing_arts_schools>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain university and post-university, academy and conservation activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istruzione universitaria e post-universitaria, accademie e conservatori."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Performing arts schools"@en , "Conservatori e accademie"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#sunrise>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica l'ora a cui sorgerà il sole."@it , "Indicates the time at which the sun will rise."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sunrise"@en , "Alba"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#elemLocation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta una categorizzazione relativa al segmento di strada o di linea ferroviaria, indicando se si trovi su di un ponte, piuttosto che all'interno di un tunnel o altro."@it , "It provides a categorization of the road or rail segment, indicating whether it is on a bridge, rather than inside a tunnel or other."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Locazione dell'elemento"@it , "Element location"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#windAverageSpeed>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Average windness."@en , "Velocità media del vento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wind average speed"@en , "Velocità media del vento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_via_mail_order_houses_or_via_internet>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of any type of correspondence, radio, telephone, Internet product."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di qualsiasi tipo di prodotto per corrispondenza, radio, telefono, Internet."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sale Via Mail Order Houses or Via Internet"@en , "Vendita per Corrispondenza o via Internet"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Household_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni prodotti per uso domestico in esercizi specializzati."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain domestic products in specialized stores."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Household Products"@en , "Prodotti Uso Domestico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RoadLink>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Linear road section bounded by two junctions that make up the road element."@en , "Tratto di strada lineare delimitato da due giunzioni che compone il road element."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tratto di strada lineare"@it , "RoadLink"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#Junction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#startingJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#Junction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#endingJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Servizio associato ai Beacon che permettono di ricevere offerte."@it , "Service associated to Beacon that allow to receive offers."@en , "Single Beacon installed."@en , "Singolo beacon installato."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Beacon"@en , "Beacon"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indicators relating to inland water monitoring."@en , "Indicatori relativi al monitoraggio delle acque interne."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Livello delle acque"@it , "Water level"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Public_relations_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some Public Relations Offices (URPs)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni Uffici per le Relazioni con il Pubblico (URP)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ufficio relazioni con il pubblico"@it , "Public relations office"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sport_event_promoters>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di enti e organizzazioni sportive, anche di promozione di eventi sportivi."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of sports organizations, including the promotion of sporting events."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sport event promoters"@en , "Organizzazione eventi sportivi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_musical_instruments>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of making musical instruments (including parts and accessories)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di strumenti musicali (incluse parti ed accessori)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Strumenti Musicali"@it , "Manufacture of Musical Instruments"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isComposedByElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una sezione di ferrovia è formata da più elementi ferroviari."@it , "A railway section is composed by more railway element."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwaySection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Is composed by element"@en , "E' composto da elemento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sawmilling>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some wood cutting and planing activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di taglio e piallatura del legno."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Segherie"@it , "Sawmilling"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#alertArea>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It identifies ​​the alert area in the context of water hazard prevention"@en , "Riporta la sigla dell'area di allerta definita nel contesto della prevenzione del rischio idrico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Alert area"@en , "Area di allerta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sewerage>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain sewerage companies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune società di gestione della rete fognaria."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rete Fognaria"@it , "Sewerage"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#underpass>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se il tratto di ferrovia si trovi o meno all'interno di un sottopasso."@it , "It indicates whether the railroad section is within a subway."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sottopasso"@it , "Underpass"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Carpentry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione di mobili e di oggetti di arredamento."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some furniture repair and furnishing repair activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Falegnamerie"@it , "Carpentry"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#uv>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Forecast about the intensity of UV rays."@en , "Previsione circa l'intensità dei raggi UV."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Uv"@it , "Uv"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#day>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Giorno a cui si riferisce la previsione meteo."@it , "Day to which the weather forecast refers."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Day"@en , "Giorno"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Conservatory>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei conservatori musicali."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of music conservators."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Conservatory"@en , "Conservatorio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasCarParkSensor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Mette in relazione ciascun parcheggio con il sensore installato su di esso."@it , "To connect each car park to its installed sensor."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha il sesore di parcheggio"@it , "Has car park sensor"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#observeCarPark> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariationLast1Hour>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Variations detected in the water level sampled at every hour."@en , "Variazione rilevata del livello delle acque campionato ad intervalli di 1 ora."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Variazione livello acque 1h"@it , "Water level variation last 1 hour"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#physicalShape>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica la forma del contenitore di rifiuti dotato di funzionalià avanzate."@it , "It indicates the shape of the waste bin with advanced features."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Container shape"@en , "Forma del contenitore"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Funeral>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some funeral activities and related services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di pompe funebri e servizi connessi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pompe funebri"@it , "Funeral"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#eventCategory>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la tipologia di evento, se si tratta cioè di un'opera teatrale, di un festival, di un'apertura straordinaria, di un evento sportivo, e così via."@it , "It provides the type of event, whether it is a theatrical work, a festival, an extraordinary opening, a sporting event, and so on."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Event> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Event category"@en , "Categoria di evento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Printing_and_recorded_media>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di stampa e riproduzione di supporti registrati."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some printing and reproduction of recorded media."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stampa e Supporti Registrati"@it , "Printing and Recorded Media"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Shops, malls, stores, all forms of public sale activities."@en , "Negozi, centri commerciali, spacci, ogni forma di attività di vendita al pubblico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Shopping and service"@en , "Shopping e servizi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sensore che raccoglie i dati all'interno di un parcheggio."@it , "Sensor collecting data inside a parking lot."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Car Park Sensor"@en , "Sensore presente in parcheggio"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#instantBObserv>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Data e ora di ciascuna rilevazione eseguita dal lampione."@it , "Time and date of each Beacon observation."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Istante di osservazione del beacon"@it , "Instant Beacon Observ"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BeaconObservation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#measuredDate> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#shortDescription>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Descrizione breve della posizione del servizio o evento"@it , "Brief indication of where the service is provided."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Short description"@en , "Descrizione breve"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#yardType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether the goods yard is public or private."@en , "Riporta il tipo di scalo ferroviario, se pubblico o privato."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GoodsYard> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di scalo"@it , "Yard type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Carpets>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di tappeti."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain carpet retail activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Carpets"@en , "Tappeti"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Travel_information>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi resi dalle agenzie di viaggio e dai tour operator, i servizi di prenotazione, i servizi di interesse turistico resi da soggetti diversi dalle agenzie di viaggio e dai tour operator, e le attività connesse."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain services provided by travel agencies and tour operators, booking services, services of tourist interest made by subjects other than travel agencies and tour operators, and related activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Travel information"@en , "Assistenza Turistica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfLine>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una linea ferroviaria è formata da più elementi ferroviari."@it , "A railway line is composed by more railway element."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "E' parte della linea"@it , "Is part of line"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayLine> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation_or_office_containers_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende che si occupano del noleggio dei container per gli alloggi e per gli uffici."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some companies that deal with rental of containers for housing and offices."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Accommodation or office containers rental"@en , "Noleggio Container per alloggi o uffico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Junction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Punto di interconnessione tra segmenti di strada per disegnare un RoadElement."@it , "An interconnection point between road segments to draw a RoadElement."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Junction"@en , "giunzione stradale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Animal_feeds_manufacture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende che producono alimenti per animali."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some companies that produce animal feed."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Mangimi"@it , "Animal Feeds Manufacture"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasAVMRecord>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The AVM refer to a specific ride code."@en , "La rilevazione AVM fa riferimento ad uno specifica corsa del TPL."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Ride> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has avm record"@en , "Ha avm record"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#refersToRide> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#validityStatus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fornisce un'indicazione circa il fatto che il rilevamento della situazione del parcheggio sia attivo o meno."@it , "It indicates whether the parking sensor is active or not."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Validity status"@en , "Validità dello stato"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Packaging_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di imballaggio e confezionamento anche per conto terzi."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some packaging and packaging activities also on behalf of third parties."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Packaging activities"@en , "Imballaggio e confezionamento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityCO>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Massimo valor medio mobile calcolato su finestre di 8 ore della concentrazione di CO espressa in milligrammi per metro cubo."@it , "Maximum mobile average over 8h of CO concentration expressed in milligrams per cubic meter"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Qualità dell'aria - CO"@it , "Air quality - CO"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedBicycleAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alle biciclette."@it , "It indicates whether an access restriction is active but still permits the transit of bicycles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Allowed bicycle access"@en , "Permesso accesso con bicicletta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Crop_production>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di coltivazione."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain cultivation activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Vegetali"@it , "Crop Production"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AgricultureAndLivestock> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayLine>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Class whose instances are the railway lines."@en , "Classe le cui istanze sono le linee ferroviarie."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Linea Ferroviaria"@it , "Railway Line"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#minQualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#hasElement>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Taxi_company>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto con taxi."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some taxi transport activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Taxi"@it , "Taxi Company"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeLastObservationHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione del livello di umidità nell'aria."@it , "Time of last detection of the humidity."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time humidity last observation"@en , "Orario ultima rilevazione umidità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeHumidityObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing_and_linen>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of clothing, home furnishings and household linen."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di tessuti per l'abbigliamento, l'arredamento e di biancheria per la casa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Abbigliamento e Biancheria"@it , "Clothing and Linen"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_commission_trade>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di agenti e rappresentanti di commercio."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of agents and trade representatives."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wholesale Commission Trade"@en , "Intermediari Commercio Ingrosso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Travel_bureau>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici del comparto turistico dedicati alle visite guidate."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some tourist offices dedicated to guided tours."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Travel bureau"@en , "Ufficio visite guidate"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityO3>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Maximum hourly concentration of O3 expressed in micrograms per cubic meter"@en , "Massima concentrazione oraria di O3 espressa in microgrammi per metro cubo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Qualità dell'aria - O3"@it , "Air quality - O3"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Catering>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di catering per eventi, banqueting, fornitura di pasti preparati ad uso catering ed altri servizi di ristorazione."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain catering activities for events, banqueting, provision of meals prepared for catering and other catering services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Catering"@it , "Catering"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bakery>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di vendita al dettaglio del pane, ed inoltre di torte, dolciumi e confetteria."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain bread retail activities, as well as pies, sweets and confectionery."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bakery"@en , "Forno"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Secretarial_support_services>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di fotocopiatura, preparazione di documenti e altre attività di supporto specializzate per le funzioni d'ufficio, e talune attività di spedizione di materiale propagandistico, compilazione e gestione di indirizzi."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain photocopying, document preparation and other specialized support activities for office functions, and certain activities for the dispatch of propaganda material, compilation and address management ."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Secretarial support services"@en , "Supporto di segreteria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pizzeria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some pizzerias."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune pizzerie."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pizzeria"@it , "Pizzeria"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Retail_sale_non_specialized_stores>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio in esercizi non specializzati, anche con prevalenza di prodotti alimentari e bevande."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities in non-specialized businesses, including prevalence of food and beverages."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Retail Sale Non-Specialized Stores"@en , "Vendita Dettaglio Esercizi Non Specializzati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Public_university>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune università pubbliche."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some public universities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Public university"@en , "Universita pubbliche"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Trinkets>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade of trinkets and jewelery (including souvenirs and promotional items)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di chincaglieria e bigiotteria (inclusi gli oggetti ricordo e gli articoli di promozione pubblicitaria)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bigiotteria"@it , "Trinkets"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#District>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono i vari quartieri in cui una città può essere suddivisa."@it , "Class whose instances are the various neighborhoods in which a city can be subdivided."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "District"@en , "Quartiere"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Aquarium>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some aquariums."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni acquari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Aquarium"@en , "Acquario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#refersToRoadElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Refers to road element"@en , "Si riferisce ad un elemento stradale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Refers to road element"@en , "Si riferisce ad un elemento stradale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#concerningNode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A maneuver takes place in correspondence of a node."@en , "Una manovra è eseguita in corrispondenza di un nodo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Maneuver> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Concerning node"@en , "Riguarda il nodo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Node> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a particular type of waste container (undifferentiated, paper, plastic, glass, drugs, and so on)."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una in particolare tra le diverse tipologie di contenitori per i rifiuti (indifferenziati, carta, plastica, vetro, farmaci e così via)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipologia di contenitore per i rifiuti"@it , "Waste container type"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#measuredBySensor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each observation refers to only one road sensor."@en , "Mette in relazione la rilevazione con il sensore stradale che l'ha eseguita."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Misurato dal sensore"@it , "Measured by sensor"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSite> , <http://www.disit.org/km4city/schema#Weather_sensor> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeLastObservationTemperature>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione della temperatura."@it , "Time when the most recent temperature test was performed."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Orario ultima rilevazione temperatura"@it , "Time last temperature observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeTemperatureObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Two junctions delimit a railway element and represent railway stations or freight terminals."@en , "Due giunzioni delimitano un elemento ferroviario e rappresentano stazioni ferroviarie o scali merce."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Giunzione Ferroviaria"@it , "Railway Junction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tobacco_shop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of monopolies (tobaccos)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di generi di monopolio (tabaccherie)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tabaccheria"@it , "Tobacco shop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Public_professional_institute>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain public professional institutes."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti professionali pubblici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Public professional institute"@en , "Istituti professionali pubblici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#concernLine>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una rilevazione AVM si riferisce ad una specifica linea del TPL."@it , "An AVMrecord concert to a unique line."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Riguarda la linea"@it , "Concern line"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#PublicTransportLine> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Health_reservations_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri unici di prenotazione istituiti presso i distretti sanitari."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain single reservation centers established at health districts."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Health reservations centre"@en , "Centro unico di prenotazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency_services>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni servizi di soccorso stradale."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain roadside assistance services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Emergency services"@en , "Soccorso stradale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Internet_point_and_public_telephone>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei posti telefonici pubblici e degli Internet Point."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of public telephone and Internet Point."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Internet Point and Public Telephone"@en , "Internet Point"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#measuredDate>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Time and date of each Beacon observation."@en , "Data e ora in cui è stata eseguita la rilevazione da parte del lampione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BeaconObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Data misurata"@it , "Measured date"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Support_activities_for_transportation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi connessi al trasporto terrestre, aereo, marittimo, e per vie d'acqua."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain services related to land, air, sea, and waterways transport."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Attivita' di Supporto ai trasporti"@it , "Support Activities for Transportation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Motion_picture_and_television_programme_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione, post-produzione e distribuzione cinematografica, di video e di programmi televisivi."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of production, post-production and film distribution, video and television programs."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cinema e TV  Produzione e Distribuzione"@it , "Motion picture and television programme activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Language_courses>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some activities of language courses by anyone organized, and language schools."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei corsi di lingua da chiunque organizzati, e delle scuole di lingua."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Language courses"@en , "Corsi di lingue"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Land_transport_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di taluni mezzi di trasporto terrestri."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain rental activities of certain land transport vehicles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Land-transport rental"@en , "Noleggio altri mezzi trasporto terrestri"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_wearing_apparel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain fabrication of garments, such as: leather clothing; fur coats; uniforms and work clothes; custom-made suits; shirts, shirts, underwear; sports clothing and technical clothing in general."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli di vestiario, quali ad esempio: abbigliamento in pelle; pellicce; divise ed indumenti da lavoro; abiti su misura; camicie, magliette, biancheria intima; abbigliamento sportivo e abbigliamento tecnico in genere."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Confezione Abbigliamento"@it , "Manufacture of Wearing Apparel"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Car_washing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di lavaggio auto."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain car wash activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Car Washing"@en , "Lavaggio Auto"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Italian_finance_police>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi della Guardia di Finanza."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the Italian financial police."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Guardia di finanza"@it , "Italian finance police"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Machinery_repair_and_installation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione e manutenzione di attrezzature ad uso sia professionale che domestico."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some repair and maintenance activities for both professional and domestic equipment."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Machinery Repair and Installation"@en , "Riparazione Manutenzione Macchinari Utensili"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Entry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono i possibili ingressi ai numeri civici" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Entry"@en , "Accesso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Auditing_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some auditing activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di revisione e certificazione di bilanci."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Auditing activities"@en , "Revisione e cerificazione bilanci"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#overtime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica dopo quanto tempo il processo di importazione deve essere forzatamente interrotto."@it , "It indicates the maximum execution time of the import process, after which it is killed."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Overtime"@en , "Overtime"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Television_broadcasting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of television programming and broadcasting."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di programmazione e trasmissioni televisive."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Emittenti Televisive"@it , "Television broadcasting"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Lighting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli per l'illuminazione."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of lighting articles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lighting"@en , "Illuminazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#moonset>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "In indicates the expected time for the moon to set."@en , "Indica l'orario previsto per il tramonto della luna."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Moonset"@en , "Luna tramonta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#exitRate>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il tasso di uscita dei veicoli dal parcheggio, cioè il numero di veicoli in uscita per ogni ora."@it , "It provides the vehicle exit rate from the parking lot, ie the number of outgoing vehicles per hour."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tasso di uscita"@it , "Exit rate"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Coke_and_petroleum_derivatives>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di raffinazione di coke e di altri prodotti derivanti dalla raffinazione del petrolio."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain coke refining activities and other petroleum refining products."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Coke and Petroleum Derivatives"@en , "Coke e Petroliferi Derivati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Weapons_and_ammunition>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di armi, munizioni e articoli militari."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of weapons, ammunition and military articles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Weapons and Ammunition"@en , "Armi e Munizioni"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#capacity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The capacity of the parking lot, or the garbage container."@en , "La capienza del parcheggio, o del contenitore per i rifiuti."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor> <http://www.disit.org/km4city/schema#Waste_container> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Capacity"@en , "Capacità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#moonrise>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the expected time for the moon to rise."@en , "Indica l'ora prevista per il sorgere della luna."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Luna sorge"@it , "Moonrise"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The km4city knowledge model enables the description of smart cities, leveraging interconnection, storage and interrogation of data from many different sources, such as various portals of the Tuscan region (MIIC, Muoversi in Toscana, Osservatorio dei Trasporti), Open Data and Linked Data, provided by individual municipalities (mainly Florence). It is therefore evident that the ontology will be built, will not be small, and so it may be helpful to view it as consisting of various macro classes, and to be precise, at present, the following macro-categories have been identified:\n\t\t1. Administration: the first macroclass that is possible to discover, whose main classes are PA, Municipality, Province, Region, Resolution;\n\t\t2. Street Guide: the main classes of this macroclass are Road, RoadElement, AdministrativeRoad, Milestone, StreetNumber, RoadLink, Junction, Entry, Node, EntryRule and Maneuver;\n\t\t3. Points of Interest: includes all services, activities, which may be useful to the citizen, and that may have the need to reach. The classification of individual services and activities will be based on  classification previously adopted by the Tuscany Region. Digital location and scheduled events (real time data), from the municipality of Florence, are also included in this macroclass. In general, all the classes that specialize the class Service belong to this macroclass;\n\t\t4. Local Public Transport: currently we have access to data relating to scheduled times of the leading LPT, the graph rail, and real-time data relating to ATAF services. This macroclass is then formed by many classes like TPLLine, Ride, Route, AVMRecord, RouteSection, BusStopForeast, Lot, BusStop, RouteLink, TPLJunction.\n\t\t5. Sensors: the macroclass relative to data coming from sensors is developing. Currently in the ontology have been integrated data collected by various sensors installed along some roads of Florence and in that neighborhood, and those relating to free places in the major parks of the whole region; in our ontology is already present the part relating to events/emergencies, where, however, the collected data are currently very limited in number plus several months old. In addition to these data, in this macroclass were included also data related to Lamma's weather forecast. Some of the main classes forming this macroclass are SensorSite, SensorSiteTable, CarParkSensor, SituationRecord, Weather_sensor, Observation.\n\t\t6. Temporal: macroclass pointing to include concepts related to time (time instants and time intervals) in the ontology, so that you can associate a timeline to the recorded events and can be able to make predictions.\n\t\t7. Metadata: set of triples associated with the context of each dataset; such triples collect information related to the license of the dataset, to the ingestion process, if it is fully automated, to the size of the resource, a brief description of the resource and other info always linked to the resource itself and its ingestion process."@en , "Km4city permette l'interconnessione, la memorizzazione e la successiva interrogazione, di molti dati provenienti da differenti fonti, quali i vari portali della regione toscana (MIIC, muoversi in toscana, osservatorio dei trasporti) o gli stessi Open Data e Linked Data messi a disposizione dai singoli comuni (principalmente Firenze). Si tratta quindi di un'ontologia di notevoli dimensioni, che conviene pertanto suddividere in macroclassi, e per la precisione, attualmente, sono state individuate le seguenti macroclassi:\n\t\t1. Amministrazione: la prima macroclasse che è possibile individuare, le cui classi principali sono PA, Municipality, Province, Region, Resolution.\n\t\t2. Stradario: formata dalle classi Road, Node, RoadElement, AdminidtrativeRoad, Milestone, StreetNumber, RoadLink, Junction, Entry, EntryRule e Maneuver.\n\t\t3. Punti di Interesse: comprende tutti i servizi, le attività, che possono essere utili al cittadino e che quindi quest'ultimo può aver necessità di ricercare e di raggiungere. La classificazione dei singoli servizi e attività si baserà sulla classificazione precedentemente adottata dalla Regione Toscana. Sono inoltre inclusi in questa macroclasse le Digital Location e gli eventi programmati (dati Real Time) del comune di Firenze\n\t\t4. Trasporto Pubblico Locale: attualmente disponiamo dell'accesso ai dati relativi agli orari programmati delle principali aziende TPL, al grafo ferroviario, e ai dati relativi al tempo reale dell'ATAF. Tale macroclasse è quindi formata dalle classi TPLLine, Ride, Route, AVMRecord, RouteSection, BusStopForeast, Lot, BusStop, RouteLink, TPLJunction.\n\t\t5. Sensoristica: anche la macroclasse relativa ai dati provenienti da sensori è in via di sviluppo. Attualmente sono stati integrati nell'ontologia i dati raccolti da vari sensori installati lungo alcune strade di Firenze e dintorni, e quelli relativi ai posti liberi nei principali parcheggi dell'intera regione; è già presente anche la parte relativa agli eventi/emergenze, dove però attualmente i dati raccolti sono in numero molto limitato e oltretutto vecchi di mesi. Oltre a questi dati, sono stati inseriti in questa macroclasse anche quelli relativi alle previsioni meteo del Lamma.\n\t\t6. Temporale: macroclasse che punta all'inserimento di concetti legati al tempo (istanti di tempo e intervalli di tempo) all'interno dell'ontologia, in modo da poter associare una linea temporale agli avvenimenti registrati e poter riuscire a fare previsioni.\n\t\t7. Metadati: macroclasse di triple associate al context di ciascun dataset; tali triple raccolgono le informazioni relative a licenza del dataset, se il processo di ingestion è automatizzato completamente, il formato della risorsa, una breve descrizione della risorsa ed altre info sempre legate alla risorsa stessa e al suo processo di ingestion."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "km4city: the DISIT Knowledge Model for City and Mobility"@en ;
        <http://purl.org/dc/terms/contributor>
                "Nadia Rauch, Municipality of Florence, Tuscany Region"@en ;
        <http://purl.org/dc/terms/creator>
                "DISIT lab: info@disit.org, km4city@disit.org "@en , "Pierfrancesco Bellini, Paolo Nesi, Mirco Soderi"@en ;
        <http://purl.org/dc/terms/description>
                "A Knowledge Model to describe a smart city, that interconnect data from infomobility service, Open Data and other source"@en ;
        <http://purl.org/dc/terms/license>
                <https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/it/> ;
        <http://purl.org/dc/terms/publisher>
                "DISIT Lab, University of Florence, Italy, http://www.km4city.org" ;
        <http://purl.org/dc/terms/rights>
                "The Knowledge Model for the City - km4city - is available under Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported license"@en ;
        <http://purl.org/dc/terms/subject>
                "Ontology, Semantic SEO, RDFa, Linked Data, RDF, Semantic Web, Smart Recommender Systems, Smart City, Transportation Network, Smart Mobility, Citizens Services, Semantic Model, knowledge model"@en ;
        <http://purl.org/dc/terms/title>
                "km4city, the DISIT Knowledge Model for City and Mobility"@en ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix>
                "km4c" ;
        <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri>
                "http://www.disit.org/km4city/schema" ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "V 1.6.4 RDFSPlus Adaptation, Release 2017-07-28"@en ;
        <http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage>
                <http://www.km4city.org/> , <http://www.disit.org/> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#scheduledOnLine>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una corsa del TPL insiste su di una linea."@it , "A ride can be scheduled on a single line."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Ride> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Programmato sulla linea"@it , "Scheduled on line"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#PublicTransportLine> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Recruitment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain research, selection, placement, management and support services for staff relocation."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di ricerca, selezione, collocamento, gestione e supporto per il ricollocamento di personale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ricerca e Selezione personale"@it , "Recruitment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Landscape_care>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di cura e manutenzione del paesaggio (inclusi parchi, giardini e aiuole)."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some landscape care and maintenance activities (including parks, gardens and flowerbeds)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Landscape care"@en , "Cura del paesaggio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bench>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una panchina."@it , "Each instance of this class represents a bench."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bench"@en , "Panchina"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Hunting_trapping_and_services>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some hunting, animal trapping and related services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di caccia, cattura di animali e servizi connessi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Caccia Cattura e Servizi"@it , "Hunting Trapping and Services"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AgricultureAndLivestock> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#distance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Distance between two stops within the route."@en , "Distanza tra due fermate successive all'interno del percorso."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteSection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Distance"@en , "Distanza"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Highway_stop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aree di servizio lungo le principali arterie viarie."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain service areas along the main road arteries."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Highway stop"@en , "Autogrill"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Parties_and_ceremonies>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di organizzazione di feste e cerimonie."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of organizing parties and ceremonies."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Organizzazione feste e cerimonie"@it , "Parties and ceremonies"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Theatre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class include, among all the business activities, certain theatrical activities, including in particular: activities in the field of directing; other activities supporting artistic representations; management of theaters, concert halls and other artistic structures; activities in the field of acting; artistic and literary creations; artistic representations; rental with operator of structures and equipment for events and shows."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività teatrali, tra cui in particolare: attività nel campo della regia; altre attività di supporto alle rappresentazioni artistiche; gestione di teatri, sale da concerto e altre strutture artistiche; attività nel campo della recitazione; creazioni artistiche e letterarie; rappresentazioni artistiche; noleggio con operatore di strutture ed attrezzature per manifestazioni e spettacoli."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Theatre"@en , "Teatro"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Attività dei servizi delle agenzie di viaggio, tour operator e servizi prenotazione."@it , "Activities of travel agency services, tour operators and booking services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizi per il turismo"@it , "Tourism Services"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#accessToElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una regola di accesso si riferisce ad uno specifico elemento stradale."@it , "An entry rule refers to a specific Road element."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EntryRule> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Accede all'elemento"@it , "Access to element"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#hasRule> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Boarding_house>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain guest houses."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di affittacamere."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Affittacamere"@it , "Boarding house"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#vehicleFlow>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il flusso dei veicoli rilevato dal sensore di traffico."@it , "It indicates the flow of vehicles detected by the traffic sensor."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Flusso veicoli"@it , "Vehicle flow"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Variations detected in the water level sampled every 1, 3, or 6, hours."@en , "Variazioni rilevate nel livello delle acque campionato ad intervalli di 1, 3, 6 ore."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Water level variation"@en , "Variazione del livello delle acque"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevel> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some places of First Aid."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni posti di Pronto soccorso."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pronto soccorso"@it , "First aid"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#combinedTraffic>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta un dato tecnico relativo alla tratta ferroviaria."@it , "It provides a technical information related to the railroad."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwaySection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Traffico combinato"@it , "Combined traffic"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity"@en , "Classe esterna: http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "TemporalEntity"@en , "TemporalEntity"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isInRoad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Service and train station can be connected to the referred Road.\n"@en , "La stazione ferroviaria ed il servizio ad essa associato possono essere messi in relazione con la strada su cui la stazione si affaccia."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> <http://www.disit.org/km4city/schema#TrainStation> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Is in road"@en , "E' nella strada"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#National_park>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un parco nazionale."@it , "Each instance of this class represents a national park."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "National park"@en , "Parco nazionale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSite>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Singolo sensore per osservare velocità, traffico, concentrazione o densità"@it , "Sensore stradale che rilascia info sul traffico"@it , "Traffic sensor releasing traffic info"@en , "Single sensor for observing speed, traffic, concentration or density"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sensori del traffico"@it , "Traffic sensor"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#arrangedOnRoad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Collega il lampione alla strada su cui è installato."@it , "To connect each beacon to the road in which it is installed."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Installato nella strada"@it , "Arranged on road"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#MobilityEvent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un evento che ha avuto ripercussioni sulla viabilità del territorio coperto dal progetto Km4City, ad esempio un incidente stradale, una perdita di carico, una restrizione della carreggiata, un allagamento, una deviazione per lavori."@it , "Each instance of this class represents an event that has had repercussions on the viability of the territory covered by the Km4City project, such as a road accident, a loss of cargo, a roadway restriction, a flood, a work deviation."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Evento di mobilità"@it , "Mobility event"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://schema.org/Event> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Office_administrative_and_support_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di uffici temporanei e di supporto anche integrato al lavoro d'ufficio."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain temporary office management and support activities that are also integrated with the work of the office."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Office administrative and support activities"@en , "Supporto per le funzioni d'ufficio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Religiuos_guest_house>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain holiday homes operated by monastic orders."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni alloggi per ferie gestiti da ordini monastici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Casa per ferie"@it , "Religious guest house"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#type>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fornisce una prima indicazione circa il servizio erogato, tuttavia non destinata ad essere mostrata tal quale agli utenti."@it , "It provides a first indication about the service delivered but is not intended to be shown to users."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo"@it , "Type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#endsAtStop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A route section is delimited by two consecutive bus stops."@en , "Una sezione di tratta del TPL è delimitata da due fermate consecutive."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteSection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Finisce alla fermata"@it , "Ends at stop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#expectedTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Timetable for bus arrival at the stop. TO DELETE WHEN INSTANT FUNCTIONS TO PERFECT."@en , "Orario in cui è previsto l'arrivo del bus alla fermata. DA ELIMINARE QUANDO INSTANT FUNZIONERA' ALLA PERFEZIONE."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStopForecast> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Expected time"@en , "Tempo di attesa"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Youth_information_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici Informa Giovani."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain youth information centres."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Informa Giovani"@it , "Youth information centre"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#firenzeCard>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se il servizio è erogato a condizioni agevolate ai possessori di Firenze Card."@it , "It provides whether the service is provided on favorable terms to holders of Firenze Card."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Firenze card"@it , "Firenze card"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Take_away>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di ristorazione senza somministrazione con preparazione di cibi da asporto."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain catering activities (without provision) for preparation of takeaway foods."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Take Away"@en , "Take Away"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#houseNumber>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il numero civico in cui si trova localizzato il servizio, o in cui si svolge l'evento."@it , "It provides the civic number where the service is located or where the event takes place."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#Event> <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "House number"@en , "Numero civico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#dailyO3ExceedanceCount>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Number of times in the day that O3 concentracion is over 180mg/m3"@en , "Numero di volte nell'arco delle 24 ore in cui la concentrazione di O3 ha superato 180 mg/m3."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Air quality - O3 exceedance count"@en , "Qualità dell'aria - Numero sforamenti O3"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#greenCodeCount>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il numero di pazienti che si trovano ricoverati in Pronto Soccorso in codice verde."@it , "It provides the number of patients who are admitted to Green Emergency Rescue."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid_state> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Green code count"@en , "Pazienti in codice verde"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasThirdElem>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The third element concerned the maneuver."@en , "Il terzo elemento stradale interessato dalla manovra."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Maneuver> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has third element"@en , "Ha il terzo elemento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_musical_instruments>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di strumenti musicali."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some musical instruments repair services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Repair musical instruments"@en , "Riparazione strumenti musicali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Area>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Services represented by a polygonal form area."@en , "Servizi rappresentati da un'area di forma poligonale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Polygonal Service"@en , "Servizio di forma poligonale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasRule>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Some road elements are subject to rules of access."@en , "Alcuni elementi stradali sono soggetti a restrizioni di accesso."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has rule"@en , "Ha regola"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EntryRule> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bike_rack>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un portabiciclette."@it , "Each instance of this class represents a bike rack."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bike rack"@en , "Rastrelliera per biciclette"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some clothing retail business."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli di abbigliamento."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Abbigliamento"@it , "Clothing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Photovoltaic_system>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Geolocalizzazione degli impianti fotovoltaici funzionanti."@it , "Geolocation of working photovoltaic plants."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Impianti fotovoltaici"@it , "Photovoltaic system"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#beginsAtJunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each routeLink, has a beginning and an end junction."@en , "Ciascun tratto della linea ha una giunzione di inizio e una giunzione di fine."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteLink> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Begins at junction"@en , "Inizia alla giunzione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteJunction> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Textile_manufacturing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain textile manufacturing activities, including: manufacture of twine, string, ropes and nets; manufacture of tulle, lace and lace; packaging of textile articles (excl. articles of clothing); manufacture of felt and textile articles diverse; manufacture of nonwovens and articles thereof (excl. articles of apparel); manufacture of embroidery; manufacture of carpets and carpets; finishing of textiles, of articles of changing room and similari activities; preparation and spinning of textile fibers; weaving; confezionamento of biancheria of bed, of table and for the amoblamiento; manufacture of knitted fabrics; manufacture of ribbons, labels and trimmings of textile fibers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di manifattura tessile, tra cui in particolare: fabbricazione di spago, corde, funi e reti; fabbricazione di tulle, pizzi e merletti; confezionamento di articoli tessili (esclusi gli articoli di abbigliamento); fabbricazione di feltro e articoli tessili diversi; fabbricazione di tessuti non tessuti e di articoli in tali materie (esclusi gli articoli di abbigliamento); fabbricazione di ricami; fabbricazione di tappeti e moquette; finissaggio dei tessili, degli articoli di vestiario e attività similari; preparazione e filatura di fibre tessili; tessitura; confezionamento di biancheria da letto, da tavola e per l'arredamento; fabbricazione di tessuti a maglia; fabbricazione di nastri, etichette e passamanerie di fibre tessili."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Tessile"@it , "Textile Manufacturing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Charter_airlines>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some non-scheduled air transport activities (charter flights)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto aereo non di linea di passeggeri (voli charter)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Charter Airlines"@en , "Compagnie di Charter"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#whiteCodeCount>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Number of patients admitted to White Emergency Assistance."@en , "Numero dei pazienti ricoverati presso il Pronto Soccorso in codice bianco."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid_state> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "White code count"@en , "Pazienti in codice bianco"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Courier>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività postali e di corriere sulle quali non gravi un obbligo di servizio universale (un obbligo di legge posto a garanzia di un livello minimo del servizio che deve essere reso a tutta l'utenza interessata)."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain postal and courier activities on which no universal service obligation is involved (a statutory obligation to guarantee a minimum level of service to be rendered to all The affected user)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Corriere espresso"@it , "Courier"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Shopping_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni grandi magazzini."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some department stores."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Shopping centre"@en , "Centri Commerciali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Environment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Environmentally friendly services."@en , "Servizi legati all'ambiente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Environment"@en , "Ambiente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#startAtJunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un elemento ferroviario è delimitato da due giunzioni."@it , "A railway element is delimited by two junctions."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Start at junction"@en , "Inizia alla giunzione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#maxTemp>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the maximum expected temperature."@en , "Riporta la temperatura massima prevista."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Temperatura massima"@it , "Max temperature"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#maneuverType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It describes the type of restriction (bifurcation, forbidden maneuver, mandatory maneuver)."@en , "Descrive il tipo di restrizione (biforcazione, manovra proibita, manovra obbligatoria)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Maneuver> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Maneuver type"@en , "Tipo di manovra"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeRainfallLastObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The most recent rainfall detection."@en , "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione delle precipitazioni."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time rainfall last observation"@en , "Orario ultima rilevazione precipitazioni"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#time> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#axialMass>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides a railway line classification code based on the maximum allowed axial mass"@en , "Riporta un codice di classificazione della linea ferroviaria sulla base della massa assiale massima che devono avere i treni che transitano sulla linea."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwaySection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Massa assiale"@it , "Axial mass"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono i numeri civici conosciuti."@it , "Class whose instances are known civic numbers."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Street Number"@en , "Numero Civico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#belongToRoad> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "estimatedYearsToReturn"@it , "estimatedYearsToReturn"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estimatedYearsToReturn"@en , "estimatedYearsToReturn"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#value>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il valore risultante dalla rilevazione statistica."@it , "It indicates the resulting value from the statistical detection."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StatisticalData> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Value"@en , "Valore"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Route>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Percorso che percorre un mezzo di trasporto pubblico."@it , "A route that is driven by public transport."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Route"@en , "Percorso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Route> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#hasFirstStop> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#minCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#hasSection>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteSection> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#hasFirstSection> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rechargeState>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Descrive lo stato della colonnina per la ricarica dei veicoli elettrici."@it , "Describes the status of the column for charging electric vehicles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Charging_stations> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stato colonnina ricarica"@it , "Charging station status"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isSelfService>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether the service is a refueling station self-service."@en , "Indica se il servizio è una stazione di rifornimento carburanti self-service."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "è un self-service"@it , "is a self-service"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#coincideWith>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "There is no exact match between Road and AdministrativeRoad."@en , "Non c'è una corrispondenza esatta tra toponimi ed estese amministrative."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Coincide with"@en , "Coincide con"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AdministrativeRoad> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Energy_supply>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of production, distribution, and trade in electricity and fuels."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione, distribuzione, e commercio di energia elettrica e combustibili."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Energy Supply"@en , "Fornitura Produzione Energia"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Community_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some day health care centers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri diurni di assistenza sanitaria."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Centri diurni"@it , "Community centre"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Hardware_paints_and_glass>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di ferramenta, vernici, vetro piano e materiali da costruzione."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade of hardware, paints, flat glass and building materials."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hardware Paints and Glass"@en , "Ferramenta Vernici Vetro"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Rescuers>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a meeting point for rescuers in case of disaster."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un punto di ritrovo dei soccorritori in caso di calamità."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Aree ammassamento soccorritori"@it , "Rescuers area"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#botanicalFamily>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Botanical family"@en , "Famiglia botanica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Botanical family"@en , "Famiglia botanica"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMinTemperature>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui è stata rilevata la minima temperatura nel corso della giornata."@it , "Time when the minimum temperature was detected during the day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time today min temperature"@en , "Orario minima temperatura"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeTemperatureObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Market_polling>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities specializing in market research and opinion polls."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività specializzate in ricerche di mercato e sondaggi di opinione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ricerche di mercato"@it , "Market polling"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Advertising> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Maneuver>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Class whose instances are the possible maneuvers that can be made on a road element."@en , "Classe le cui istanze sono le possibili manovre che possono essere effettuate su un elemento stradale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manovra"@it , "Maneuver"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Manoeuver> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#hasThirdElem>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#hasSecondElem> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#Node> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#concerningNode> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#hasFirstElem> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf#Feature"@en , "Classe esterna:  http://schemas.opengis.net/geosparql/1.0/geosparql_vocab_all.rdf#Feature"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Feature"@it , "Feature"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasProvince>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "In una regione ci sono più province."@it , "In a region there are more than one province."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Region> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha la provincia"@it , "Has province"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Province> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfRegion> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#streetWithRtzAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se la strada appartenga o meno ad una zona a traffico limitato."@it , "Indicates whether or not the street belongs to a restricted traffic zone."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Strada con porta telematica"@it , "Street with Restricted Traffic Zone access"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Paramedical_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain independent paramedical activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività paramediche indipendenti."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Paramedical activities"@en , "Attività paramediche"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#SmartIrrigatorObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione proveniente da un irrigatore dotato di funzionalità evolute."@it , "Each instance of this class represents a detection from a sprinkler equipped with advanced features."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rilevazione da irrigatore intelligente"@it , "Smart irrigator observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeTemperatureObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Times of last detection, and times of detection of extreme values, of temperature."@en , "Orari di ultima rilevazione, e di rilevazione di un valore estremo, di  temperatura."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time temperature observation"@en , "Orario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#time> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Postal_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain postal services with universal service obligation (on which, therefore, are legal obligations to ensure a minimum level of service for all users concerned, being a service of public interest)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività postali con obbligo di servizio universale (su cui gravano cioè obblighi di legge tesi ad assicurare un livello minimo di servizio a tutta l'utenza interessata, trattandosi di un servizio di pubblico interesse)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ufficio postale"@it , "Postal office"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#averageSpeed>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Velocità media a cui transitano i veicoli."@it , "Average speed at which vehicles pass."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Velocità media"@it , "Average speed"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Computer_programming_and_consultancy>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività di impresa, talune attività di produzione di software, attività di consulenza informatica, attività di configurazione e gestione di strutture e apparecchiature informatiche, ed altri servizi relativi alle tecnologie informatiche."@it , "The instances of this class include, among all business activities, certain software production activities, computer consultancy activities, configuration and management of facilities and computer equipment, and other IT related services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Programmazione e consulenza computer"@it , "Computer programming and consultancy"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sports_and_recreation_education>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di organizzazione di corsi sportivi e ricreativi."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of organizing sports and recreational courses."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Corsi sportivi e ricreativi"@it , "Sports and recreation education"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#exponent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the literal part of the civic number, if present."@en , "Riporta la parte letterale del numero civico, se presente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Esponente"@it , "Exponent"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Footwear_and_leather_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di calzature e articoli in pelle."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of footwear and leather goods."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Footwear and Leather Goods"@en , "Calzature e Articoli in Pelle"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#finishesAtJunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each routeLink, has a beginning and an end junction."@en , "Ciascun tratto lineare di strada ha una giunzione iniziale e una giunzione finale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteLink> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Finisce alla giunzione"@it , "Finishes at junction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteJunction> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Optics_and_photography>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di materiale per ottica e fotografia."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade of optical and photographic material."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Optics and Photography"@en , "Ottica e Fotografia"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Vacation_resort>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni residence di villeggiatura."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some holiday resorts."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Residence di villeggiatura"@it , "Vacation resort"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Supermarket>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some supermarkets."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni supermercati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Supermercato"@it , "Supermarket"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Laundries_and_dry_cleaners>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some laundry and cleaning of textile and fur items."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di lavanderia e pulitura di articoli tessili e pelliccia."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "laundries and dry cleaners"@en , "Lavenderie e tintorie"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#containsElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una strada è formata da più elementi stradali."@it , "A road is formed by more elements road."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Contains element"@en , "Contiene elemento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfRoad> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasFirstStop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Definisce qual'è la stazione di partenza di una tratta del TPL."@it , "Defines which is the departure stop of a route."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha prima fermata"@it , "Has first stop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Gardens>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni parchi e giardini."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some parks and gardens."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Giardini"@it , "Gardens"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Petroleum_and_natural_gas_extraction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di supporto all'estrazione di petrolio e di gas naturale."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some activities supporting the extraction of oil and natural gas."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Estrazione petrolio e gas natuale"@it , "Petroleum and natural gas extraction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#MiningAndQuarrying> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Accountants>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain commercial, tax and audit firms."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni studi commerciali, tributari e di revisione contabile."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ragionieri Commercialisti e periti commerciali"@it , "Accountants"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#AdministrativeRoad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono le estese amministrative definite nel grafo stradale."@it , "Class whose instances are the administrative extents defined in the road graph."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Administrative Road"@en , "Estesa Amministrativa"@it ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Corps_of_forest_rangers>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain sites of the Corp of Forest Rangers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi del Corpo forestale dello Stato."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Corpo forestale dello stato"@it , "Corps of forest rangers"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Hardware_electrical_plumbing_and_heating>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di ferramenta, vernici, vetro piano e materiale elettrico e termoidraulico."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade of hardware, paints, flat glass and electrical and plumbing plumbing."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hardware Electrical Plumbing and Heating"@en , "Ferramenta Elettricita' Termoidraulica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMaxHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui è stata rilevata la massima concentrazione di umidità nell'aria nel corso della giornata precedente."@it , "The time when the highest humidity concentration was detected during the previous day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time yesterday max humidity"@en , "Orario massima umidità giornata precedente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeHumidityObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Freight_transport_and_furniture_removal>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain removal and cargo transport services on the road."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di trasloco e di trasporto merci su strada."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Freight Transport and Furniture Removal"@en , "Trasporto Merci e Traslochi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Employment_exchange>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri per l'impiego."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some employment centers."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Centro per l'impiego"@it , "Employment exchange"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fishing_reserve>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune riserve di pesca."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some fishing reserves."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fishing reserve"@en , "Riserve di pesca"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Private_polytechnic_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some private technical institutes."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti tecnici privati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Istituti tecnici privati"@it , "Private polytechnic school"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Security_systems>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di sistemi di sicurezza."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of security systems."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Security systems"@en , "Allarmi e sistemi di sicurezza"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#instantWReport>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The generation time of a new weather report."@en , "Orario di generazione del bollettino meteo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Instant weather report"@en , "Istante di previsione del tempo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#updateTime> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Retail_motor_vehicles_parts>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain trade in parts and accessories of motor vehicles and brokering in the trade of motorcycle parts and accessories."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio di parti e accessori di motoveicoli e di intermediazione nel commercio delle parti e degli accessori di motoveicoli."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Retail Motor Vehicles Parts"@en , "Vendita Dettaglio Ricambi Autoveicoli"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#PollenTrendObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un andamento degli agenti inquinanti con riferimento ad un certo luogo ed intervallo temporale."@it , "Each instance of this class represents a trend of pollutants with reference to a certain place and time interval."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pollen trend observation"@en , "Andamento degli inquinanti"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Rtz_nightly>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una zona a traffico limitato attiva nelle sole ore notturne."@en , "Each instance of this class represents a limited traffic zone active only in the nocturnal hours."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Restricted traffic zone nightly"@en , "Zona a traffico limitato notturno"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Charging_stations>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fornitura di colonnine per la ricarica dei mezzi ad alimentazione elettrica e dei servizi collegati."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain supply of columns for charging power supplies and related services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Charging stations"@en , "Colonnina di ricarica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#News_agency>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of the press agencies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle agenzie di stampa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Agenzie di stampa"@it , "News agency"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain public and defense administration activities and compulsory social insurance."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di amministrazione pubblica e difesa, e di assicurazione sociale obbligatoria."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altri Uffici"@it , "Other Office"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rideState>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "State of the ride: advance, late, on time."@en , "Stato della corsa: anticipo, ritardo, in orario."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ride state"@en , "Stato corsa"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Addiction_recovery_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune comunità e centri di recupero dalle dipendenze."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain communities and recuperation centers from dependencies."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Addiction recovery centre"@en , "Comunita e centri di recupero per dipendenze"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#RouteSection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#RouteSection"@it , "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#RouteSection"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "RouteSection"@en , "RouteSection"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#DigitalLocation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Servizi classificati dal comune di Firenze come Digital Location."@it , "Services classified by the city of Florence as Digital Location."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Digital Location"@it , "Digital Location"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#averageDistance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Distanza media tra due veicoli che transitano l'uno di seguito all'altro."@it , "Average distance between two vehicles passing one from one to the other."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Average distance"@en , "Distanza media"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariationLast6Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Variazione rilevata del livello delle acque campionato ad intervalli di 6 ore."@it , "Variations detected in the water level sampled every 6 hours."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Water level variation last 6 hours"@en , "Variazione livello acque 6h"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#measuredByBeacon>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Mette in relazione la  rilevazione con il lampione che l'ha eseguita."@it , "To connect each observation to the beacon that has produced it."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BeaconObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Misurato dal beacon"@it , "Measured by beacon"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Associations>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain business activities carried out by associative organizations."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di organizzazioni associative dedite anche, in via residuale, allo svolgimento di attività economiche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Associazioni"@it , "Associations"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Event>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Events scheduled by the city of Florence and dusk."@en , "Eventi programmati dal comune di firenze e dintormi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Evento"@it , "Event"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://schema.org/Event> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Radio_broadcasting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain radio broadcasting activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasmissione radiofonica."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Radio broadcasting"@en , "Emittenti Radio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Dining_hall>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune mense, anche non strutturate in forma di impresa."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain canteens, not even structured in the form of a business."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Mense"@it , "Dining hall"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Gambling_and_betting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities related to lotteries, betting, and gambling halls."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività connesse alle lotterie, alle scommesse, e alle sale da gioco."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lotterie e scommesse"@it , "Gambling and betting"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#multimediaResource>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta l'indirizzo Internet di una risorsa multimediale relativa al servizio."@it , "It provides the Internet address of a media resource related to the service."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Risorsa multimediale"@it , "Multimedia resource"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_transport_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain vehicle manufacturing and accessories activities, such as: accessories and parts detached for motorcycles and mopeds; ships and boats; motorcycles and motor vehicles (including engines); parts and accessories for bicycles; locomotives and other railway rolling stock, tranviario, filoviario, for metropolitane and for mines; bicycles; buildings metalliche and no metalliche in cantieri naval; aircraft, spacecraft and related devices; invalid vehicles (including parts and accessories)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di veicoli ed accessori, quali in particolare: accessori e pezzi staccati per motocicli e ciclomotori; navi e imbarcazioni; motocicli e motoveicoli (inclusi i motori); parti ed accessori per biciclette; locomotive e altro materiale rotabile ferroviario, tranviario, filoviario, per metropolitane e per miniere; biciclette; costruzioni metalliche e non metalliche in cantieri navali; aeromobili, veicoli spaziali e relativi dispositivi; veicoli per invalidi (incluse parti e accessori)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Mezzi di Trasporto"@it , "Manufacture of Transport Equipment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#todayMinHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il minimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo nell'arco della giornata."@it , "It provides the minimum moisture value detected by the weather station throughout the day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Umidità minima"@it , "Today min humidity"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#humidity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Security_systems_service>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di sistemi di sicurezza."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of security systems."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Security systems service"@en , "Sistemi di sicurezza"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedPoliceAndEmergencyAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alla polizia e ai mezzi di soccorso."@it , "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to the police and rescue vehicles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Allowed police and emergency access"@en , "Permesso accesso a mezzi di polizia e soccorso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Amusement_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività creative, artistiche e di intrattenimento."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some creative, artistic and entertainment activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Attivita' ricreative"@it , "Amusement activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_textiles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain textile industries."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune industrie tessili."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of textiles"@en , "Industrie Tessili"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#includeForecast>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each AVMrecord includes more forecasts."@en , "Ciascuna rilevazione AVM permette di formulare più predizioni."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Include previsione"@it , "Include forecast"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStopForecast> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Senior_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the places of service, some old-age hospitals."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni ricoveri per anziani."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ricoveri"@it , "Senior centre"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#firstAidState>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether the counts refer to the total number of people standing in the First Aid with that specific code, or only to those who are at a specific stage (visiting, pending, observing, and so on)."@en , "Indica se il numero di persone in attesa indicato si riferisca al totale delle persone che si trovano in Pronto Soccorso, oppure soltanto a quelle che si trovano in una certa condizione (in visita, in attesa, in osservazione, e così via)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid_state> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stato del Pronto Soccorso"@it , "State of First Aid"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Recreation_room>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sale gioco."@it , "The instances of this class represent, among all the service venues, some recreation rooms."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sala gioco"@it , "Recreation room"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Boats_and_ships_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di mezzi di trasporto marittimo e fluviale."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of renting sea and river transport."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Boats and ships rental"@en , "Noleggio barche"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#adminClass>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Administrative classification of the road"@en , "Classificazione amministrativa della strada"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AdministrativeRoad> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Admin class"@en , "Classe amministrativa"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#PublicTransportLine>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Servizio associato alla visualizzazione delle linee ATAF con le relative fermate"@it , "Line of a TPL company"@en , "Service associated with displaying ATAF lines with their stops"@en , "Linea di una certa azienda TPL"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Linea bus"@it , "Bus Line"@en , "Linea TPL"@it , "Public Transport Line"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Line> , <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Smart_irrigator>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un irrigatore dotato di funzionalità avanzate."@it , "Each instance of this class represents an irrigator with advanced features."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Irrigatore intelligente"@it , "Smart irrigator"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> , <http://www.disit.org/km4city/schema#Irrigator> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#sunHeight>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica l'altezza massima che raggiungerà il sole nel corso della giornata."@it , "Indicates the maximum height that will reach the sun during the day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altezza sole"@it , "Sun height"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pharmacy>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di farmacia e commercio al dettaglio di medicinali."@it , "The demands of this class include, among all business activities, certain pharmacy and retail trade of medicines."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pharmacy"@en , "Farmacia"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#juncType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the type of railway junction, for example whether it is a level crossing, a track termination, a freight train, and so on."@en , "Indica il tipo di giunzione ferroviaria, ad esempio se si tratti di un passaggio a livello, di una terminazione di binario, di uno scalo merci, e così via."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di giunzione"@it , "Junction type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Restorers>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di conservazione e restauro di opere d'arte."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some conservation and restoration works of art."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Restauratori"@it , "Restorers"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxWindGustSpeed>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Windness detected by equally fractionating the day and considering for each fraction the peak value only."@en , "Riporta la massima velocità gust del vento rilevata nell'arco della giornata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Massima velocità gust del vento giornata corrente"@it , "Today max wind gust speed"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#windGustSpeed> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Hypermarket>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni ipermercati."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some hypermarkets."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hypermarket"@en , "Ipermercati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Line>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Line"@it , "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Line"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Line"@it , "Line"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#pollenConcentration>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Pollen concentration"@en , "Concentrazione di polline."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Polline"@it , "Pollen"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Hotel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni alberghi e strutture simili."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain hotels and similar structures."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hotel"@en , "Albergo hotel"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_jewellery_bijouterie>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain jewelry manufacturing, jewelery, precious stones and coins."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di gioielleria, bigiotteria, pietre preziose e monete."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Jewellery Bijouterie"@en , "Produzione Gioielleria Bigiotteria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_home_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain repair services of other goods for personal and home use."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di altri beni per uso personale e per la casa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Riparazione articoli per la casa"@it , "Repair of home equipment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Herbalists_shop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune erboristerie."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some herbalists."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Herbalist's Shop"@en , "Erboristerie"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Animal_production>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some animal breeding companies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende di allevamento di animali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Animal Production"@en , "Produzione Animali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AgricultureAndLivestock> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#sunset>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indicates the time at which the sun will set."@en , "Indica l'ora a cui tramonterà il sole."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sunset"@en , "Tramonto"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Botanical_and_zoological_gardens>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli orti botanici, dei giardini zoologici e delle riserve naturali."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some activities of botanical gardens, zoological gardens and natural reserves."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Giardini botanici e zoologici"@it , "Botanical and zoological gardens"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#collectionTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui viene eseguito lo svuotamento del contenitore per i rifiuti."@it , "The time when the waste container is emptied."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Waste_container> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Collection time"@en , "Orario dello svuotamento"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#PollenObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione degli agenti inquinanti in un determinato luogo e istante di tempo."@it , "Each instance of this class represents a pollutant detection at a given time and place."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pollen observation"@en , "Rilevazione inquinanti"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#extendNumber>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the civic number for extended, including both the numerical part and the literal number where it is present."@en , "Riporta il numero civico per esteso, comprensivo quindi sia della parte numerica, che di quella letterale ove presente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Numero esteso"@it , "Extend number"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Footwear_manufacture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di calzature e parti in cuoio delle calzature."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain footwear manufacturing and leather footwear manufacturing activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Calzature"@it , "Footwear Manufacture"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#ChargeStationObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a state of a column for charging electric vehicles at a given instant."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione dello stato di una colonnina per la ricarica dei veicoli elettrici in un determinato istante."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rilevazione su colonnina di ricarica di veicoli elettrici"@it , "Charge station observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_trade>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wholesale Trade"@en , "Commercio Ingrosso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_wood_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain wood products production activities, such as: building materials; picture frames; packaging; fixtures; cork products, straw, and other weaving materials; wood panels; parquet."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di articoli in legno, quali ad esempio: articoli per l'edilizia; cornici; imballaggi; infissi; prodotti in sughero, paglia, e altri materiali da intreccio; pannelli in legno; parquet."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Prodotti in Legno"@it , "Manufacture of Wood Products"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Agents>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune agenzie ed agenti o procuratori per lo spettacolo e lo sport."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain agencies and agents for the show and sport."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Agenti e procuratori"@it , "Agents"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_of_motor_vehicles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain car trade activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio di autoveicoli."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sale of Motor Vehicles"@en , "Vendita Autoveicoli"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Video_tapes_disks_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some hire of video cassettes, CDs, DVDs and discs containing audiovisual or video games."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di videocassette, cd, dvd e dischi contenenti audiovisivi o videogame."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Noleggio audiovisivi"@it , "Video tapes disks rental"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Camping>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aree di parcheggio e aree attrezzate per camper e roulotte."@it , "The instances of this class include, among all business activities, some parking areas and areas equipped for motor homes and caravans."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Campeggio"@it , "Camping"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Non_food_large_retailers>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni esercizi di grande distribuzione non alimentare."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain non-food distribution facilities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Grande distribuzione non alimentare"@it , "non food large retailers"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cemetery>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un cimitero."@it , "The instances of this class each represent a cemetery."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cemetery"@en , "Cimitero"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cultural_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri di attività culturale."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain centers of cultural activity."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cultural centre"@en , "Centro culturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_accommodation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of short-term renters, holiday houses and apartments, bed and breakfasts, residences, farm-related accommodation, student and workers accommodation with some hotel services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di affittacamere per brevi soggiorni, case ed appartamenti per vacanze, bed and breakfast, residence, alloggi connessi alle aziende agricole, alloggi per studenti e lavoratori con alcuni servizi alberghieri."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Other Accommodation"@en , "Altre sistemazioni"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Religiuos_guest_house> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#areaCode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Area code, defined at the municipal level, where the service or sensor  is located."@en , "Codice dell'area, definita a livello comunale, all'interno della quale si trova localizzato il servizio o il sensore che ha eseguito una rilevazione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Area code"@en , "Codice area"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityNO2>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Concentrazione massima oraria di NO2 espressa in microgrammi per metro cubo."@it , "Maximum hourly concentration of NO2 expressed in micrograms per cubic meter"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Qualità dell'aria - NO2"@it , "Air quality - NO2"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasSection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Individua tutte le sezioni di una tratta del TPL che non siano individuate attraverso altre più specifiche proprietà."@it , "Defines all the other section of a route."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has section"@en , "Ha sezione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteSection> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Perfumery_and_cosmetic_articles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of cosmetics, perfumery, herbal medicine and personal hygiene."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di cosmetici, di articoli di profumeria, di erboristeria e per l'igiene personale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Profumeria Cosmetica"@it , "Perfumery and Cosmetic Articles"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_rubber_and_plastics_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing of rubber articles and plastics."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli in gomma e materie plastiche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Rubber and Plastics Products"@en , "Produzione Prodotti di Gomma e Plastica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wine_shop_and_wine_bar>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di bevande."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain beverage retail activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wine shop and wine bar"@en , "Enoteche e wine bar"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pa>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Comuni, regioni e provincie."@it , "Municipalities, regions and provinces."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Public Administration"@en , "Pubblica Amministrazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#internalTemperature>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Temperatura interna"@it , "Internal temperature"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Temperatura interna"@it , "Internal temperature"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_refractory_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti refrattari."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain refractory products manufacturing."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Prodotti Refrattari"@it , "Manufacture of Refractory Products"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#elementClass>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides an indication of the importance of the road to which the road segment belongs (motorway, street, urban road and so on)"@en , "Riporta un'indicazione circa l'importanza della strada a cui il tratto di strada appartiene (autostrada, strada extraurbana, strada urbana e così via)"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Element class"@en , "Classe dell'elemento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#parkingSpacesForDisabled>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica il numero di posti disponibili riservati ai disabili."@it , "It indicates the number of parking places reserved to disabled people."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Parking spaces for disabled"@en , "Posti per disabili"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Flight_companies>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain passenger liner air transport activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto aereo di linea di passeggeri."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Flight Companies"@en , "Compagnie di Volo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Maintenance_repair_of_motorcycles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some maintenance and repair activities on motorcycles and mopeds (including tires)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di manutenzione e riparazione di motocicli e ciclomotori (inclusi i pneumatici)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manutenzione Riparazione Motocicli"@it , "Maintenance Repair of Motorcycles"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Web_and_internet_provider>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di hosting e fornitura di servizi applicativi, inclusi i portali Web."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some hosting and provision of application services, including Web portals."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Web e Internet Provider"@it , "Web and Internet Provider"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#AgricultureAndLivestock>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Attività e servizi relativi ad agricoltura ed allevamento."@it , "Activities and services relating to agriculture and livestock farming."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Agricoltura ed allevamento"@it , "Agriculture and livestock"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#classCode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the color of the civic number, for those cities where there are two independent numbering systems, the red numbers and the black numbers."@en , "Riporta il colore del numero civico, per quelle città in cui esistono due numerazioni indipendenti, i civici rossi e i civici neri."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Codice della classe"@it , "Class code"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Service>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Attività commerciali, servizi al cittadino, uffici, servizi in genere, che possono essere localizzati in un punto."@it , "Business activities, services to the citizen, offices, services in general, which can be located at one point."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Service"@en , "Servizio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Service> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Feature> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#wasteType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Specify the waste type (plastics, paper, glass, and the like)."@en , "Fa riferimento ad una tipologia di contenitore per i rifiuti (plastica, carta, vetro, e così via)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#SmartWasteContainerObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#Waste_container> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di contenitore"@it , "Waste type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Frozen_food>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of frozen products."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di prodotti surgelati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Frozen Food"@en , "Vendita Surgelati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasMunicipality>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A province is formed by more municipalities."@en , "Una provincia è formata da più comuni."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Province> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has municipality"@en , "Ha il comune"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Municipality> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfProvince> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_sporting_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain repair services for sporting goods (excluding sportswear) and camping equipment (including bicycles)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di articoli sportivi (escluse le armi sportive) e attrezzature da campeggio (incluse le biciclette)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Repair of sporting goods"@en , "Riparazione articoli sportivi e da campeggio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast1Hour>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rilevazione della pioggia caduta nell'ultima ora."@it , "Rainfall detection within the last hour."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pioggia 1h"@it , "Rainfall last 1 hour"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#rainfall> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#currentWindDirection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la direzione del vento così come è stata individuata nell'ultima rilevazione compiuta."@it , "It provides the last detected wind direction."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Current wind direction"@en , "Direzione del vento attuale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#windDirection> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Travel_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade of leather goods and travel goods."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli di pelletteria e da viaggio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Articoli da Viaggio"@it , "Travel goods"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Household_fuel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di combustibile per uso domestico e per riscaldamento."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of domestic and heating fuel."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Household Fuel"@en , "Combustibile Uso Domestico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Airport_lost_property_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some offices for lost items at the airport."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni uffici per gli oggetti smarriti in aeroporto."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ufficio oggetti smarriti aeroporto"@it , "Airport lost property office"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Flower_shop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain flower retail activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di fiori e piante."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Flower shop"@en , "Fioraio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#public>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se si tratta di un lampione dell'illuminazione pubblica."@it , "It indicates whether it is a public lighting streetlight."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pubblico"@it , "Public"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Rest_home>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some rest homes."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune case di riposo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Casa di riposo"@it , "Rest home"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_specialized_wholesale>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale trade activities, such as: raw textile fibers and semi-finished textiles; hardware, appliances and accessories for plumbing and heating systems; fertilizers and other chemical products for agriculture; carpet and linoleum; raw rubber, plastics in primary and semi-finished forms; chemical products; fixtures; building materials; petroleum products and lubricants for haulage, of fuels for heating; chemical products for the industry; wallpaper, colors and paints; timber, semi-finished wood and artificial wood; building materials (including sanitary fixtures); coating materials (including sanitary fixtures); metallic minerals, of ferrous metals and semi-finished products; non-ferrous metals and semi-finished products; articles of iron and of other metals; packaging; timber and construction materials, sanitary fixtures, flat glass, paints and colors; scrap and metal by-products of industrial processing; appliances and accesorios for installations of fontaneras, heating and air conditioning; non-metallic recovery materials (glass, paper, cardboard, etc.); non-metallic by-products of industrial processing (waste)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso, ad esempio di: fibre tessili gregge e semilavorate; ferramenta, di apparecchi e accessori per impianti idraulici e di riscaldamento; fertilizzanti e di altri prodotti chimici per l'agricoltura; moquette e linoleum; gomma greggia, materie plastiche in forme primarie e semilavorati; prodotti chimici; infissi; materiali da costruzione; prodotti petroliferi e lubrificanti per autotrazione, di combustibili per riscaldamento; prodotti chimici per l'industria; carta da parati, colori e vernici; legname, semilavorati in legno e legno artificiale; materiali da costruzione (inclusi gli apparecchi igienico-sanitari); materiali per rivestimenti (inclusi gli apparecchi igienico-sanitari); minerali metalliferi, di metalli ferrosi e prodotti semilavorati; metalli non ferrosi e prodotti semilavorati; articoli in ferro e in altri metalli (ferramenta); imballaggi; legname e di materiali da costruzione, apparecchi igienico-sanitari, vetro piano, vernici e colori; rottami e sottoprodotti metallici della lavorazione industriale; apparecchi e accessori per impianti idraulici, di riscaldamento e di condizionamento; materiali di recupero non metallici (vetro, carta, cartoni eccetera); sottoprodotti non metallici della lavorazione industriale (cascami)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Other Specialized Wholesale"@en , "Ingrosso Specializzato"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Restaurant>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain catering services in a fixed location (including farmhouses), and all mobile catering services on trains, ships and others."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di ristorazione anche con somministrazione eventualmente connessi con le aziende agricole, e taluni servizi di ristorazione su treni, navi, e di ristorazione mobile in genere."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Restaurant"@en , "Ristorante"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Department_of_motor_vehicles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi della Motorizzazione civile. "@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain sites of Vehicle registration."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Department of motor vehicles"@en , "Motorizzazione civile"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Controlled_parking_zone>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune zone di sosta controllata."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain controlled parking areas."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Controlled parking zone"@en , "Zona a sosta controllata"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#StopPoint>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#StopPoint"@en , "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#StopPoint"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "StopPoint"@it , "StopPoint"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Restaurants, wine bars and all other food and wine activities."@en , "Ristoranti, enoteche e tutte le altre attivita' enogastronomiche"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Enogastronomia"@it , "Wine And Food"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#restrictionType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It describes the type of the active restriction."@en , "Descrive la tipologia di restrizione attiva."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EntryRule> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di restrizione"@it , "Restriction type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Private_high_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni licei privati."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some private high schools."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Private high school"@en , "Licei privati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Specialized_design>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain design activities including: some professional, scientific and technical activities; certain specialized design activities; fashion and industrial design activities; activities of technical designers; graphics and graphic design, including Web pages."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di progettazione tra cui: talune attività professionali, scientifiche e tecniche; talune attività di design anche specializzate; attività di design di moda e industriale; attività dei disegnatori tecnici; attività di grafica pubblicitaria e di disegno grafico, anche di pagine Web."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Grafici e disegnatori"@it , "Specialized Design"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMinHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il minimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo nell'arco della giornata precedente."@it , "It provides the minimum value of humidity detected by the weather station over the previous day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Umidità minima giornata precedente"@it , "Yesterday min humidity"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#humidity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Ferry_stop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un porto di attracco dei traghetti di linea. "@it , "The instances of this class are each a liner ferry port."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ferry stop"@en , "Fermata traghetto"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#batteryLevel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica il livello delle batterie, in un contenitore per i rifiuti dotato di funzionalità avanzate."@it , "It indicates the level of the batteries, in a waste container with advanced features."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Battery level"@en , "Livello batterie"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Medical_and_orthopaedic_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli medicali e ortopedici."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of medical and orthopedic articles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Medical and Orthopaedic Goods"@en , "Articoli Medicali e Ortopedici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Residential_care_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The demands of this class include, among all business activities, certain residential care facilities for the elderly, disabled motorists, people with mental retardation, mental disorders, or abusing drugs."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune strutture di assistenza residenziale per anziani, disabili motori, persone affette da ritardi mentali, disturbi mentali o che abusano di sostanze stupefacenti."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Assistenza residenziale"@it , "Residential care activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sexy_shop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli per adulti (sexy shop)."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail business of adult articles (sexy shop)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sexy Shop"@en , "Sexy Shop"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The WGS84 longitude of a SpatialThing (decimal degrees)."@en , "Longitudine WGS84 espressa come numero decimale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "longitudine"@it , "longitude"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#alternativeFax>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica un numero di fax secondario."@it , "It indicates a secondary fax number."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fax alternativo"@it , "Alternative fax"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Public_junior_high_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some public middle schools."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole medie pubbliche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Public junior high school"@en , "Scuole medie pubbliche"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Materials_recovery>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain recycling and waste disposal activities, such as: recovery and preparation for recycling waste and scrap metal; recovery and preparation for the recycling of solid urban waste, industrial and biomass; recovery and preparation for the recycling of plastic material for the production of plastic raw materials, synthetic resins; demolition of carcasses."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività relative al riciclo e allo smaltimento dei rifiuti, quali ad esempio: recupero e preparazione per il riciclaggio di cascami e rottami metallici; recupero e preparazione per il riciclaggio dei rifiuti solidi urbani, industriali e biomasse; recupero e preparazione per il riciclaggio di materiale plastico per produzione di materie prime plastiche, resine sintetiche; demolizione di carcasse."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Materials Recovery"@en , "Recupero Materiali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Useful_numbers>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano i numeri da chiamare in caso di emergenza."@it , "The instances of this class represent the numbers to be called in an emergency."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Useful numbers"@en , "Numeri utili"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMaxHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Time when the maximum humidity concentration in the air was detected during the day."@en , "Orario in cui è stata rilevata la massima concentrazione di umidità nell'aria nel corso della giornata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time today max humidity"@en , "Orario massima umidità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeHumidityObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Motor_vehicles_wholesale_and_retail>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso e al dettaglio di autoveicoli e di intermediazione nella compravendita di autoveicoli."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and retail activities of motor vehicles and brokerage in the sale of motor vehicles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita Autoveicoli Ingrosso Dettaglio"@it , "Motor Vehicles Wholesale and Retail"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Game_room>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of playing rooms and billiards."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di sale giochi e biliardi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ludoteca e biliardi"@it , "Game room"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sports_clubs>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di club sportivi."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of sports clubs."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Societa' sportive"@it , "Sports clubs"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una linea ferroviaria è formata da più elementi ferroviari."@it , "A railway line is composed by more railway element."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayLine> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha elemento"@it , "Has element"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfLine> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureMaxToday>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica il valore massimo di temperatura rilevato nel corso della giornata."@it , "It indicates the maximum temperature value detected during the day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Today max temperature"@en , "Temperatura massima"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#temperature> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_household_appliances>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di elettrodomestici e di articoli per la casa."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some repair services of household appliances and household items."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Repair of household appliances"@en , "Riparazione elettrodomestici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Service associated with displaying ATAF lines with their stops."@en , "Interconnection point between road segments to determine the path of a TPL line."@en , "Punto di interconnessione tra segmenti di strada per determinare il percorso di una linea di TPL."@it , "Servizio associato alla visualizzazione delle linee ATAF con le relative fermate."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bus Stop"@en , "Fermata bus"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#StopPoint> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMinWaterLevel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Minimum water level recorded over the previous day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Minimo livello delle acque giornata precedente"@it , "Yesterday min water level"@en , "Valore minimo del livello delle acque registrato nell'arco della giornata precedente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevel> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bollard>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un dissuasore mobile."@it , "Each instance of this class represents a mobile bollard."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bollard"@en , "Dissuasore mobile"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#parkingSpacesForScooters>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the number of parking places reserved for scooters and similar."@en , "Indica il numero dei posti disponibili riservati ai mezzi a due ruote."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Posti per scooter"@it , "Parking spaces for scooters"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fish_and_seafood>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di pesci, crostacei e molluschi."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade of fish, crustaceans and molluscs."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fish and Seafood"@en , "Pescherie"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#composition>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se il tratto di strada è a carreggiata unica oppure a carreggiate separate."@it , "It indicates whether the stretch of road is on a single road or on separate roadways."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Composition"@en , "Composizione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#severityCode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides a code that describes the severity of the event, used for mobility events."@en , "Riporta un codice che descrive la gravità dell'evento, utilizzato per gli eventi relativi alla mobilità."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Severity code"@en , "Gravità"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxWindGustSpeed>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la massima velocità gust del vento rilevata nell'arco della giornata precedente."@it , "Windness detected by equally fractionating the previous day and considering for each fraction the peak value only."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Yesterday max wind gust speed"@en , "Massima velocità gust del vento giornata precedente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#windGustSpeed> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Aestestic_medicine_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Aestestic medicine centre"@en , "Centro di medicina estetica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Water_resource>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a water resource company or entity."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una società o un ente di gestione delle risorse idriche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Risorse idriche"@it , "Water resource"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Footwear_and_accessories>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of footwear and accessories."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di calzature e accessori." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Calzature"@it , "Footwear and Accessories"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Installation_of_industrial_machinery>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di installazione di apparecchiature ad uso industriale e medicale, quali in particolare: installazione di apparecchi elettrici ed elettronici per telecomunicazioni, di apparecchi trasmittenti radiotelevisivi, di impianti di apparecchiature elettriche ed elettroniche (esclusa l'installazione all'interno degli edifici); installazione di strumenti ed apparecchi di misurazione, controllo, prova, navigazione e simili (incluse le apparecchiature di controllo dei processi industriali); installazione di macchine per ufficio, di mainframe e computer simili; installazione di altre macchine ed apparecchiature industriali; installazione di motori, generatori e trasformatori elettrici, di apparecchiature per la distribuzione e il controllo dell'elettricità (esclusa l'installazione all'interno degli edifici); installazione di apparecchi medicali, di apparecchi e strumenti per odontoiatria; installazione di motori, generatori e trasformatori elettrici, di apparecchiature per la distribuzione e il controllo dell'elettricità (esclusa l'installazione all'interno degli edifici)."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities for the installation of industrial and medical equipment, such as: installation of electrical and electronic equipment for telecommunications and radio transmitting equipment; installation of instruments, apparatus for measuring, checking, testing, navigation and the like; installation of office machines, mainframes and similar computers; installation of other machines and industrial equipments; installation of motors, generators and transformers, electricity distribution and control equipment; installation of medical devices; installation of appliances and instruments for odontology; installation of motors, generators and transformers, electrical distribution and control equipment."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Installazione Macchinari Industriali"@it , "Installation of Industrial Machinery"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ospedali, studi medici, laboratori analisi e altre strutture che forniscono servizi sanitari."@it , "Hospitals, medical studios, analysis laboratories and other facilities providing health services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Assistenza Sanitaria"@it , "Health Care"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Jewellery>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di orologi, articoli di gioielleria e argenteria."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of watches, jewelery and silverware."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Gioielleria"@it , "Jewellery"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Day_care_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some reception centers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri di accoglienza."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Day care centre"@en , "Centri accoglienza e case alloggio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RouteLink>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Road section bounded by two TPL junction that determines the path of a TPL line."@en , "Tratto di strada delimitato da due TPL junction che determina il percorso di una linea TPL."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "RouteLink"@en , "strada di collegamento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#finishesAtJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#beginsAtJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfRoad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "More road elements compose a road."@en , "Più elementi stradali formano una strada."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Is part of Road"@en , "E' parte della strada"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Personal_and_household_goods_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain rental activities of table linen, bed linen, bath linen and household linen, in addition to other personal and household goods."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di biancheria da tavola, da letto, da bagno e di articoli di vestiario, oltre altri beni per uso personale e domestico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Noleggio di beni personali e per la casa"@it , "Personal and household goods rental"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Legal_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of law firms and accounting."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli studi legali e di contabilità."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Studi Legali"@it , "Legal office"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxWaterLevel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Maximum water level recorded over the previous day."@en , "Valore massimo del livello delle acque registrato nell'arco della giornata precedente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Massimo livello acque giornata precedente"@it , "Yesterday max water level"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevel> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Ski_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole di sci. "@it , "The instances of this class represent, among all the service centers, some ski schools."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Scuola di sci"@it , "Ski school"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_household_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain non-food wholesale trade activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di prodotti non alimentari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wholesale Household Goods"@en , "Ingrosso Beni Cosumo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Game_reserve>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, amongst all service locations, some natural parks."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni parchi naturali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Parco naturale"@it , "Game reserve"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Vehicle_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni servizi di noleggio veicoli."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain vehicle rental services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Noleggio veicoli"@it , "Vehicle rental"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Artisan_shop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some craft workshops."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune botteghe artigiane."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Negozio artigiano"@it , "Artisanshop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_paper_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of making paper products, and in particular: corrugated paper and paperboard and paper and board packaging (other than paperboard); Articles of paper and cartone; Paper products; Sanitary and household products in paper and cellulose wadding."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti in carta, ed in particolare: carta e cartone ondulato e di imballaggi di carta e cartone (esclusi quelli in carta pressata); articoli di carta e cartone; prodotti cartotecnici; prodotti igienico-sanitari e per uso domestico in carta e ovatta di cellulosa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Paper Products"@en , "Produzione Prodotti di Carta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Farm_house>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di residenza turistica alberghiera."@it , "The cases of this class represent, among all the commercial activities, some activities of the hotel tourist residence."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Residenza turistica alberghiera"@it , "Farm house"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tobacco_industry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain tobacco industries."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune industrie del tabacco."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tobacco Industry"@en , "Industria del Tabacco"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Private_professional_institute>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti professionali privati."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some private professional institutes."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Private professional institute"@en , "Istituti professionali privati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pet_care_services>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di cura degli animali da compagnia (esclusi i servizi veterinari)."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain pet care services (excluding veterinary services)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Toilette animali"@it , "Pet care services"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Prefecture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici della Prefettura."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the Prefecture."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Prefettura"@it , "Prefecture"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hourO3Max>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Hour in the day that O3 concentracion is at maximum"@en , "Ora del giorno in cui la concentrazione di O3 è stata al massimo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Qualità dell'aria - Massimo sforamento O3"@it , "Air quality - Maximum O3 exceedance"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#formingAdminRoad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "More road elements form an administrative road."@en , "Più elementi stradali formano un'estesa amministrativa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Forma una strada amministrativa"@it , "Forming administrative road"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AdministrativeRoad> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#hasRoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Personal_service_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi per la persona."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain services for the person."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizi alla persona"@it , "Personal service activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Forest>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una foresta."@it , "Each instance of this class represents a forest."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Forest"@en , "Foresta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Retail_trade>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio. "@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Retail Trade"@en , "Vendita Dettaglio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#MiningAndQuarrying>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Servizi legati alle attivita' di estrazione e cave."@it , "Services related to mining and quarrying."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Mining and quarrying"@en , "Attivita' estrattive"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#EntryRule>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Class whose instances are the rules of access to the different road elements."@en , "Classe le cui istanze sono le regole di accesso ai differenti elementi stradali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Entry Rule"@en , "Regola di Accesso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#minQualifiedCardinality>
                          "0"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#accessToElement>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Consulate>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some foreign consulates in Italy."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni consolati stranieri in Italia."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Consulate"@en , "Consolato"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Atm>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutti i servizi, gli sportelli Bancomat."@it , "The instances of this class represent, among all services, ATMs."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Atm"@it , "Atm"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Adult_clothing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende di commercio al dettaglio di abbigliamento per adulti."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail clothing stores for adults."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Abbigliamento Uomo Donna"@it , "Adult Clothing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#abbreviation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Abbreviazione della descrizione del servizio"@it , "Abbreviation of the description of the service."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Abbreviazione"@it , "Abbreviation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RouteJunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Punto di interconnessione tra segmenti di strada per determinare il percorso di una linea di TPL."@it , "Interconnection point between road segments to determine the path of a TPL line."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "giunzione dei percorsi"@it , "Route Junction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Node> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasGeometry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Alcuni servizi e tutti gli elementi ferroviari hanno una specifica geometria, sono ad esempio poligoni, o linee."@it , "Some services and all railway elements have a specific geometry like polygons or linestrings."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#District> <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha geometry"@it , "Has geometry"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Crop_animal_production_hunting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione agricola, di trasformazione di prodotti animali, di caccia, ed altre attività connesse."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain agricultural production activities, processing of animal products, hunting, and other related activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Crop Animal Production Hunting"@en , "Produzione Animali, Vegetali e Caccia"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AgricultureAndLivestock> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Grill>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rosticceria."@it , "Each instance of this class represents a rotisserie."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rosticceria"@it , "Grill"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Insurance_and_financial>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività ausiliarie dei servizi finanziari e delle attività assicurative."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some auxiliary activities in financial services and insurance activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Insurance and financial"@en , "Assicurazione e finanziario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Poison_control_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri antiveleni."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some anti-theft centers."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Poison control centre"@en , "Centro antiveleni"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Commissariat_of_public_safety>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni Commissariati di pubblica sicurezza."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain Commissariats of Public Safety."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Commissariat of public safety"@en , "Commissariato di pubblica sicurezza"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isInMunicipality>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A bus stop can be connected to the municipality to which belong."@en , "Una fermata del TPL può fare riferimento al comune in cui si trova."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "E' nel comune"@it , "Is in municipality"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_motor_vehicles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing of motor vehicles and trailers, bodywork and components, including electrical and electronic components."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di autoveicoli e rimorchi, carrozzerie e componentistica, inclusi i componenti elettrici ed elettronici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Motor Vehicles"@en , "Produzione Autoveicoli"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hour>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the time the weather forecast refers to."@en , "Indica l'orario a cui la previsione meteo si riferisce."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hour"@en , "Ora"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Private_infant_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some private infant schools."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole materne private."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Private infant school"@en , "Scuole materne private"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Canteens_and_food_service>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain canteens and continuous catering activities on a contractual basis."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune mense e attività di catering continuativo su base contrattuale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Mense e servizi di ristorazione"@it , "Canteens and Food Service"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Public_high_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some public high schools."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni licei pubblici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Licei pubblici"@it , "Public high school"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Camper_service>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of traveling tourism services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di servizi per il turismo itinerante."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Camper service"@it , "Camper service"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Summer_residence>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some holiday homes."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune case vacanza."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Summer residence"@en , "casa per vacanze"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Mining_support_services>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizi Industria Mineraria"@it , "Mining Support Services"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#approvedByPa>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Collega una delibera all'ente pubblico che la ha emanata."@it , "To connect a resolution to the municipality that have approved it."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Resolution> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Approved by PA"@en , "Approvato dalla PA"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#hasResolution> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Temp_agency>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of the temporary employment agency."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle agenzie di fornitura di lavoro temporaneo (interinale)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Temp agency"@en , "Agenzie Interinali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Higher_education>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some university and non-university post-secondary training centers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni centri di formazione post-secondaria universitaria e non universitaria."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Higher education"@en , "Universita'"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#ICQAObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della qualità dell'aria su di un agglomerato."@it , "Each instance of this class represents an air quality detection on an agglomeration."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ICQA Observation"@en , "Rilevazione ICQA"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Beach_resort>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le attività di questo tipo rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni stabilimenti balneari."@it , "Such activities represent, among all service locations, some bathing establishments."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Beach resort"@en , "Stabilimento balneare"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Insurance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di assicurazioni, agenti, sub-agenti, broker e altri intermediari, anche ai fini dell'apertura di fondi pensione e di assicurazioni sulla vita."@it , "The instances of this class include, among all business activities, certain insurance, agents, sub agents, brokers and other intermediaries, including for the purpose of opening pension funds and life insurance."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Insurance"@en , "Assicurazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Social_work>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The demands of this class include, among all business activities, certain nursery services, day care for disabled children and residential and non-residential social services for the elderly and disabled."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di asilo nido, assistenza diurna per minori disabili e attività di assistenza sociale residenziale e non residenziale per anziani e disabili."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Assistenza sociale"@it , "Social work"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe esterna: http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource"@it , "External class: http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Resource"@en , "Resource"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#windGustSpeed>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Windness detected by equally fractionating the time and considering for each fraction the peak value only."@en , "Velocità determinata frazionando il tempo in finestre consecutive di uguale durata, e considerando per ciascuna finestra soltanto il valore di picco massimo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wind gust speed"@en , "Velocità gust"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#porteCochere>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates if the entry is a porte cochere."@en , "Indica la presenza di un passo carrabile."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entry> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Porte cochere"@en , "Passo carrabile"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sports_facility>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di impianti sportivi ed altre attività sportive."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some sports facilities management activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Impianti sportivi"@it , "Sports facility"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast12Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 12 ore."@it , "Rainfall detection within the last 12 hours."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rainfall last 12 hours"@en , "Pioggia 12h"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#rainfall> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#alternativeEmail>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates a secondary e-mail address."@en , "Indica un indirizzo e-mail secondario."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "E-mail alternativa"@it , "Alternative e-mail"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#lastStopTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui il bus ha raggiunto l'ultima fermata. DA ELIMINARE QUANDO INSTANT FUNZIONERA' ALLA PERFEZIONE."@it , "The time the bus has reached the last stop. TO BE DELETED WHEN INSTANT FUNCTIONS TO PERFECT."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Last stop time"@en , "Orario ultima fermata"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Non_specialized_wholesale_trade>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso non specializzato."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain non-specialized wholesale activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ingrosso Non Specializzato"@it , "Non-specialized Wholesale Trade"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#geographicAreaType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The geographic area type where the sensor is (eg. urban, suburban)."@en , "Indica se il sensore si trova collocato in un'area rurale, urbana o suburbana."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di area geografica"@it , "Geographic area type"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Discotheque>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of discos, ballrooms, nightclubs and the like."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di discoteche, sale da ballo, night-club e simili."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Discotheque"@en , "Discoteca"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Dairy_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The demands of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of milk and dairy products."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di latte e di prodotti lattiero-caseari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Latte e Latticini"@it , "Dairy products"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasForecast>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each forecast refers to a specific bus stop."@en , "Ciascuna previsione si riferisce ad una specifica fermata del TPL."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has forecast"@en , "Ha previsione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStopForecast> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Family_counselling>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni consultori familiari."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some family counselors."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Consultori"@it , "Family counselling"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#observationTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui è stata eseguita la rilevazione della situazione del parcheggio."@it , "The generation time of one situation record."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tempo di osservazione"@it , "Observation time"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasExternalAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It corresponds to the outer gate of the building."@en , "Corrisponde ad una porta esterna dell'edificio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has external access"@en , "Ha accesso esterno"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entry> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#lastStop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna rilevazione AVM comprende l'indicazione dell'ultima fermata fatta prima della rilevazione stessa."@it , "The AVMrecord specify which is the last bus stop made."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ultiima fermata"@it , "Last stop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast24Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rainfall detection within the last 24 hours."@en , "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 24 ore."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pioggia 24h"@it , "Rainfall last 24 hours"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#rainfall> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#period>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the time expressed in seconds between two consecutive calls of the same process."@en , "Indica il tempo espresso in secondi che intercorre tra due chiamate consecutive dello stesso processo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Periodo"@it , "Period"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Food_trade>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'attività di rivendita di alimenti."@it , "Each instance of this class represents a food resale activity."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rivendite di alimenti"@it , "Food trade"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_electronic_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing of electronic equipment and components, such as: irradiation equipment, electromedical and electrotherapeutic equipment; apparatus for the reproduction and recording of sound and images; computers and peripheral units; electronic components and electronic boards; magnetic and optical supports; radio and television transmitting equipment (including cameras); watches; certain measuring and regulating apparatus for meters of electricity, gas, water and other liquids, precision analytical scales (including stapled parts and accessories); electrical and electronic equipment for telecommunications; assembled electronic boards; optical elements and optical precision instruments; electrical and electronic equipment for telecommunications; manufacture of instruments and apparatus for measuring, testing and navigation (other than optical); optical instruments and photographic and cinematographic equipment; anti-theft and fire-fighting systems; tools for hydrology, geophysics and meteorology."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di apparecchiature e componenti elettronici, quali in particolare:strumenti per irradiazione, apparecchiature elettromedicali ed elettroterapeutiche; apparecchi per la riproduzione e registrazione del suono e delle immagini; computer e unita' periferiche; componenti elettronici e schede elettroniche; supporti magnetici ed ottici; apparecchi trasmittenti radiotelevisivi (incluse le telecamere); orologi; taluni apparecchi di misura e regolazione, di contatori di elettricità, gas, acqua ed altri liquidi, di bilance analitiche di precisione (incluse parti staccate ed accessori); apparecchi elettrici ed elettronici per telecomunicazioni; schede elettroniche assemblate; elementi ottici e strumenti ottici di precisione; apparecchi elettrici ed elettronici per telecomunicazioni; fabbricazione di strumenti e apparecchi di misurazione, prova e navigazione (esclusi quelli ottici); strumenti ottici e attrezzature fotografiche e cinematografiche; sistemi antifurto e antincendio; strumenti per idrologia, geofisica e meteorologia."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Prodotti Elettronici"@it , "Manufacture of Electronic Products"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Punto corrispondente al numero civico del servizio."@it , "Point corresponding to the house number of service."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity> <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha accesso"@it , "Has acceess"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entry> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Audio_and_video>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail and wholesale activities of audio and video equipment in specialized stores."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di apparecchiature audio e video in esercizi specializzati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Audio e Video"@it , "Audio and Video"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Public_hospital>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni ospedali pubblici."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some public hospitals."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ospedale pubblico"@it , "Public hospital"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Gym_fitness>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some gym management activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di palestre."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Palestra fitness"@it , "Gym fitness"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#temperature>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rilevazioni della temperatura."@it , "Temperature detection."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Temperatura"@it , "Temperature"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Reserved_lane>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a lane reserved for a specific type of user."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una corsia riservata ad una specifica tipologia di utenza."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Reserved lane"@en , "Corsia riservata"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasRoadElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Più elementi stradali formano un'estesa amministrativa."@it , "More road elements form an administrative road."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AdministrativeRoad> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has road element"@en , "Ha il road element"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#routePosition>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica la posizione del servizio all'interno di un percorso temartico."@it , "It provides the position of the service within the thematic path."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Route position"@en , "Posizione del percorso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMaxTemperature>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui è stata rilevata la massima temperatura nel corso della giornata precedente."@it , "The time when the maximum temperature was detected during the previous day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Orario massima temperatura giornata precedente"@it , "Time yesterday max temperature"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeTemperatureObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayDirection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono le direttive ferroviarie."@it , "Class whose instances are the railway directives."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Railway Direction"@en , "Direttiva Ferroviaria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#minQualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#consistOfElement>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Coast_guard_harbormaster>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi della Guardia costiera e della Capitaneria di porto."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the Coast Guard and the Harbor Captain."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Coast guard harbormaster"@en , "Guardia costiera capitaneria di porto"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#BeaconObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "lettura proveniente da un singolo beacon" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Beacon observation"@en , "Lettura di un beacon"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#lastUpdate>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta l'ultima data in cui i dati sorgenti hanno subito un aggiornamento."@it , "It indicates the last date when the source data has been updated."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ultimo aggiornamento"@it , "Last update"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Services related to industry and work."@en , "Servizi legati all'industria e al lavoro."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Industria e produzione"@it , "Industry and manufacturing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Social_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some social centers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri sociali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Centro sociale"@it , "Social centre"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Repair>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some quick repair services, key duplication, sharpening knives, immediate printing on textile articles, quick metal engraving, non-precious metal repair items, and Repair of other articles of consumption for personal use and for the house."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazioni rapide, duplicazione chiavi, affilatura coltelli, stampa immediata su articoli tessili, incisioni rapide su metallo non prezioso, riparazione di articoli di vestiario non effettuate in sartorie e riparazione di altri articoli di consumo per uso personale e per la casa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Riparazioni"@it , "Repair"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_mining_and_quarrying>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain mining and quarry mining activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di estrazione di minerali da cave e miniere."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Other mining and quarrying"@en , "Estrazione di altri minerali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#MiningAndQuarrying> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Photographic_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività fotografiche, comprese le attività di riprese fotografiche anche aeree, e le attività di sviluppo e stampa svolte in laboratori fotografici."@it , "The instances of this class include, among all business activities, certain photographic activities, including photographic and aerial photography activities, and development and printing activities in photographic laboratories."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Photographic activities"@en , "Fotografia e studi fotografici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Jeweller>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain remaking of watches and jewelery."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione di orologi e gioielli."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Riparazione orologi e gioielli"@it , "Jeweller"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#routeLength>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la lunghezza della tratta del TPL."@it , "It provides the route length."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lunghezza percorso"@it , "Route length"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#windDirection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Direzione del vento"@it , "Wind direction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Direzione del vento"@it , "Wind direction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Municipality>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono i vari comuni."@it , "Class whose instances are the various municipalities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Municipality Administration"@en , "Amministrazione Comunale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasStreetNumber>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ogni strada ha numeri civici."@it , "Each road has street numbers."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha numero civico"@it , "Has street number"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Train_lost_property_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici oggetti smarriti nelle stazioni dei treni."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some offices for the lost items located inside train stations."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Train lost property office"@en , "Ufficio oggetti smarriti stazione treno"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Corsa programmata da una certa azienda TPL su un certo percorso di una certa linea" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "AVM Record"@en , "Registrazione AVM"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#onRoute> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#correspondToJunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le stazioni ferroviarie e gli scali merci si trovano esattamente in corrispondenza di una giunzione ferroviaria."@it , "Train station and good yard are located precisely on a junction."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#GoodsYard> <http://www.disit.org/km4city/schema#TrainStation> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Corrisponde alla giunzione"@it , "Correspond to junction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeWaterLevelObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Time when the most recent water level detection was performed."@en , "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione del livello delle acque."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time water level observation"@en , "Orario ultima rilevazione livello acqua"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#time> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Knitted_manufacture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di maglieria, calzetteria in maglia, pullover, cardigan, ed altri articoli simili a maglia."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain knitting, knitwear, jerseys, cardigans and other knitwear items."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione a Maglia"@it , "Knitted Manufacture"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Stamps_and_coins>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain pharmacy, numismatics and collectibles retail activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di filatelia, numismatica e articoli da collezionismo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stamps and Coins"@en , "Filatelia e Numismatica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast6Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rainfall detection within the last 6 hours."@en , "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 6 ore."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rainfall last 6 hours"@en , "Pioggia 6h"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#rainfall> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road"@en , "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Road"@en , "Road"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_toys_and_game>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di giochi e giocattoli."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some toys and toys manufacturing activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Toys and Game"@en , "Produzione giocattoli e giochi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_motor_vehicles_parts>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and brokering activities of parts and accessories of motor vehicles."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso ed intermediazione di parti e accessori di autoveicoli."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita Ingrosso Ricambi Autoveicoli"@it , "Wholesale Motor Vehicles Parts"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Stone_processing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain mining activities of various stones and minerals not related to the extraction, segagion and processing of stones and marble, artistic marble processing and other related stones , Mosaic work, cutting, molding and finishing of stones."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di frantumazione di pietre e minerali vari non in connessione con l'estrazione, segagione e lavorazione delle pietre e del marmo, lavorazione artistica del marmo e di altre pietre affini, lavori in mosaico, taglio, modellatura e finitura di pietre."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lavorazione Pietra"@it , "Stone Processing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Household_appliances_shop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di elettrodomestici in esercizi specializzati."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some retail trade of household appliances in specialized stores."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita e riparazione elettrodomestici"@it , "Household appliances shop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Banks, monetary institutions and other financial services."@en , "Banche, istituti monetari e altri servizi finanziari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizio Finanziario"@it , "Financial Service"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Assistance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the services, some personal assistance services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutti i servizi, taluni servizi di assistenza alla persona."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Assistenza"@it , "Assistance"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#placeName>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la denominazione del luogo in cui si svolge l'evento."@it , "It indicates the name of the place where the event takes place."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Event> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Nome del luogo"@it , "Place name"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Publishing_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di edizione di quotidiani, libri, riviste, periodici ed altre attività editoriali."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of publishing newspapers, books, magazines, periodicals and other editorial activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Publishing activities"@en , "Editoria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#routeCode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il codice del percorso tematico che viene offerto come servizio."@it , "It provides the code of the thematic path."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Route code"@en , "Codice percorso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_communication_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione e manutenzione di telefoni fissi, cordless, cellulari ed altre apparecchiature per la telecomunicazione."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain repair and maintenance services for fixed, cordless, cellular and other telecommunication equipment."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Riparazione telefoni, cellulari, fax"@it , "Repair of communication equipment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Hairdressing_and_beauty_treatment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain services of hairdressers, manicures, pedicures and aesthetic treatments."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi degli acconciatori, manicure, pedicure e trattamenti estetici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Parrucchieri e trattamenti di bellezza"@it , "Hairdressing and beauty treatment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Youth_assistance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some childcare centers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi dei centri di assistenza ai minori."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Assistenza minori"@it , "Youth assistance"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxWindAverageSpeed>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Velocità media del vento nella giornata, determinata mettendo in media i picchi massimi."@it , "Average windness of the day, determined by averaging the peaks."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Velocità media del vento nella giornata"@it , "Today max wind average speed"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#windAverageSpeed> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Second_hand_books>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli e libri di seconda mano."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of second hand articles and books."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Second-Hand Books"@en , "Libri Usati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Advertising_and_promotion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune concessionarie ed aziende pubblicitarie."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain dealerships and advertising companies."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pubblicita' e Concessionarie"@it , "Advertising and promotion"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Advertising> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Haberdashery>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of knitting and knitting yarns."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di filati per maglieria e merceria."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Haberdashery"@en , "Merceria, filati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedDriverIncludedRentedCarAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether an access restriction is active but still permits transit to cars rented with a driver."@en , "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alle vetture noleggiate con conducente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Accesso consentito a Noleggio Con Conducente"@it , "Allowed access to driver included rented car"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#instantParking>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The generation time of one situation record."@en , "Orario di rilevazione della situazione del parcheggio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Instant parking"@en , "Istante di parcheggio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#observationTime> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxWindAverageSpeed>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Average windness of the previous day, determined by averaging the peaks."@en , "Velocità media del vento nella giornata precedente, determinata mettendo in media i picchi massimi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Yesterday max wind average speed"@en , "Velocità media del vento nella giornata precedente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#windAverageSpeed> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_retail_sale>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio in esercizi non specializzati con prevalenza di prodotti non alimentari."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities in non-specialized businesses with a prevalence of non-food products."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Other Retail Sale"@en , "Altri Esercizi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_telecommunications_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di telecomunicazione ed intermediazione nei servizi di telecomunicazione e trasmissione dati."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain telecommunications and brokering activities in telecommunication and data transmission services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizi di telecomunicazione"@it , "Other Telecommunications Activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#ICQAAgglomeration>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un agglomerato (area geografica opportunamente delimitata) definito ai fini del monitoraggio della qualità dell'aria attraverso l'indice ICQA, Indice di Criticità per la Qualità dell'aria, introdotto dalla Regione Toscana nell'agosto del 2016."@it , "Each instance of this class represents an agglomeration (suitably delimited geographical area) defined for air quality monitoring through the ICQA index, introduced by the Tuscany Region, Italy, in August 2016."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Agglomerato ICQA"@it , "Air Quality Criticality Index agglomeration"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Primary_education>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istruzione primaria: scuole elementari."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain primary education activities: elementary schools."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Scuole elementari"@it , "Primary education"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityBenzene>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Concentrazione media giornaliera di Benzene espressa in microgrammi per metro cubo."@it , "Daily average concentration of Benzene expressed in micrograms per cubic meter."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Air quality - Benzene"@en , "Qualità dell'aria - Benzene"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_food_beverages_tobacco>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of wholesale trade in food and tobacco products."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di prodotti alimentari e di prodotti del tabacco."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ingrosso Alimenti Bevande Tabacco"@it , "Wholesale Food Beverages Tobacco"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Airplanes_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain chartering activities of air transport."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di mezzi di trasporto aereo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Noleggio aerei"@it , "Airplanes rental"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#accessType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Informa su come sono recuperati i dati (chiamate HTTP, Rest, ecc.)"@it , "It provides an information about the data retrieval method (HTTP, Rest, etc.)"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di accesso"@it , "Access type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeHumidityObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Times of last detection, and times of detection of extreme values, of humidity."@en , "Orari di ultima rilevazione, e di rilevazione di un valore estremo, di umidità."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time humidity observation"@en , "Orario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#time> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#StatisticalData>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Value referring to a statistical data linked to a road or to a Public Administration."@en , "Valore che fa riferimento ad un dato statistico legato ad una strada o ad una Pa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "StatisticalData"@en , "Dato statistico"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#todayMinWaterLevel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il livello minimo delle acque registrato nella giornata."@it , "It indicates the lowest level of water detected in the day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Today min water level"@en , "Livello minimo giornaliero"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevel> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficFlow>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sottoclasse delle osservazioni relative alla flusso auto."@it , "Subclass of auto flow observations."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Traffic Flow Observation"@en , "Osservazione sul flusso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#vehicleFlow> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Stalls_and_markets>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio ambulante."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain street retailing business activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita Ambulante"@it , "Stalls and Markets"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasInternalAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It corresponds to the door of the building."@en , "Corrisponde alla porta dell'edificio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StreetNumber> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has internal access"@en , "Ha accesso interno"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entry> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_manufacturing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altre Industrie Manifatturiere"@it , "Other Manufacturing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Footwear_factory_outlet>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di vendita di calzature in spacci e outlet."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of selling footwear in shops and outlets."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Footwear factory outlet"@en , "Spacci outlet calzature"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascun sensore stradale produce una rilevazione ogni 20 minuti."@it , "Each road sensor produce a report every 20 minutes."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSite> , <http://www.disit.org/km4city/schema#Weather_sensor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has observation"@en , "Ha osservazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#measuredBySensor> .

<http://schema.org/location>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Property of the schema.org ontology."@en , "Proprietà dell'ontologia schema.org."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://schema.org/Event> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Locazione"@it , "Location"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://schema.org/Place> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Lot>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Insieme di linee TPL, individuabili a livello regionale come lotto."@it , "TPL line set, locally identifiable as a lot."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lotto TPL"@it , "TPL Lot"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#updateTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The generation time of a new weather report."@en , "Orario di produzione del bollettino meteo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tempo di aggiornamento"@it , "Update time"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pastry_shop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di torte, dolciumi, confetteria."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of cakes, sweets, confectionery."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pastry shop"@en , "Pasticceria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#railwaySiding>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the number of sidings available in the goods yard."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GoodsYard> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Railway siding"@en , "Numero di raccordi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#currentWaterLevel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta l'ultimo livello delle acque registrato."@it , "It indicates the last detected water level."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Livello delle acque attuale"@it , "Current water level"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevel> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing_accessories>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di cappelli, ombrelli, guanti e cravatte."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of hats, umbrellas, gloves and ties."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Clothing Accessories"@en , "Accessori Abbigliamento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#railDepartment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica il dipartimento ferroviario di cui lo scalo ferroviario fa parte."@it , "It indicates the railway department of which the railway line is part."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GoodsYard> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rail department"@en , "Dipartimento ferroviario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sailing_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some sailing schools."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole di vela."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sailing school"@en , "Scuola di vela"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasMonitoringStation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Mette in corrispondenza gli agglomerati ICQA con le stazioni di rilevamento che in essi si trovano."@it , "Relates an ICQA agglomeration to its monitoring stations."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ICQAAgglomeration> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has monitoring station"@en , "Ha stazione di rilevamento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Air_quality_monitoring_station> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfICQAAgglomeration> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasLastStopTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The arrival time at last bus stops."@en , "L'orario di arrivo all'ultima fermata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha tempo di arrivo all'ultima fermata"@it , "Has last stop time"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#instantAVM> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Uffici governativi aperti al pubblico."@it , "Government offices open to the public."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Government Office"@en , "Uffici Pubblici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#addressVillage>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It helps locate the service, specifying, for example, the historic building where it is located, the neighborhood, or something else."@en , "Aiuta a localizzare il servizio, specificando ad esempio il palazzo storico entro cui è ospitato, il quartiere, o altro."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "address village"@en , "Quartiere"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast3Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rainfall detection within the last 3 hours."@en , "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 3 ore."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rainfall last 3 hours"@en , "Pioggia 3h"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#rainfall> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Mental_health_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain centers of mental health."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri di salute mentale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Mental health centre"@en , "Centri di salute mentale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Social_security_service_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the National Institute of Social Security."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici dell'Istituto Nazionale di Previdenza Sociale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ufficio INPS"@it , "Social security service office"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Street_sweeping>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class include, among all the business activities, some cleaning and washing activities in public areas, removal of snow and ice."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di pulizia e lavaggio di aree pubbliche, rimozione di neve e ghiaccio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Street sweeping"@en , "Pulizia aree pubbliche e strade"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#power>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indicates the power of the lamppost."@en , "Indica la potenza del lampione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Potenza"@it , "Power"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#refersToRide>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La rilevazione AVM fa riferimento alla corsa del TPL durante la quale la rilevazione è stata eseguita."@it , "The AVM refer to a specific ride code."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Refers to ride"@en , "Si riferisce alla corsa"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Ride> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Technical_testing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain testing and technical analysis activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di collaudo ed analisi tecniche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Collaudi tecnici"@it , "Technical testing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Hippodrome>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some racecourses."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni ippodromi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ippodromo"@it , "Hippodrome"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#restrictionValue>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides a quantification for the active restriction, when applicable."@en , "Riporta la quantificazione della restrizione attiva, quando applicabile."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EntryRule> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Restriction value"@en , "Valore della restrizione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast36Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rainfall detection within the last 36 hours."@en , "Rilevazione della pioggia caduta nelle ultime 36 ore."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rainfall last 36 hours"@en , "Pioggia 36h"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#rainfall> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Music_and_video_recordings>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di registrazioni musicali e video."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of music and video recordings."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Music and Video Recordings"@en , "Registrazioni musicali e video"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Automobile_driving_and_flying_schools>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune autoscuole, scuole di pilotaggio e scuole nautiche."@it , "The instances of this class include, among all business activities, some driving, flying and nautical schools."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Automobile driving and flying schools"@en , "Autoscuole, scuole di pilotaggio e nautiche"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Entertainment services for the citizen."@en , "Servizi per l'intrattenimento del cittadino."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Entertainment"@en , "Intrattenimento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasExpectedTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The expected time at the next bus stops."@en , "L'orario previsto di arrivo alla prossima fermata del TPL. "@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStopForecast> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has expected time"@en , "Ha tempo di attesa"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#instantForecast> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Psychologists>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività svolte da psicologi."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities carried out by psychologists."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Psicologi"@it , "Psychologists"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeWindObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Times of last detection, and times of detection of extreme values, of windness."@en , "Orari di ultima rilevazione, e di rilevazione di un valore estremo, di velocità del vento."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time wind observation"@en , "Orario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#time> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#measuredTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The time of one observation."@en , "La data e ora in cui è stata eseguita la rilevazione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tempo misurato"@it , "Measured time"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RegularService>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Servizi che possono avere altre caratteristiche, rappresentate come servizi trasversali."@it , "Services that may have other features, represented as cross services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Regular Service"@en , "Servizio Regolare"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#lastObservationHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "it indicates the last humidity value detected by the weather station."@en , "Indica l'ultimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ultima umidità rilevata"@it , "Last observation humidity"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#humidity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Local_police>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some Local Police Offices."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici della Polizia Locale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Polizia municipale"@it , "Local police"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Boxoffice>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di rivendita di biglietti per eventi sportivi e di intrattenimento."@it , "The instances of this class include, among all business activities, some resale of tickets for sporting events and entertainment."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Boxoffice"@it , "Boxoffice"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Carpets_and_curtains>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail activities of carpets, curtains and curtains."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di tappeti, tende e tendine."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tappeti e Tende"@it , "Carpets and Curtains"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RainfallObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione delle precipitazioni in un certo luogo ed intervallo temporale."@it , "Each instance of this class represents a precipitation detection in a certain place and time interval."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rainfall observation"@en , "Rilevazione delle precipitazioni"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfRegion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "In a region there are more than one province."@en , "In una regione c'è più di una provincia."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Province> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Is part of region"@en , "E' parte della regione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Region> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Local_health_authority>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some local health companies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune aziende sanitarie locali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Local health authority"@en , "Asl"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"@en , "Classe esterna: http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "SpatialThing"@it , "SpatialThing"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Non_food_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni prodotti non alimentari."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain non-food products."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altri Prodotti non Alimentari"@it , "Non-Food Products"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Welfare_worker_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of social workers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici degli assistenti sociali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Welfare worker office"@en , "Assistenti sociali uffici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Computer_technician>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some repair and maintenance of computers and peripherals."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione e di manutenzione di computer e di periferiche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Riparazione computer e periferiche"@it , "Computer technician"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#startingJunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A road link is delimited by two junctions."@en , "Un segmento lineare di strada è delimitato da due giunzioni."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadLink> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Starting junction"@en , "Giunzione di partenza"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Junction> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Antiques>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende di commercio al dettaglio di mobili usati e di oggetti di antiquariato."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail companies of used furniture and antiques."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Antichita'"@it , "Antiques"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the maximum value of humidity detected by the weather station over the previous day."@en , "Riporta il massimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo nell'arco della giornata precedente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Umidità massima giorno precedente"@it , "Yesterday max humidity"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#humidity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasWeatherReport>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna previsione meteo è associata ad un comune."@it , "Each weather forecasts is connected to a municipality."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Municipality> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has weather report"@en , "Ha report meteorologico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#refersToMunicipality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasPrediction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A report is made up of more predictions."@en , "Un bollettino è formato da più previsioni."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has prediction"@en , "Ha previsione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#yesterdayMaxWindDirection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la direzione del vento individuata nel momento del picco massimo di velocità del vento nella giornata precedente"@it , "It provides the wind direction detected at the peak windness of the previous day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Direzione del picco di vento nella giornata precedente"@it , "Yesterday max wind direction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#windDirection> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Green_areas>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune aree verdi."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some green areas."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Green areas"@en , "Aree verdi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Upholsterer>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni laboratori di tappezzeria."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some upholstery workshops."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Upholsterer"@en , "Tappezzerie"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the maximum value of humidity detected by the weather station throughout the day."@en , "Riporta il massimo valore di umidità rilevato dalla stazione meteo nell'arco della giornata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Today max humidity"@en , "Umidità massima"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#humidity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedOperatingVehiclesAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito ai mezzi impegnati nei lavori."@it , "It indicates whether an access restriction is active, however it allows transit to the means involved in the work."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Permesso accesso a mezzi operativi"@it , "Allowed operating vehicles access"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road_Element>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road_Element"@en , "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road_Element"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Road_Element"@it , "Road_Element"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#elementType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides a categorization of the road or rail segment, for example, for a road segment, it says if it is located at a crossroad, on a roundabout, on a square, on a parking lot, and so on."@en , "Riporta una categorizzazione del segmento di strada o di linea ferroviaria, ad esempio per i segmenti di strada, indica se si trova su di un incrocio, su di una rotatoria, su di una piazza, su di un parcheggio, e così via."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Element type"@en , "Tipo di elemento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#concentration>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the concentration of vehicles detected by the traffic sensor."@en , "Riporta la concentrazione di veicoli rilevata dal sensore di traffico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Concentration"@en , "Concentrazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Private_security>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain private security services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di vigilanza privata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Private security"@en , "Vigilanza privata"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#speedLimit>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the speed limit in force on the specific road section."@en , "Specifica il limite di velocità in vigore sullo specifico tratto di strada (elemento stradale)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Speed limit"@en , "Limite di velocità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Climbing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some mountaineering activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività alpinistiche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Climbing"@en , "Alpinismo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Motorcycles_parts_wholesale_and_retail>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso e al dettaglio di parti e accessori per motocicli e ciclomotori, e di intermediazione nella compravendita di parti e accessori per motocicli e ciclomotori."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and retail activities of motorcycle and moped parts and accessories, and brokering in the sale of parts and accessories for motorcycles and mopeds."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Motorcycles Parts Wholesale and Retail"@en , "Vendita Ingrosso Dettaglio Ricambi Motocicli"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Textiles_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di prodotti tessili."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of textile products."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Textiles Products"@en , "Prodotti Tessili"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_non_metallic_mineral_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain manufacturing activities of non-metallic mineral products including abrasive products."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti con minerali non metalliferi inclusi i prodotti abrasivi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Prodotti Minerali non Metalliferi"@it , "Manufacture of Non-Metallic Mineral Products"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#minTemp>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la temperatura minima prevista."@it , "It provides the minimum expected temperature."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Temperatura minima"@it , "Min temperature"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Diet_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di prodotti macrobiotici e dietetici."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail activities of macrobiotic and dietary products."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Prodotti Dietetici"@it , "Diet Products"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Mountain_shelter>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni rifugi di montagna."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some mountain shelters."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rifugi di Montagna"@it , "Mountain shelter"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#anyWaste>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> , <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Natural_reserve>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una riserva naturale."@it , "Each instance of this class represents a natural reserve."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Natural reserve"@en , "Riserva naturale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides a measurement of the level of air pollution"@en , "Fornisce una misura del livello di inquinamento dell'aria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Qualità dell'aria"@it , "Air quality"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pet_shop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di animali domestici (inclusi articoli ed alimenti)."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain pet retail activities (including articles and food)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pet Shop"@en , "Negozio di Animali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe esterna: http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry"@it , "External class: http://www.opengis.net/ont/geosparql#Geometry"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Geometry"@it , "Geometry"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#riverName>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Nome del fiume"@it , "River name"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Nome del fiume"@it , "River name"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#endingJunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un tratto lineare di strada è delimitato da due giunzioni."@it , "A road link is delimited by two junctions."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadLink> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Giunzione di fine"@it , "Ending junction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Junction> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Car_park>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di parcheggi e autorimesse."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some parking and caretaking activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Parcheggio auto"@it , "Car park"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedUrbanBusAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether an access restriction is active but still allows for urban bus transit."@en , "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito agli autobus urbani."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Allowed urban bus access"@en , "Permesso accesso bus urbani"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Group_practice>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents an health centre."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un poliambulatorio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Poliambulatorio"@it , "Group practice"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Doctor_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi degli studi medici di medicina generale."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain services of general medical practice."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ambulatorio medico"@it , "Doctor office"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#roadType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la denominazione urbanistica generica della strada."@it , "It indicates the generic naming only."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Road type"@en , "Tipo di strada"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#heightHour>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta l'orario in cui si prevede che il sole raggiungerà la sua massima altezza."@it , "It provides the time when the sun is expected to reach its maximum height."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Height hour"@en , "Ora maggiore altezza"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Post_secondary_education>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain technical higher education and training (IFTS) activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istruzione e formazione tecnica superiore (IFTS)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Post-secondary education"@en , "Istruzione e formazione tecnica superiore (IFTS)"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_consumer_electronics>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di prodotti elettronici di consumo audio e video per uso personale e per la casa."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some repair services for consumer electronics and audio and video products for personal and home use."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Repair of consumer electronics"@en , "Riparazione Tv, video e audio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Recording the situation of a given parking lot at a certain time."@en , "Registrazione della situazione di occupazione di un determinato parcheggio in un certo istante."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Situazione di un parcheggio"@it , "Situation Record of a Car Park"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#relatedToSensor> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Training_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some training courses and professional updating courses."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni corsi di formazione e corsi di aggiornamento professionale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Formazione e aggiornamento professionale"@it , "Training school"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Library>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some library and archive activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di biblioteche ed archivi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Biblioteca"@it , "Library"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Reporting_agencies>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain commercial information agencies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune agenzie di informazioni commerciali."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Agenzie di informazioni commerciali"@it , "Reporting agencies"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasResolution>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Collega una delibera all'ebte che la ha approvata."@it , "To connect a resolution to the municipality that have approved it."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha delibera"@it , "Has resolution"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Resolution> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#ThermometryObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della temperatura eseguita in un certo luogo ad un certo istante di tempo."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della temperatura eseguita in un certo luogo ad un certo istante di tempo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Thermometry observation"@en , "Rilevazione della temperatura"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxWindDirection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la direzione del vento individuata nel momento del picco massimo di velocità del vento nella giornata."@it , "It provides the wind direction detected at the peak windness of the day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Today max wind direction"@en , "Direzione del picco di vento nella giornata"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#windDirection> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Smart_bench>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a bench equipped with advanced features."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una panchina dotata di funzionalità evolute."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Smart bench"@en , "Panchina intelligente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> , <http://www.disit.org/km4city/schema#Bench> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#leafWetness>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Humidity value detected by intelligent sprinkler."@en , "Valore di umidità rilevato dall'irrigatore intelligente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Umidità della foglia"@it , "Leaf wetness"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Extraction_of_salt>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di estrazione di sale."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some salt extraction activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Extraction of salt"@en , "Estrazione di sale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#MiningAndQuarrying> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#occupied>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Number of occupied parking spaces."@en , "Numero di posti occupati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Occupato"@it , "Occupied"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Ticket_sale>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di biglietteria per eventi teatrali, sportivi ed altri eventi ricreativi e d'intrattenimento."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain ticketing services for theatrical, sports and other recreational and entertainment events."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ticket sale"@en , "Rivendita biglietti"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The subject is an instance of a class."@en , "Il soggetto è istanza di una classe."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Resource> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo"@it , "Type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#SmartWasteContainerObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a detection from a waste container with advanced features."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione proveniente da un contenitore dei rifiuti dotato di funzionalità evolute."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rilevazione da contenitore di rifiuti intelligente"@it , "Smart waste container observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Manoeuver>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Manoeuver"@it , "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Manoeuver"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manoeuver"@en , "Manoeuver"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#occupancy>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la percentuale di occupazione della strada rilevata dal sensore del traffico."@it , "It provides the occupancy rate of the road detected by the traffic sensor."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Occupazione"@it , "Occupancy"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rainfall>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rainfall Detection"@en , "Rilevazioni inerenti le precipitazioni"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pioggia"@it , "Rainfall"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#major>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Il major, in un dispositivo Beacon, è un numero intero positivo che concorre, assieme al minor e all'UUID, ad individuare univocamente il dispositivo."@it , "The major, in a Beacon device, is a positive integer that, together with the minor and the UUID, uniquely identifies the device."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Major"@en , "Major"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Police_headquarters>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici della Questura."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain police headquarters."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Questura"@it , "Police headquarters"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Holiday_village>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some holiday accommodation and other short-term accommodation, including resorts."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni alloggi per le vacanze e altre strutture per brevi soggiorni, compresi i villaggi turistici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Villaggio vacanze"@it , "Holiday village"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Hostel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni ostelli per la gioventù."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some youth hostels."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ostello"@it , "Hostel"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Ice_cream_parlour>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune gelaterie e pasticcerie."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some ice cream parlors and pastry shops."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ice cream parlour"@en , "Gelateria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://purl.org/goodrelations/v1#BusinessEntity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "GoodRelation: This class represents the legal agent making (or seeking) a particular offering. This can be a legal body or a person. A business entity has at least a primary mailing address and contact" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Business Entity"@en , "Business Entity"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#gauge>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the type of gauge, which can be reduced or standard.  It's a technical information relating to the railroad."@en , "Riporta il tipo di scartamento, che può essere ridotto o standard, un'informazione tecnica relativa alla tratta ferroviaria."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Scarto"@it , "Gauge"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The WGS84 latitude of a SpatialThing (decimal degrees)."@en , "Latitudine WGS84 espressa come valore decimale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "latitude"@en , "latitudine"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Hairdressing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi dei saloni di barbiere e parrucchiere."@it , "The demands of this class represent, among all the business activities, certain services of barber and hairdresser salons."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hairdressing"@en , "Barbieri e parrucchiere"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Second_hand_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli ed indumenti di seconda mano."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of second hand items and clothing."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Second-Hand Goods"@en , "Articoli Usati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#altitude>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the altitude to which the weather station is located."@en , "Indica l'altitudine a cui si trova la stazione meteo che ha eseguito la rilevazione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altitudine"@it , "Altitude"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#category>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la categoria della stazione ferroviaria, un indicatore complessivo della qualità dello scalo ferroviario."@it , "It provides the railway station category, an overall indicator of the quality of the railway line."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrainStation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Category"@en , "Categoria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Riding_stables>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some riding stables activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune attività di maneggio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Maneggi"@it , "Riding stables"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Rope_cord_and_twine>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of spades, ropes, canvases and jute bags and packaging products (excluding paper and board products)."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di spaghi, cordami, tele e sacchi di juta e prodotti per l'imballaggio (esclusi quelli in carta e cartone)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Corde, funi e sacchi"@it , "Rope cord and twine"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Maintenance_repair_of_motor_vehicles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain repair and maintenance activities for motor vehicles, in particular: mechanical repairs of motor vehicles; repair of carrozzerie of cars; repair of electrical installations and of alimentacion for cars; repair and replacement of tires for cars; maintenance and repair of cars; other attivita 'of maintenance and of repair of cars."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riparazione e manutenzione di autoveicoli, ed in particolare: riparazioni meccaniche di autoveicoli; riparazione di carrozzerie di autoveicoli; riparazione di impianti elettrici e di alimentazione per autoveicoli; riparazione e sostituzione di pneumatici per autoveicoli; manutenzione e riparazione di autoveicoli; altre attivita' di manutenzione e di riparazione di autoveicoli."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Maintenance Repair of Motor Vehicles"@en , "Manutenzione Riparazione Autoveicoli"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Food_and_tobacconist>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain foodstuffs, beverages and tobacco."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni prodotti alimentari, bevande e tabacchi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Food and Tobacconist"@en , "Alimentari e Tabaccherie"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pedestrian_zone>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents an area reserved for pedestrian transit."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'area riservata al transito dei pedoni."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "pedestrian zone"@en , "area pedonale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#processType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It describes the type of process."@en , "Descrive il tipo di processo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di processo"@it , "Process type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pool>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione di piscine."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some pools management activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pool"@en , "Piscina"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Ict_service>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di elaborazione dati, hosting e attività connesse, portali Web, e altre attività dei servizi dell'informazione."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain data processing, hosting and related activities, web portals, and other information service activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ICT service"@en , "Servizi ICT"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Haircare_centres>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of trichological surgeries."@en , "Le istanze di questo classe rappresentano, tra tutte le attività di impresa, alcune attività di ambulatori tricologici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Centri tricologici"@it , "Haircare centres"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Physical_therapy_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività fisioterapiche."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some physiotherapy activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Physical therapy centre"@en , "Centri di riabilitazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureMinYesterday>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the minimum temperature value recorded on the previous day."@en , "Indica il valore minimo di temperatura registrato nella giornata precedente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Yesterday min temperature"@en , "Temperatura minima giornata precedente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#temperature> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione del traffico eseguita in un certo luogo ad un certo tempo."@it , "Each instance of this class represents a traffic detection performed at some point at some time."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rilevazione del traffico"@it , "Traffic observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Small_household_appliances>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail business of sewing machines and household knitwear."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di macchine per cucire e per maglieria per uso domestico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Piccoli Elettrodomestici"@it , "Small Household Appliances"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Traffic_light>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un impianto semaforico."@it , "The instances of this class are each a semaphorical facility."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Semaforo"@it , "Traffic light"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#supply>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indicates whether it is an electrified line or not."@en , "Indica se si tratti di una linea elettrificata o meno."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Alimentazione"@it , "Supply"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Games_and_toys>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di giochi e giocattoli (inclusi quelli elettronici)."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of games and toys (including electronic ones)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Giochi e Giocattoli"@it , "Games and toys"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sound_recording_and_music_publishing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di registrazione sonora e di editoria musicale anche in studi di registrazione sonora."@it , "The instances of this class include, among all the business activities, some sound recording and music publishing activities also in sound recording studios."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sound Recording and Music Publishing"@en , "Registrazione sonora e editoria musicale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#currentWindGustSpeed>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il più recente tra i valori di velocità gust del vento rilevati."@it , "Windness detected by equally fractionating the time, and  returning the peak of the last fraction."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ultima velocità gust del vento"@it , "Current wind gust speed"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#windGustSpeed> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#GoodsYard>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Goods Scale, are located at railway junctions with 1:1 ratio."@en , "Scalo Merci, sono posizionati in corrispondenza di giunzioni ferroviarie con relazione 1:1"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Goods Yard"@en , "Scalo Merci"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#StopPoint> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#correspondToJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_rubber_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti in gomma, inclusi in particolare: suole di gomma e altre parti in gomma per calzature; fabbricazione di pneumatici e camere d'aria; rigenerazione e ricostruzione di pneumatici."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing activities of rubber products, including in particular: rubber soles and other rubber parts for footwear; manufacture of tires and air chambers; regeneration and reconstruction of tires."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Rubber Products"@en , "Produzione Prodotti di Gomma"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#depthKm>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Depth in kilometers"@en , "Profondità espressa in chilometri"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Depth"@en , "Profondità"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fur_and_leather_clothing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of retail trade of fur and leather clothing."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di pellicce e di abbigliamento in pelle."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fur and Leather Clothing"@en , "Pellicce Abbigliamento Pelle"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Household_articles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain household items."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni articoli per la casa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Articoli per la Casa"@it , "Household Articles"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMinHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The time when the lowest concentration of humidity in the air was detected during the day."@en , "Orario in cui è stata rilevata la minima concentrazione di umidità nell'aria nel corso della giornata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time today min humidity"@en , "Orario minima umidità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeHumidityObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Discount>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some food discount activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei discount di alimentari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Discount"@en , "Discount"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasRoute>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna tratta del TPL insiste su di una linea."@it , "Each route refers to a line."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#PublicTransportLine> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha percorso"@it , "Has route"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Archaeological_site>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni siti archeologici."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain archaeological sites."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sito archeologico"@it , "Archaeological site"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeLastObservationWind>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui è stata eseguita la più recente rilevazione della velocità del vento."@it , "The time when the latest wind speed detection was performed."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Orario ultima rilevazione vento"@it , "Time wind last observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeWindObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Souvenirs_craftwork_and_religious_articles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of worship and decoration art, trinkets, costume jewelery and handicrafts."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di oggetti d'arte di culto e di decorazione, chincaglieria, bigiotteria e oggetti d'artigianato."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Souvenir Artigianato e Articoli Religiosi"@it , "Souvenirs Craftwork and Religious Articles"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#magnitudeValue>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the magnitude of the earthquake event."@en , "Indica il valore di magnitudo dell'evento sismico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Magnitude value"@en , "Magnitudo"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_broadcasting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di programmazione e trasmissione audiovisiva."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of audio-visual programming and broadcasting."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altre emittenti"@it , "Other broadcasting"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#carParkStatus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Descrive lo stato del parcheggio, indicando se ci sono posti liberi, se è pieno, o se non sono disponibili informazioni sulla presenza di posti liberi."@it , "It describes the status of the parking lot, indicating whether there are any vacancies, if it is full, or if there is no information on the presence of vacant posts."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Car park status"@en , "Stato del parcheggio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Reproduction_recorded_media>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di riproduzione di supporti registrati."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of reproduction of recorded media."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Reproduction Recorded Media"@en , "Riproduzione Supporti Registrati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Specialized_construction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain specialized construction activities, such as: installation of street lighting and signaling devices, illumination of the slopes of airports (including maintenance and repair); installation of sewage treatment plants for swimming pools (including maintenance and repair); Installation of irrigation systems for gardens (including maintenance and repair); drilling and perforation; works of thermal, acoustic or anti-vibration insulation; installation of electronic equipment (including maintenance and repair); installation of electrical installations in buildings or in other works of building (included maintenance and repair); tinteggiatura and pose in work of glasses; Installation of plumbing, heating and air conditioning (including maintenance and repair) in buildings or in other works of construction; poses in work of casseforti and infissi; completion and finishing of buildings; demolition of buildings; poses in work of infissi, furnitures, controsoffitti, mobile and alike walls; covering of floors and walls; preparation of the yard building and placing of the terrain; plastering and plastering; installation of gas distribution facilities (including maintenance and repair); installation of fire extinguishing systems, including integrated ones (including maintenance and repair); installation, repair and maintenance of elevators and escalators."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività specializzate di costruzione, tra cui ad esempio:installazione impianti di illuminazione stradale e dispositivi elettrici di segnalazione, illuminazione delle piste degli aeroporti (inclusa manutenzione e riparazione); installazione di impianti di depurazione per piscine (inclusa manutenzione e riparazione); installazione di impianti di irrigazione per giardini (inclusa manutenzione e riparazione); trivellazioni e perforazioni; lavori di isolamento termico, acustico o antivibrazioni; installazione di impianti elettronici (inclusa manutenzione e riparazione); installazione di impianti elettrici in edifici o in altre opere di costruzione (inclusa manutenzione e riparazione); tinteggiatura e posa in opera di vetri; installazione di impianti idraulici, di riscaldamento e di condizionamento dell'aria (inclusa manutenzione e riparazione) in edifici o in altre opere di costruzione; posa in opera di casseforti ed infissi; completamento e finitura di edifici;demolizione di edifici; posa in opera di infissi, arredi, controsoffitti, pareti mobili e simili; rivestimento di pavimenti e di muri; preparazione del cantiere edile e sistemazione del terreno; intonacatura e stuccatura; installazione di impianti per la distribuzione del gas (inclusa manutenzione e riparazione); installazione di impianti di spegnimento antincendio, compresi quelli integrati (inclusa manutenzione e riparazione); installazione, riparazione e manutenzione di ascensori e scale mobili."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Specialized Construction"@en , "Lavori Costruzione Specializzati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bike_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di biciclette."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some bicycle rental activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bike rental"@en , "Punto noleggio bici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#TransverseService>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Services often associated with other services, which have their own geolocation."@en , "Servizi molto spesso collegati ad altri servizi, che presentano una loro geolocalizzazione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Transverse Service"@en , "Servizio Trasversale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Software_publishing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some computer and software play activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di edizione di giochi per computer e software."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Software publishing"@en , "Editoria Software"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#instantForecast>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "L'orario di arrivo previsto alla fermata successiva."@it , "The expected time at the next bus stops."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Instant forecast"@en , "Istante di previsione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStopForecast> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedElectricBicycleAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alle biciclette elettriche."@it , "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to electric bicycles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Allowed electric bicycle access"@en , "Permesso accesso con bicicletta elettrica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Beauty_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi degli istituti di bellezza."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain services of beauty institutes."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Beauty centre"@en , "Istituti di bellezza"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMinHumidity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Time when the lowest humidity concentration was detected during the previous day."@en , "Orario in cui è stata rilevata la minima concentrazione di umidità nell'aria nel corso della giornata precedente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Orario minima umidità giornata precedente"@it , "time yesterday min humidity"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeHumidityObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_of_motorcycles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of trade, maintenance and repair of motorcycles and related parts and accessories."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio, manutenzione e riparazione di motocicli e relative parti ed accessori."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita Motocicli"@it , "Sale of Motorcycles"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Architectural_consulting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of architectural studies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli studi di architettura."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Studi di Architettura"@it , "Architectural consulting"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Trattoria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune trattorie."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some trattorias."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Trattoria"@it , "Trattoria"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Roman_bridge>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent the Roman bridges."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano i ponti romani."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ponte romano"@it , "Roman bridge"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cartographers>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some cartography and aerial photogrammetry activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di cartografia e aerofotogrammetria."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cartographers"@en , "Cartografi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cycle_paths>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain cycling routes."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni percorsi ciclabili."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ciclopercorsi"@it , "Cycle paths"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#uuid>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Identificativo che, assieme al major e al minor, individua univocamente il dispositivo Beacon."@it , "Identifier that, together with major and minor, uniquely identifies the Beacon device."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Uuid"@en , "Uuid"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#formsTable>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Più sensori stradali formano una tabella di sensori. "@it , "More road sensors form a sensor Table."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSite> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Forms table"@en , "Forma la tabella"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSiteTable> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#yellowCodeCount>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Number of patients admitted to First Aid in Yellow Code."@en , "Numero dei pazienti ricoverati in Pronto Soccorso in codice giallo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid_state> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pazienti in codice giallo"@it , "Yellow code count"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasLastStop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Defines which is the last stop of a route."@en , "Individua l'ultima fermata di una tratta del TPL."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha ultima fermata"@it , "Has last stop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#enrolledStudents>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SchoolObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "numbero di studenti iscritti"@it , "number of enrolled students"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Technical_consultants>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of architecture, engineering and other engineering studies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli studi di architettura, ingegneria ed altri studi tecnici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Technical consultants"@en , "Studi Tecnici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#ownerAuthority>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The authority that owns the administrative road."@en , "Riferimento all'ente proprietario della strada."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AdministrativeRoad> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Autorità proprietaria"@it , "Owner authority"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#lunarPhase>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Monn phase."@en , "Fase lunare."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lunar phase"@en , "Fase lunare"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tourist_complaints_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain complaint offices dedicated to the tourism sector."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici reclami dedicati al comparto turistico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tourist complaints office"@en , "Uffici Reclami Turistici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#pharmaWaste>
        a       <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Taxi_park>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain parking areas for taxis."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune aree di sosta per i taxi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Aree sosta taxi"@it , "Taxi park"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#roadName>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the name of the road without the generic naming."@en , "Riporta la denominazione della strada omettendo la denominazione urbanistica generica."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Nome di strada"@it , "Road name"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Vehicle_trade>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Questa classe rappresenta, tra tutte le attività d'impresa, le attività di compravendita di veicoli."@it , "This class represents, among all business activities, the business of buying and selling vehicles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vehicle trade"@en , "Rivendita autoveicoli"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#plasticWaste>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> , <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#placedOnRoad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "To connect each road sensor to the road in which is installed."@en , "Mette in relazione ciascun sensore stradale con la strada su cui lo stesso si trova."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSite> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Placed on road"@en , "Posizionato nella strada"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedExtraurbanBusAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to non-urban buses."@en , "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito agli autobus extra-urbani."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Permesso accesso ai bus extraurbani"@it , "Allowed extraurban bus access"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Province>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe le cui istanze sono le varie provincie."@it , "Class whose instances are the various provinces."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Amministrazione Provinciale"@it , "Provincial Administration"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#wind>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Expected windness."@en , "Intensità del vento prevista."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wind"@en , "Vento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Building_material>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di materiali da costruzione, ceramiche, piastrelle."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail business of building materials, ceramics, tiles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Building Material"@en , "Materiali Edili"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#correspondsTo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "There is no exact match between Road and AdministrativeRoad."@en , "Non c'è una corrispondenza esatta tra toponimi ed estese amministrative."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AdministrativeRoad> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Corresponds to"@en , "Corrisponde a"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Port>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni porti."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain ports."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Porto"@it , "Port"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wifi>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain access points to Wi-Fi networks."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni punti di accesso a reti Wi-fi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Free WiFi point"@en , "Punto di accesso alla WiFi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Extraction_of_natural_gas>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di estrazione di gas naturale."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain natural gas extraction activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Estrazione Gas Naturale"@it , "Extraction of natural gas"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Auditorium>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni auditorium."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some auditoriums."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Auditorium"@it , "Auditorium"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedDisabledAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether an access restriction is active but still allows for the disabled."@en , "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito ai disabili."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Allowed disabled access"@en , "Permesso accesso ai disabili"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Computer_systems>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di computer, unità periferiche, software e attrezzature per ufficio in esercizi specializzati."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail business of computers, peripherals, software and office equipment in specialized stores."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Computer Systems"@en , "Informatica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_travel_articles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of making travel articles, handbags and the like, leather goods and saddlery, whips and shawls for riding."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività di impresa, talune attività di fabbricazione di articoli da viaggio, borse e simili, pelletteria e selleria, frustini e scudisci per equitazione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Articoli da Viaggio"@it , "Manufacture of Travel Articles"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#nodeType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la categoria di appartenenza del nodo (intersezione, casello, rotatoria, terminale di elemento stradale, e così via)."@it , "It provides the node's category (intersection, toll, roundabout, roadway terminal, and so on)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Node> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo del nodo"@it , "Node type"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#SmartBenchObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a detection from a bench equipped with advanced features."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione proveniente da una panchina dotata di funzionalità evolute."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Smart bench observation"@en , "Rilevazione da panchina intelligente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Region>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Class whose instances are the various regions."@en , "Classe le cui istanze sono le varie regioni."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Amministrazione Regionale"@it , "Regional Administration"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Travel_agency>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some travel agencies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune agenzie di viaggio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Travel agency"@en , "Agenzia di viaggio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#areaName>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Name of the area, defined at the municipal level, where the service or the sensor is located."@en , "Nome dell'area, definita a livello comunale, all'interno della quale si trova localizzato il servizio o il sensore che ha eseguito una rilevazione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Area name"@en , "Nome area"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Meat_and_poultry>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di carni e di prodotti a base di carne."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of meat and meat products."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Carne e Pollame"@it , "Meat and Poultry"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Path>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Services represented by a polygonal chain."@en , "Servizi rappresentati da una spezzata" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizio con forma lineare"@it , "String Service"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Public_junior_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some public junior schools."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole elementari pubbliche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Scuole elementari pubbliche"@it , "Public junior school"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#snow>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la previsione relativa alla neve."@it , "It provides a forecast about the snowfalls."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Snow"@en , "Neve"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Stalls_and_markets_other_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio ambulante di macchine, attrezzature e prodotti per l'agricoltura, attrezzature per il giardinaggio, chincaglieria, bigiotteria, arredamenti per giardino, mobili, tappeti, stuoie, articoli casalinghi, elettrodomestici, materiale elettrico, profumi e cosmetici, saponi, detersivi ed altri detergenti per qualsiasi uso, fiori, piante, bulbi, semi e fertilizzanti."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain street retailing business of machinery, equipment and products for agriculture, gardening equipment, trinkets, jewelery, garden furniture, furniture, carpets, Mats, household items, household appliances, electrical equipment, perfumes and cosmetics, soaps, detergents and other detergents for any use, flowers, plants, bulbs, seeds and fertilizers."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita Ambulante Altri Prodotti"@it , "Stalls and Markets Other Goods"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#numTrack>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The number of available tracks. Set to zero in the case of a railway section under construction or discarded."@en , "Numero di binari presenti. Valorizzata a zero in caso di tratto ferroviario in costruzione o dismesso."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Track number"@en , "Numero binario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#perTemp>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indicates the expected perceived temperature."@en , "Indica la temperatura percepita prevista."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Perc. temperature"@en , "Temperatura percepita"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tourist_information_office>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some tourist information offices."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni uffici di informazione turistica."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tourist information office"@en , "Ufficio Informazioni Turistiche"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMaxWindVelocity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The time when the maximum windiness was detected during the day."@en , "Orario in cui è stata rilevata la massima ventosità nel corso della giornata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time today max wind velocity"@en , "Orario massima ventosità"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeWindObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Health_district>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain health districts."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni distretti sanitari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Health district"@en , "Distretto sanitario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Car parks, railway stations or buses, everything that must be located on a map and refers to transportation."@en , "Parcheggi auto, stazioni ferroviarie o degli autobus, tutto ciò che deve essere localizzato su una mappa e fa riferimento al trasporto."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizio di trasferimento e noleggio"@it , "Transfer service and renting"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Postal_and_courier_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain postal services and courier activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi postali e attività di corriere."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Poste e Corrieri"@it , "Postal and Courier Activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#HygrometryObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione igrometrica."@it , "Each instance of this class represents a hygrometric detection."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hygrometry observation"@en , "Osservazione igrometrica"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Advertising>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Servizi legati al mondo della pubblicità."@it , "Advertising-related services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Advertising"@en , "Pubblicita'"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#todayMaxWaterLevel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the highest level of water detected in the day."@en , "Riporta il livello massimo delle acque registrato nella giornata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Today max water level"@en , "Livello massimo giornaliero"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevel> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fire_brigade>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain fire brigades."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi dei Vigili del Fuoco."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fire brigade"@en , "Vigili del fuoco"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Servizi quali scuole per ogni eta' e scuole di formazione."@it , "Services such as schools for all ages and training schools."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Istruzione"@it , "EducationAndResearch"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_clay_and_ceramic>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain brickwork, tiles, other terracotta materials for building, ceramics, porcelain."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di mattoni, tegole, altri materiali in terracotta ad uso edilizio, ceramiche, porcellane."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Clay and Ceramic"@en , "Produzione Ceramica e Terracotta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Musical_instruments_and_scores>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of musical instruments and scores."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di strumenti musicali e spartiti."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Musical Instruments and Scores"@en , "Strumenti Musicali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_glass>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione, lavorazione e trasformazione di prodotti in vetro piano, cavo e artistico."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing, processing and processing of flat, cable and artistic glass products."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione e Lavorazione Vetro"@it , "Manufacture of Glass"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#typeLabel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides a first description of the service provided, intended to be displayed to users and therefore available in multiple languages."@en , "Fornisce una prima descrizione del servizio erogato, destinata ad essere mostrata agli utenti e pertanto disponibile in più lingue."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Etichetta del tipo"@it , "Type label"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Urban_bus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, the locations of certain local public transport companies operating on urban areas."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, le sedi di talune società di trasporto pubblico locale che operano su area urbana."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Urban bus"@en , "Autobus urbani"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#BusStopForecast>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Previsione di arrivo ad una certa fermata."@it , "Arrival forecast at a certain stop."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Previsione arrivo in fermata"@it , "BusStop Forecast"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#atBusStop> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#otherStreetAddress>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta un secondo indirizzo a cui è possibile trovare lo stesso servizio."@it , "It provides a second street address to which the service can be accessed."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altro indirizzo stradale"@it , "Other street address"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureMaxYesterday>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica il valore massimo di temperatura registrato nella giornata precedente."@it , "It indicates the maximum temperature value recorded on the previous day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Yesterday max temperature"@en , "Temperatura massima giornata precedente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#temperature> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Summer_camp>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di colonie marine e montane."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of marine and mountain colonies."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Colonie per ragazzi"@it , "Summer camp"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#belongToMunicipality>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un comune può essere suddiviso in frazioni o quartieri."@it , "A municipality can be divided in districts."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#District> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Belong to municipality"@en , "Appartiene al comune"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Municipality> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#hasDistrict> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#owner>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "AVM system owner."@en , "Ente proprietario del sistema AVM."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Owner"@en , "Proprietario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RTZgate>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a gateway to a restricted traffic zone."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un varco di accesso ad una zona a traffico limitato."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "RTZ gate"@en , "Varco ZTL"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#glassOrPlasticWaste>
        a       <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasFirstSection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Definisce qual è la sezione di partenza di una tratta del TPL."@it , "Defines which is the departure section of a route."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Has first section"@en , "Ha prima sezione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteSection> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Quality_control_and_certification>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di controllo di qualità e certificazione di prodotti, processi e sistemi, e talune attività per la tutela di beni di produzione controllata."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain quality control activities and product, process and system certification, and certain activities for the protection of controlled production assets."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Certificazione e controllo qualita'"@it , "Quality Control and Certification"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#atBusStop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ogni previsione si riferisce ad una specifica fermata."@it , "Each forecast refers to a specific bus stop."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStopForecast> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Alla fermata"@it , "At bus stop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#hasForecast> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#blueCodeCount>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fornisce un'indicazione del numero di pazienti in codice rosso presenti nella struttura di Pronto Soccorso al momento della rilevazione. La proprietà si chiama codice blu, riprendendo la classificazione in uso in alcuni Paesi anglofoni."@it , "It provides an indication of the number of red code patients present in the First Aid facility when detecting. The property is called blue code, resuming the classification used in some English-speaking countries."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid_state> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Codice rosso"@it , "Code blue count"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#instantObserv>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario della rilevazione."@it , "The time of one observation."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Istante dell'osservazione"@it , "Instant observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#measuredTime> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#RouteSection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Road section between two successive bus stops in a certain line."@en , "Tratto di strada compreso tra due successive fermate dell'autobus di una certa linea."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sezione di percorso"@it , "Route Section"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#RouteSection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#startsAtStop> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#endsAtStop> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Lifting_and_handling_equipment_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain rental activities without a lifting and handling equipment operator."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio senza operatore di attrezzature di sollevamento e movimentazione merci."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Noleggio attrezzature sollevamento e movimentazione"@it , "Lifting and handling equipment rental"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Golf>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some golf courses."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni campi da golf."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Golf"@it , "Golf"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#composeSection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A railway Section is composed by more railway element."@en , "Una sezione ferroviaria è formata da più elementi ferroviari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Compose section"@en , "Compone sezione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwaySection> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#isComposedByElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#placedInElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascun accesso ad un edificio, contiene il riferimento al tratto di strada su cui lo stesso si trova."@it , "Each entry need to refers to a road."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entry> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Placed in element"@en , "Posizionato nell'elemento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#First_aid_state>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un'istantanea di quante persone si trovano, in un determinato istante di tempo, all'interno di un determinato punto di Pronto Soccorso, in una certa condizione, suddivisi a seconda del codice di urgenza che è stato loro attribuito. Le possibili condizioni in cui una persona che è in Pronto Soccorso può trovarsi sono: con destinazione, in attesa, in visita, in osservazione temporanea. Alcune istanze riportano tuttavia il conteggio complessivo, senza tenere conto della condizione in cui le diverse persone si trovano. In questo caso, la proprietà firstAidState è valorizzata a “Totali”."@it , "Each instance of this class represents a snapshot of how many people are, at a certain point in time, within a certain point of First Aid, in a certain condition, subdivided according to the urgency code assigned to them . The possible conditions in which a person who is in First Aid may be: destination, waiting, visiting, temporary observation. However, some instances report the total count, without taking into account the condition in which the different people are. In this case, the firstAidState property is valorized to \"Totali\"."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "First Aid state"@en , "Situazione in Pronto Soccorso"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_of_motor_vehicles_and_motorcycles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and retail activities and repair of motor vehicles and motorcycles."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso e al dettaglio e riparazione di autoveicoli e motocicli."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sale of Motor Vehicles and Motorcycles"@en , "Vendita Autoveicoli Motocicli"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#TrainStation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Railway station, are located at railway junctions with a ratio of 1:1"@en , "Stazione ferroviaria, sono posizionate in corrispondenza di giunzioni ferroviarie con relazione 1:1"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stazione Ferroviaria"@it , "Train Station"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#StopPoint> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#correspondToJunction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://schema.org/Place>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://schema.org/Place"@en , "Classe esterna: http://schema.org/Place"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Place"@it , "Place"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Private_junior_high_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole medie private."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some private junior high school."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Private junior high school"@en , "Scuole medie private"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#alternativeTelephone>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica un numero di telefono secondario."@it , "It indicates a secondary phone number."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Telefono alternativo"@it , "Alternative phone"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariationLast3Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Variations detected in the water level sampled every 3 hours."@en , "Variazione rilevata del livello delle acque campionato ad intervalli di 3 ore."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Variazione livello acque 3h"@it , "Water level variation last 3 hours"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#waterLevelVariation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tourist_guides>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle guide e degli accompagnatori turistici."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of guides and tour guides."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Guide Turistiche"@it , "Tourist guides"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Meteorological report with information on temperature, humidity, snow and the like."@en , "Bollettino metereologico con informazioni relative a temperatura, umidità, neve e così via. "@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Weather Report"@en , "Bollettino metereologico"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#Municipality> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#refersToMunicipality> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#organicWaste>
        a       <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Surveyor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività tecniche svolte da geometri."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain technical activities carried out by geometers."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Surveyor"@en , "Geometri"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#managingBy>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ente gestore del sistema AVM o dei sensori stradali."@it , "AVM system or road sensors operator."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> <http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSite> <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Managing by"@en , "Gestito da"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Stalls_and_markets_of_clothing_and_footwear>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio ambulante di tessuti, articoli tessili per la casa, articoli di abbigliamento, calzature e pelletterie."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain street retailing business of textiles, home textiles, clothing, footwear and leather goods."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stalls and Markets of Clothing and Footwear"@en , "Vendita Ambulante Abbigliamento e Calzature"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manicure_and_pedicure>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di manicure e pedicure."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain manicure and pedicure services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manicure and pedicure"@en , "Manicure e pedicure"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Ride>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Corsa programmata da una certa azienda TPL su un certo percorso di una certa linea."@it , "Run scheduled by a certain TPL company on a certain route of a certain line."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Corsa"@it , "Ride"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#PublicTransportLine> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#scheduledOnLine> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#magnitudeType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the type of magnitude of the earthquake event."@en , "Indica il tipo di magnitudo dell'evento sismico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo di magnitudo"@it , "Magnitude type"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#typicalIrrigationTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the usual time when the irrigator comes into operation."@en , "Riporta l'orario abituale in cui l'irrigatore entra in funzione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Typical irrigation time"@en , "Orario di irrigazione"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_electrical_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain manufacturing of electrical and electronic components and equipment, such as: motors, generators and transformers; equipment for distribution and control of electricity; electrical and lighting equipment; wiring harness; electric capacitors, resistors, capacitors and the like, accelerators; electrical signs and signaling electrical equipment; lighting and signaling equipment for means of transport; home appliances; non-electric household appliances; electrical equipment for welding and brazing; wires and cables, electrical and electronic; battery batteries and electrical accumulators."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di componenti ed apparecchiature elettriche ed elettroniche, quali in particolare: motori, generatori e trasformatori elettrici; apparecchiature per le reti di distribuzione e il controllo dell'elettricità; apparecchiature elettriche e per illuminazione; attrezzature per cablaggio; capacitori elettrici, resistenze, condensatori e simili, acceleratori; insegne elettriche e apparecchiature elettriche di segnalazione; apparecchiature di illuminazione e segnalazione per mezzi di trasporto; elettrodomestici; apparecchi per uso domestico non elettrici; apparecchiature elettriche per saldature e brasature; fili e cavi elettrici ed elettronici;batterie di pile ed accumulatori elettrici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Apparecchiature Elettriche"@it , "Manufacture of Electrical Equipment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cinema>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain cinematic projection activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di proiezione cinematografica."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cinema"@it , "Cinema"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#managingAuth>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Individua l'ente o la società responsabile della gestione dello scalo ferroviario."@it , "It identifies the administration or the company responsible for managing the railway station."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrainStation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Autorità che gestisce"@it , "Managing authority"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cleaning_materials>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di saponi, detersivi, prodotti per la lucidatura e affini."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of soaps, detergents, polishing products and the like."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Prodotti Pulizia"@it , "Cleaning Materials"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfProvince>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una provincia è formata da più comuni."@it , "A province is formed by more municipalities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Municipality> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "E' parte della provincia"@it , "Is part of province"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Province> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge"@it , "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Edge"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Edge"@it , "Edge"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Geometric> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficHeadway>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sub-class of observations on the average transit time between cars."@en , "Sottoclasse delle osservazioni sul tempo medio di transito tra auto."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Osservazione sulla densità di auto"@it , "Traffic Headway Observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#averageTime> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#fillRate>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il tasso di riempimento del parcheggio, inteso come il numero dei veicoli in ingresso per ogni ora."@it , "It provides the parking rate, as the number of inbound vehicles per hour."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tasso di riempimento"@it , "Fill rate"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bus_tickets_retail>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some bus ticket resale services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di rivendita dei biglietti per l'autobus."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rivendita biglietti autobus"@it , "Bus tickets retail"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Translation_and_interpreting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di traduzione e interpretariato."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some translation and interpretation activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Traduttori e interpreti"@it , "Translation and interpreting"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Consulting_services>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain consulting activities in general, for example in the field of safety, hygiene, agriculture and so on."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di consulenza in genere, ad esempio nel settore della sicurezza, dell'igiene, nel settore agrario, ed altro."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizi di Consulenza"@it , "Consulting services"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Garden_and_agriculture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of machinery, equipment and products for agriculture and gardening."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di macchine, attrezzature e prodotti per l'agricoltura e il giardinaggio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Giardinaggio e Agricultura"@it , "Garden and Agriculture"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#otherHouseNumber>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides a second civic number to which the service can be accessed."@en , "Riporta un secondo numero civico a cui è possibile trovare lo stesso servizio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altro numero civico"@it , "Other house number"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Curtains_and_net_curtains>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail and wholesale activities of curtains and curtains."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di tende e tendine."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Curtains and Net Curtains"@en , "Tende e Tendine"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#surfaceArea>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Dimensione della superficie"@it , "Surface area"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Dimensione della superficie"@it , "Surface area"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#thresholdPerc>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Valore di soglia del percentile calcolato sulle velocità di transito rilevate dal sensore di traffico."@it , "Threshold value for the percentile of the speeds detected by the traffic sensor."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Threshold perc"@en , "Soglia del percentile"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency_medical_care>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di emergenza sanitaria, delle banche del sangue, e altri."@it , "The instances of this class include, among all business activities, certain health emergency services, blood banks, and others."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Guardia medica"@it , "Emergency medical care"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Shelter_area>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a population gathering point in case of disaster."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un punto di raccolta della popolazione in caso di calamità." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Shelter area"@en , "Area ricovero popolazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Drinking_fountain>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some drinking water fountains."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune fontanelle di acqua potabile."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fontanelle"@it , "Drinking fountain"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Income_revenue_authority>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain offices of the Revenue Agency."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi dell'Agenzia delle Entrate."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Income revenue authority"@en , "Agenzia delle entrate"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#GovernmentOffice> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Gifts_and_smoking_articles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of retail trade of gift items and smokers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli da regalo e per fumatori."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Articoli da Regalo e per Fumatori"@it , "Gifts and Smoking Articles"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fine_arts_articles>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of fine arts articles."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli per le belle arti."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fine Arts Articles"@en , "Articoli Belle Arti"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Private_preschool>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain private nurseries."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Nidi privati"@it , "Private preschool"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Dance_schools>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities of conducting dance classes."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di conduzione di corsi di danza."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Scuole di danza"@it , "Dance schools"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Engineering_consulting>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività degli studi di ingegneria."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of engineering studies."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Engineering consulting"@en , "Studi di Ingegneria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Castle>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano taluni castelli in cui sono offerti servizi turistici di varia natura."@it , "The instances of this class represent some castles where tourist services of various kinds are offered."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Castle"@en , "Castello"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Public_infant_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some public nursery schools."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune scuole materne pubbliche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Public infant school"@en , "Scuole materne pubbliche"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#observeCarPark>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Mette in relazione ciascun sensore con il parcheggio in cui lo stesso si trova."@it , "To connect each sensor to the referred car park service."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Osserva il parcheggio"@it , "Observe car park"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#extendName>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the full name of the road, including generic naming."@en , "Riporta il nome completo della strada, comprensivo di denominazione urbanistica generica."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Extend name"@en , "Nome esteso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#length>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta la lunghezza del segmento di strada (elemento stradale) o di linea ferroviaria."@it , "It provides the length of the road segment (road element) or rail line."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lunghezza"@it , "Length"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Smart_street_light>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un lampione del sistema di illuminazione stradale dotato di funzionalità avanzate."@it , "Each instance of this class represents a street lamp with advanced features."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lampione stradale intelligente"@it , "Smart street light"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Street_light> , <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fornitura di utenze e servizi" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Utilities and supply"@en , "Forniture di servizi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Healthcare_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain health care centers established at health districts."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni centri di assistenza sanitaria istituiti presso i distretti sanitari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Centri assistenza"@it , "Healthcare centre"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Auctioning_houses>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune case d'asta al dettaglio, escluse le case d'asta via Internet."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some retail auction houses, excluding auction houses via the Internet."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Case d'Asta"@it , "Auctioning Houses"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sushi_bar>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, alcuni sushi bar."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some sushi bars."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sushi bar"@it , "Sushi bar"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cultural_sites>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of libraries, archives, museums and other places of culture."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di biblioteche, archivi, musei ed altri luoghi di cultura."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Attivita' culturali"@it , "Cultural sites"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#trackType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se il tratto è a binario singolo o a binario doppio."@it , "Indicates whether the railway section is single track or double track."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Track type"@en , "Tipo binario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_plastics_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli in materia plastica, quali ad esempio: articoli in plastica per l'edilizia; parti in plastica per calzature; lastre, fogli, tubi e profilati in materie plastiche; porte, finestre, intelaiature in plastica; oggetti per l'ufficio e la scuola in plastica."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain plastic products manufacturing activities, such as: plastic articles for the building; plastic parts for footwear; sheets, sheets, tubes and profilati in plastic materials; doors, windows, plastic frames; office items and plastic school."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Prodotti di Plastica"@it , "Manufacture of Plastics Products"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Geometric>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Geometric"@en , "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Geometric"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Geometric"@it , "Geometric"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#adRoadName>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Denominazione ufficiale della strada"@it , "Official name of the road"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AdministrativeRoad> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Nome di strada amministrativa"@it , "Administrative Road Name"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#pollenConcentrationLevel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Livello di concentrazione di polline"@it , "Pollen concentration level"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pollen concentration level"@en , "Livello polline"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#speedPercentile>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Percentile calcolato sulle velocità rilevate dal sensore di traffico."@it , "Percentile calculated on the speeds detected by the traffic sensor."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Velocità percentile"@it , "Speed percentile"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Amusement_and_theme_parks>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni parchi di divertimento e a tema."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some amusement and themed parks."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Amusement and theme parks"@en , "Parchi divertimento e tematici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Radiotherapy_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Radiotherapy centre"@en , "Centro di radioterapia"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Door_to_door>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di prodotti vari, mediante l'intervento di un dimostratore o di un incaricato alla vendita (porta a porta)."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of various products, by the intervention of a demonstrator or a sales agent (door to door)."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita Porta a Porta"@it , "Door to Door"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Historic_residence>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune residenze storiche che offrono un servizio di alloggio."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some historic residences that offer accommodation services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Residenze epoca"@it , "Historic residence"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#width>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Road section width."@en , "Larghezza del tratto di strada (elemento stradale)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Width"@en , "Larghezza"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pharmaceuticals>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di medicinali non soggetti a prescrizione medica."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of medicinal products not subject to medical prescription."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pharmaceuticals"@en , "Prodotti Farmaceutici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Computer_data_processing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain data bases management and electronic data processing."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gestione delle basi dati ed elaborazione elettronica dei dati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Elaborazione dati"@it , "Computer data processing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedAuthorizedVehiclesAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether an access restriction is active but still permits transit to authorized vehicles."@en , "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito ai veicoli autorizzati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Allowed authorized veihicles access"@en , "Permesso accesso a veicoli autorizzati"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Food_manufacture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain industrial food production activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione industriale di alimenti."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Alimentare"@it , "Food Manufacture"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#operatingStatus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se l'elemento stradale o il tratto di ferrovia è in costruzione, in esercizio, o è stato dismesso."@it , "It indicates whether the road element or railroad section is under construction, in operation, or has been discarded."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stato operativo"@it , "Operating status"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_wood>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dell'industria del legno e dei prodotti in legno e in sughero, e dedite alla fabbricazione di articoli in paglia e altri prodotti da intreccio."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of the wood and wood and cork products industry, and are involved in the manufacture of straw articles and other plaiting products."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Industria del Legno"@it , "Manufacture of Wood"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_paper>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain paper and paper making activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione della carta e dei prodotti in carta."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Paper"@en , "Industria della Carta"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Beach>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune spiagge."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some bathing establishments."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Spiaggia"@it , "Beach"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Estate_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain leasing, sale, management and administration of real estate also for third parties."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di locazione, compravendita, gestione e amministrazione di immobili anche per conto terzi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Estate activities"@en , "Agenzia immobiliare"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Civil_protection>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, certain civil protection activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune attività di protezione civile."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Civil protection"@en , "Protezione civile"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Wholesale of anything."@en , "Vendita all'ingrosso di qualsiasi cosa."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wholesale"@en , "Vendita all'ingrosso"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bank>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni istituti di credito e le attività di servizio finanziario in genere."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some lenders and financial service activities in general."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bank"@en , "Banca"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Pollen_monitoring_station>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un rilevatore del livello di allergeni nell'aria."@it , "The instances of this class each represent an allergen level detector in the air."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stazione monitoraggio polline"@it , "Pollen monitoring station"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Coffee_rosters>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some rotten coffee retail business."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di caffè torrefatto."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Torrefazioni"@it , "Coffee Rosters"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Private_clinic>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di istituti, cliniche e policlinici universitari, e di ospedali e case di cura generici, specialistici e di lunga degenza."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain private clinics."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Private clinic"@en , "Clinica privata"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn12Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "estimatedYearsToReturn12Hours"@en , "estimatedYearsToReturn12Hours"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estimatedYearsToReturn12Hours"@en , "estimatedYearsToReturn12Hours"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasRouteLink>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una sezione di una tratta del TPL è formata da più segmenti."@it , "A route section is composed by more route link."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha il route link"@it , "Has route link"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteLink> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#soilWaterPotential>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the soil water potential detected by the intelligent sprinkler."@en , "Riporta il potenziale dell'acqua al suolo rilevato dall'irrigatore intelligente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Soil water potential"@en , "Potenziale dell'acqua al suolo"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Leather_manufacture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di articoli in pelle e simili."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of making leather goods and the like."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione in Pelle"@it , "Leather Manufacture"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#userTagId>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Identificativo dell'utente che esegue il conferimento nel contenitore per rifiuti dotato di funzionalità avanzate."@it , "An identifier for the smart waste container user."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SmartWasteContainerObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ID Utente"@it , "User tag ID"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fishing_and_aquaculture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain fishing and aquaculture activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di pesca e acquacoltura."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fishing and Aquaculture"@en , "Pesca e Acquicoltura"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AgricultureAndLivestock> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Financial_institute>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain financial services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi finanziari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Financial institute"@en , "Istituto monetario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#freephone>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the green number to dial to get in touch with the service call center."@en , "Riporta il numero verde da comporre per mettersi in contatto con il call center del servizio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "freephone"@en , "numero verde"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Rtz_daily>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una zona a traffico limitato attiva nelle sole ore diurne."@it , "Each instance of this class represents a limited active zone in the only daylight hours."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Zona a traffico limitato diurno" , "Restricted traffic zone daily"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Water_collection_treatment_and_supply>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di raccolta, trattamento e fornitura di acqua."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of gathering, treating and supplying water."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Water Collection Treatment and Supply"@en , "Raccolta Fornitura Trattamento Acqua"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#payingParkingSpaces>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il numero dei posti a pagamento disponibili."@it , "It indicates the number of available paid places."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Paying parking spaces"@en , "Posti a pagamento"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Combined_facilities_support_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some integrated building management services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi integrati di gestione degli edifici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Servizi integrati di gestione agli edifici"@it , "Combined facilities support activities"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Public_polytechnic_school>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some public technical institutes."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni istituti tecnici pubblici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Istituti tecnici pubblici"@it , "Public polytechnic school"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#startsAtNode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A road element is delimited by 2 nodes."@en , "Un elemento stradale è delimitato da due nodi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Starts at node"@en , "Inizia al nodo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Node> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Red_cross>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi della Croce Rossa."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, certain Red Cross seats."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Croce rossa"@it , "Red cross"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cultural_and_recreation_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of cultural and recreational items in specialized stores."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli culturali e ricreativi in esercizi specializzati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cultural and Recreation Goods"@en , "Articoli Culturali e Ricreativi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#stopNumber>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the number of the TPL stop."@en , "Riporta il numero della fermata del TPL."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Numero fermata"@it , "Stop number"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tram_stops>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune fermate del tram."@it , "The instances of this class represent, at all service locations, some tram stops."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fermate del tram"@it , "Tram stops"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Land_transport>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto terrestre di passeggeri, ed in particolare: trasporto con taxi, noleggio di autovetture con conducente; trasporto terrestre di passeggeri in aree urbane e suburbane; trasporto terrestre e trasporto mediante condotte; altre attività di trasporto terrestre di passeggeri."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain terrestrial passenger transport activities, and in particular: taxi transport, car hire with driver; terrestrial passenger transport in urban and suburban areas; terrestrial transport and transport by means of pipelines; other terrestrial passenger transport activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Trasporti Terrestri"@it , "Land Transport"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasRecord>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ogni dieci minuti, il sensore invia un aggiornamento."@it , "Every 10 minutes a sensor sends a report."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha il record"@it , "Has record"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#inverseOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#relatedToSensor> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Credit_collection_agencies>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of credit recovery agencies."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle agenzie di recupero crediti."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Credit collection agencies"@en , "Agenzie recupero crediti"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Speed_camera>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class are each a speedcam."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano ciascuna un autovelox."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Speed camera"@en , "Autovelox"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Mining_of_metal_ores>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di estrazione di minerali metalliferi."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of extraction of metallic minerals."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Estrazione minerali metalliferi"@it , "Mining of metal ores"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#MiningAndQuarrying> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn24Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "estimatedYearsToReturn24Hours"@it , "estimatedYearsToReturn24Hours"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estimatedYearsToReturn24Hours"@en , "estimatedYearsToReturn24Hours"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#wasteLevel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta il livello di riempimento del contenitore per i rifiuti dotato di funzionalità avanzate."@it , "It indicates the fill level of the waste bin with advanced features."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SmartWasteContainerObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Waste level"@en , "Riempimento"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#averageTime>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Tempo medio tra 2 transiti"@it , "Average time between 2 transits"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Average time"@en , "Tempo medio"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Train_station>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune stazioni ferroviarie."@it , "The instances of this class represent, at all service locations, some railway stations."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Stazione ferroviaria"@it , "Train station"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Labour_consultant>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of job counselors."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei consulenti del lavoro."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Consulenti del lavoro"@it , "Labour consultant"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Veterinary>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi veterinari."@it , "The demands of this class represent, among all business activities, certain veterinary services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Veterinari"@it , "Veterinary"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AgricultureAndLivestock> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Passenger_air_transport>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain aviation activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto aereo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Passenger Air Transport"@en , "Trasporto Aereo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cleaning_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di pulizia e disinfestazione."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some cleaning and disinfestation activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cleaning activities"@en , "Pulizia"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Business_support>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune tipologie di attività di supporto alle imprese. si tratta principalmente di imprese di: gestione esattoriale; agenzie di distribuzione di libri, giornali e riviste; servizi di gestione di pubblici mercati e pese pubbliche; richiesta di certificati e pese pubbliche; richiesta di certificati e disbrigo pratiche."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain types of business support activities. These are mainly companies of: exactorial management; distribution agencies of books, newspapers and magazines; services of public market management and public weights; request for certificates and public purses; request for certificates and practical drawings."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sostegno alle imprese"@it , "Business support"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Machinery_and_equipment_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di talune macchine ed attrezzature ad uso professionale, ed in particolare: noleggio di macchine e attrezzature per lavori edili e di genio civile; noleggio di macchine e attrezzature per ufficio (inclusi i computer); noleggio di macchine e attrezzature agricole; noleggio di altre macchine, attrezzature e beni materiali, senza operatore."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain rental activities of certain machines and equipment for professional use, and in particular: rental of machines and equipment for construction work and civil engineering; hire of office machinery and equipment (including computers); rental of agricultural machinery and equipment; hire of other machines, equipment and material assets, without operator."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Machinery and Eequipment Rental"@en , "Noleggio macchinari e attrezzature "@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Educational_support_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class include, among all business activities, certain education and training services, including counseling and school counseling services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di istruzione e di supporto all'istruzione, compresi i servizi di consulenza e di orientamento scolastico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Educational support activities"@en , "Altri servizi all'istruzione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#EducationAndResearch> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasBObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Connette ciascun lampione alle rilevazioni che produce."@it , "To connect each beacon to observations that it produces."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Beacon> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha osservazione di beacon"@it , "Has beacon observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BeaconObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Waste_container>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a waste bin."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un cassonetto per i rifiuti."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Waste container"@en , "Cassonetto spazzatura"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Waste_collection_and_treatment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#AirQualityObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents an air quality detection."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione della qualità dell'aria."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Air quality observation"@en , "Osservazione della qualità dell'aria"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasDistrict>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "A municipality can be divided in districts."@en , "Un comune può essere suddiviso in frazioni o quartieri."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Municipality> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha il quartiere"@it , "Has district"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#District> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#FuelStationObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione dello stato di un distributore di carburanti in un determinato istante."@it , "Each instance of this class represents a state of a fuel distributor at a given instant."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Fuel station observation"@en , "Rilevazione su distributore di carburanti"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Organization_of_conventions_and_trade_shows>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of organizing conferences and fairs."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di organizzazione di convegni e fiere."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Organization of conventions and trade shows"@en , "Organizzazione di convegni e fiere"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedOnlyEmergencyAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito ai mezzi di soccorso."@it , "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to rescue vehicles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Allowed only emergency access"@en , "Permesso accesso solo per emergenza"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Equipment_for_events_and_shows_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di strutture ed attrezzature per manifestazioni e spettacoli."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some rental activities of facilities and equipment for events and shows."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Noleggio attrezzature per manifestazioni e spettacoli"@it , "Equipment for events and shows rental"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureLastObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica il più recente valore di temperatura rilevato."@it , "It indicates the latest detected temperature value."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Temperature last observation"@en , "Temperatura ultima rilevazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#temperature> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherPrediction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Meteorological forecast for a specific part of the day."@en , "Previsione metereologica relativa ad una specifica parte del giorno."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Previsione metereologica"@it , "Weather prediction"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_specialized_construction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain construction activities, including, for example: steam cleaning, sandblasting and similar activities for exterior walls of buildings; building of swimming pools and other skilled works of building; non-specialized works of construction work (masons); works of completamento and of finitura of the buildings; realization of coverings; hire of cranes and other equipment with operator for construction or demolition."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di costruzione, comprese ad esempio le attività di pulizia a vapore, sabbiatura e attività simili per pareti esterne di edifici; costruzione di piscine ed altri lavori specializzati di costruzione; attività non specializzate di lavori edili (muratori); lavori di completamento e di finitura degli edifici; realizzazione di coperture; noleggio di gru ed altre attrezzature con operatore per la costruzione o la demolizione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Altri Lavori Costruzione Specializzati"@it , "Other Specialized Construction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMinTemperature>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario in cui è stata rilevata la minima temperatura nel corso della giornata precedente."@it , "The time when the lowest temperature was detected during the previous day."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time yesterday min temperature"@en , "Orario minima temperatura giornata precedente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeTemperatureObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityPM10>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Concentrazione media giornaliera di PM10 espressa in microgrammi per metro cubo."@it , "Daily average concentration of PM10 expressed in micrograms per cubic meter"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Air quality - PM10"@en , "Qualità dell'aria - PM10"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_basic_metals>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain metalworking activities, and in particular: manufacture of precious and semi-finished metals; casting of cast iron and production of cast iron pipes and fittings; casting steel; manufacture of iron, steel and ferroleghe; cold ironing of bars; melting of light metals; foundries; manufacture of pipes, ducts, cable profiles and related accessories in steel (excluding those cast-iron); production of lead, zinc and pond and semilavorati; production of other metals non ferrosi and semilavorati; fusion of certain non-ferrous metals; cold rolling of strips; production of precious metal base and other non-ferrous metals; treatment of nuclear fuels; copper and semi-finished products; manufacture of certain products of the first steel processing; cold drawing; production of aluminum and semilavorati; manufacture of iron, steel and ferroleghe; certain other metallurgical activities; certain other steelworks."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di lavorazione dei metalli, ed in particolare: produzione di metalli preziosi e semilavorati; fusione di ghisa e produzione di tubi e raccordi in ghisa; fusione di acciaio; fabbricazione di ferro, acciaio e ferroleghe; stiratura a freddo di barre; fusione di metalli leggeri; fonderie; fabbricazione di tubi, condotti, profilati cavi e relativi accessori in acciaio (esclusi quelli in acciaio colato); produzione di piombo, zinco e stagno e semilavorati; produzione di altri metalli non ferrosi e semilavorati; fusione di taluni metalli non ferrosi; laminazione a freddo di nastri; produzione di metalli di base preziosi e altri metalli non ferrosi; trattamento dei combustibili nucleari; produzione di rame e semilavorati; fabbricazione di taluni prodotti della prima trasformazione dell'acciaio; trafilatura a freddo; produzione di alluminio e semilavorati; fabbricazione di ferro, acciaio e ferroleghe; talune altre attività metallurgiche; talune altre attività siderurgiche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Basic Metals"@en , "Attivita' Metallurgiche"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasStatistic>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Collega una statistica al comune cui la stessa si riferisce."@it , "To connect a statistic to the referred municipality."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#Pa> <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha statistica"@it , "Has statistic"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#StatisticalData> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Car_rental_with_driver>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain transport activities by renting passenger cars with driver."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto mediante noleggio di autovetture da rimessa con conducente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Noleggio Auto con Conducente"@it , "Car Rental With Driver"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficSpeed>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sottoclasse delle osservazioni relative alla velocità media."@it , "Subclass of average velocity observations."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "TrafficSpeed Observation"@en , "Osservazione sulla velocità."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onDataRange>
                          <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty>
                          <http://www.disit.org/km4city/schema#averageSpeed> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality>
                          "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger>
                ] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timestamp>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "One-second time interval, usually used as a time instant, to provide time allocation to a generic event. EVEN IF INSTANT IS INTRODUCED, THIS ATTRIBUTE MUST BE PRESERVED."@en , "Intervallo temporale della durata di un secondo, solitamente utilizzato come istante di tempo, per fornire una collocazione temporale ad un generico evento. ANCHE SE VERRA' INSERITO IL COLLEGAMENTO CON INSTANT, QUESTO ATTRIBUTO NON VA CANCELLATO."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WeatherReport> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time slot"@en , "Slot di tempo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fruit_and_vegetables>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain fruit and vegetable retail activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di frutta e verdura."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Frutta e Verdura"@it , "Fruit and Vegetables"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#temperatureMinToday>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates the minimum temperature value detected during the day."@en , "Indica il valore minimo di temperatura rilevato nel corso della giornata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Temperatura minima"@it , "Today min temperature"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#temperature> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tattoo_and_piercing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some tattoo and piercing activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di tatuaggio e piercing."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tatuaggio e piercing"@it , "Tattoo and piercing"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#direction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Direzione del percorso."@it , "Direction of the route."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Direzione"@it , "Direction"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Squares>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune piazze di interesse per lo svolgimento di attività culturali."@it , "The instances of this class represent, among all the places of service, some squares of interest to carry out cultural activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Piazze"@it , "Squares"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Museum>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei musei."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of the museums."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Museum"@en , "Museo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bookshop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some retail business of new books."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di libri nuovi."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Libreria, cartolibreria"@it , "Book Shop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.w3.org/2006/time#Instant>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://www.w3.org/2006/time#Instant"@en , "Classe esterna: http://www.w3.org/2006/time#Instant"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Instant"@it , "Instant"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#allowedArmedForcesAccess>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether an access restriction is active but allows transit to the armed forces."@en , "Indica se è attiva una restrizione di accesso che tuttavia permette il transito alle forze armate."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Accesso permesso forze armate"@it , "Allowed armed forces access"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Bed_and_breakfast>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di alloggio in bed and breakfast."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain lodging activities in bed and breakfast."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bed and breakfast"@it , "Bed and breakfast"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#primaryType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Descrive il servizio principale che viene reso."@it , "It describes the main service that is provided."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Primary type"@en , "Tipo primario"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Viewpoint>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a viewpoint."@it , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un punto panoramico."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Punto panoramico"@it , "Viewpoint"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#endsAtNode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un elemento stradale è delimitato da due nodi."@it , "A road element is delimited by 2 nodes."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ends at node"@en , "Finisce al nodo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Node> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#startsAtStop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una sezione di tratta del TPL è delimitata da due fermate consecutive."@it , "A route section is delimited by two consecutive bus stops."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RouteSection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Start at stop"@en , "Inizia alla fermata"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Warehousing_and_storage>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di magazzinaggio e custodia, ed in particolare: magazzinaggio e custodia; magazzinaggio e attività di supporto ai trasporti; magazzini frigoriferi per conto terzi; magazzini di custodia e deposito per conto terzi."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain storage and custody activities, and in particular: storage and custody; warehousing and transport support activities; refrigerated warehouses for third parties; warehouses of custody and deposit for third account."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Magazzini e Custodia"@it , "Warehousing and Storage"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#airQualityPM2.5>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Daily average concentration of PM2.5 expressed in micrograms per cubic meter."@en , "Concentrazione media giornaliera di PM2.5 espressa in microgrammi per metro cubo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Qualità dell'aria - PM2.5"@it , "Air quality - PM2.5"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Building_construction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain building design and building activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di progettazione e costruzione di edifici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Building Construction"@en , "Costruzione Edifici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#consistOfElement>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una direzione ferroviaria è formata da più elementi ferroviari."@it , "A railway Direction is composed by more railway element."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayDirection> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Consist of element"@en , "Formato da elemento"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#rainfallLast15Minutes>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rilevazione della pioggia caduta negli ultimi 15 minuti."@it , "Rainfall detection within the last 15 minutes."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rainfall last 15 minutes"@en , "Pioggia 15min"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#rainfall> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Civil_engineering>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain civil engineering activities, and in particular the activities of building public works."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di ingegneria civile, ed in particolare le attività di costruzione di opere pubbliche."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ingegneria Civile"@it , "Civil Engineering"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CivilAndEdilEngineering> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Route>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe externa: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Route"@it , "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Route"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Route"@en , "Route"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#hasSecondElem>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The second element concerned the maneuver."@en , "Il secondo elemento interessato dalla manovra."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Maneuver> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ha il secondo elemento"@it , "Has second element"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Household_utensils>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail trade activities of household utensils, glassware and pottery."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di utensili per la casa, di cristallerie e vasellame."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Prodotti per la Casa"@it , "Household Utensils"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#EarthQuakeEvent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents an earthquake that affected the territory covered by the Km4City project."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un terremoto che ha interessato il territorio coperto dal progetto Km4City."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Earthquake"@en , "Terremoto"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://schema.org/Event> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Churches>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the places of service, certain places of worship and business activities related to places of worship."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni luoghi di culto e attività d'impresa collegate ai luoghi di culto."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Chiese"@it , "Churches"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#relatedToSensor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fa riferimento al parcheggio in cui la situazione indicata è stata rilevata."@it , "Refers to the parking where the situation record was produced."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Relativo al sensore"@it , "Related to sensor"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#CarParkSensor> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Vending_machines>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio effettuato per mezzo di distributori automatici."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities carried out by automated vending machines."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Distributori Automatici"@it , "Vending Machines"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"@en , "Classe esterna: http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Organization"@it , "Organization"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Support_animal_production>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di supporto all'allevamento, tra cui in particolare coltivazioni agricole associate all'allevamento di animali, attività di supporto alla produzione vegetale e animale, attività di supporto all'agricoltura e attività successive alla raccolta."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain support activities for farming, including in particular agricultural crops associated with animal breeding, plant and animal production support activities, agriculture and subsequent collection activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Supporto Produzione Animali"@it , "Support Animal Production"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AgricultureAndLivestock> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Water_transport>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain maritime, coastal and inland waterway transport activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di trasporto di passeggeri marittimo, costiero e per vie d'acqua interne."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Water Transport"@en , "Trasporto Marittimo e Fluviali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Food_and_ice_cream_truck>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di gelateria, pasticceria e ristorazione ambulante."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain icecream, pastry and catering activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ristorazione e Gelaterie Ambulanti"@it , "Food and Ice Cream Truck"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Service>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Service"@it , "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Service"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Service"@it , "Service"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#dailyO3ExceedanceHours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Hours in the day that O3 concentracion is over 180mg/m3"@en , "Numero di ore nell'arco delle 24 ore in cui la concentrazione è stata superiore a 180mg/m3"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Air quality - O3 exceedance duration"@en , "Qualità dell'aria - Durata sforamenti O3"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#airQuality> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Vacating_service>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di sgombero di cantine, solai e garage."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of clearing cellars, floors and garages."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sgombero di cantine, solai e garage"@it , "Vacating service"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Agritourism>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di ristorazione ed alloggio connesse alle attività agricole."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain catering and accommodation activities related to agricultural activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Agriturismo"@it , "Agritourism"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Accommodation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Industrial_laundries>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività delle lavanderie industriali."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain activities of industrial laundries."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "industrial laundries"@en , "Lavanderie industriali"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tax_advice>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities carried out by Tax Assistance Centers."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività svolte dai Centri di assistenza fiscale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tax advice"@en , "Centri assistenza fiscale (CAF)"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#FinancialService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Towing_and_roadside_assistance>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di traino e soccorso stradale."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some towing and roadside assistance activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Towing and Roadside Assistance"@en , "Traino e Soccorso Stradale"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sporting_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli sportivi, biciclette, articoli per il tempo libero e per le attività subacquee."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of sporting goods, bicycles, leisure articles and underwater activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sporting Equipment"@en , "Articoli Sportivi"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_structural_metal_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di prodotti metallici, tra cui ad esempio: telai di porte e finestre; cancelli; cerniere; intelaiature ed altri elementi di costruzione; pentole e stoviglie; radiatori; molle; armi e munizioni; bidoni e contenitori in genere."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, some metal products manufacturing activities, such as: door frames and windows; gates; hinges; frames and other building elements; pots and crockery; radiators; springs; weapons and ammunition; bins and containers in general."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Structural Metal Products"@en , "Produzione Prodotti in Metallo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#paperWaste>
        a       <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#streetWithCurb>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica se in corrispondenza della linea di mezzeria sia presente un cordolo separatore dei due sensi di marcia."@it , "It indicates if the middle line is replaced by a separation wall."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Strada con cordolo separatore"@it , "Street with curb"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Small_shop>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, some grocery stores."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune botteghe di generi alimentari."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bottega"@it , "Small shop"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#WineAndFood> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Art_galleries>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune aziende di commercio al dettaglio degli oggetti d'arte incluse le gallerie d'arte."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail companies of art objects including art galleries."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Gallerie Arte"@it , "Art Galleries"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#time>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orari di ultima rilevazione, e di rilevazione di un valore estremo, di umidità, precipitazioni, temperatura e vento."@it , "Times of last detection, and times of detection of extreme values, of humidity, precipitation, temperature and wind."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Orario"@it , "Time"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topDataProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#monitoringStationType>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Type of montioring station (e.g. fondo, traffico, industriale)"@en , "Indica il tipo della stazione di monitoraggio della qualità dell'aria (fondo, traffico, industriale)."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipologia di stazione"@it , "Monitoring station type"@en .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Emergency>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Contiene tutte le classi relative ai servizi di emergenza" ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Emergency"@en , "Emergenze"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn3Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "estimatedYearsToReturn3Hours"@it , "estimatedYearsToReturn3Hours"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estimatedYearsToReturn3Hours"@it , "estimatedYearsToReturn3Hours"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wellness_centre>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività dei centri per il benessere fisico e degli stabilimenti termali."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities of centers for physical well-being and spa facilities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wellness centre"@en , "Centri benessere"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Face>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Face"@en , "Classe esterna: http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Face"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Face"@it , "Dace"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Geometric> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_ict_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di apparecchiature elettroniche, informatiche e similari."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale activities of electronic, computer and similar equipment."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ingrosso Apparecchiature ICT"@it , "Wholesale ICT Equipment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeTodayMaxTemperature>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The time when the maximum temperature was detected during the day."@en , "Orario in cui è stata rilevata la massima temperatura nel corso della giornata."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Time today max temperature"@en , "Orario massima temperatura"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeTemperatureObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Civil_airport>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain activities carried out by civil airports, with particular reference to transfer and rental services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività esercitate dagli aeroporti civili, con particolare riferimento ai servizi di trasferimento e noleggio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Civil airport"@en , "Aeroporto civile"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale_machinery_equipmentent_supplies>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso di apparecchiature per uso professionale."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale trade of professional equipment."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Wholesale Machinery Equipmentent Supplies"@en , "Ingrosso Apparecchiature Macchinari Forniture"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Wholesale> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Quarrying_of_stone_sand_and_clay>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some extractive activities, and in particular: gravel and sand extraction; Extraction of clay and kaolin; Extraction of ornamental and construction stones, limestone, plaster, clay and slate stone."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività estrattive, ed in particolare: estrazione di ghiaia e sabbia; estrazione di argille e caolino; estrazione di pietre ornamentali e da costruzione, calcare, pietra da gesso, creta e ardesia."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Estrazione di pietra, sabbia e argilla"@it , "Quarrying of stone sand and clay"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#MiningAndQuarrying> .

<http://schema.org/Event>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "External class: http://schema.org/Event"@en , "Classe esterna: http://schema.org/Event"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Event"@en , "Event"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Cargo_handling>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain cargo handling activities on road and rail."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di movimentazione merci su gomma e su rotaia."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cargo Handling"@en , "Movimentazione Merci"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#atecoCode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It provides the ATECO classification code for the service."@en , "Riporta il codice di classificazione ATECO del servizio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Codice ateco"@it , "Ateco code"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Dentist>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some activities and services of dental surgeries."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività e servizi degli studi odontoiatrici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Dentista"@it , "Dentist"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#HealthCare> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_chemicals_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di produzione di preparati chimici, ed in particolare a titolo esemplificativo: gas industriali, profumi, cosmetici, saponi, agenti organici tensioattivi, prodotti per la lucidatura, fertilizzanti, composti azotati, trattamento chimico degli acidi grassi, materie plastiche, gomma sintetica, colle, pitture, vernici, smalti, inchiostri da stampa, mastici, fibre, prodotti per uso fotografico, oli essenziali, prodotti chimici per l'agricoltura, concimi."@it , "The claims of this class represent, among all the business activities, certain chemical production activities, and in particular by way of example: industrial gases, perfumes, cosmetics, soaps, surfactant organic agents, polishing products, fertilizers, Nitrogen compounds, chemical treatment of fatty acids, plastics, synthetic rubber, glues, paints, varnishes, enamels, printing inks, mastics, fibers, photographic products, essential oils, chemicals for agriculture, fertilizers."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Chemicals Products"@en , "Produzione Prodotti Chimici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#CulturalActivity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Biblioteche, archivi, musei ed altre attività culturali."@it , "Libraries, archives, museums and other cultural activities."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Attivita' Culturale"@it , "Cultural Activity"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Service> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#endAtJunction>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un elemento ferroviario è delimitato da due giunzioni ferroviarie."@it , "A railway element is delimited by two junctions."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayElement> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "End at junction"@en , "Termina alla giunzione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RailwayJunction> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#timeYesterdayMaxWindVelocity>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The time when the maximum windiness was detected during the previous day."@en , "Orario in cui è stata rilevata la massima ventosità nel corso della giornata precedente."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Orario massima ventosità giornata precedente"@it , "Time yesterday max wind velocity"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#timeWindObservation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_furniture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione di mobili e complementi d'arredo, quali in particolare: taluni mobili per ufficio e negozi; poltrone e divani; finitura di mobili; mobili per arredo domestico; parti e accessori di mobili; mobili per cucina; materassi; talune sedie e sedili."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain furniture manufacturing and furnishing, such as: office furniture and shops; armchairs and sofas; furniture finishing; furniture for domestic furniture; parts and accessories of furniture; kitchen furniture; mattresses; some chairs and seats."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Mobili"@it , "Manufacture of Furniture"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Street_light>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents a lamppost of the street lighting system."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un lampione del sistema di illuminazione stradale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Lampione"@it , "Street light"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#instantAVM>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orario di arrivo all'ultima fermata."@it , "The arrival time at last bus stops."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.w3.org/2006/time#Instant> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Instant avm"@en , "Istante dell'avm"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> .

[ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#AllDisjointClasses> ;
  <http://www.w3.org/2002/07/owl#members>
          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#AirQualityObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#AnemometryObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#BikeRackObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#ChargeStationObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#FuelStationObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#HydrometryObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#HygrometryObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#ICQAObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#PollenObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#PollenTrendObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#RainfallObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#SmartBenchObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#SmartIrrigatorObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#SmartWasteContainerObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#ThermometryObservation> <http://www.disit.org/km4city/schema#TrafficObservation> )
] .

<http://www.disit.org/km4city/schema#HydrometryObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione idrometrica."@it , "Each instance of this class represents a hydrometric detection."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Osservazione idrometrica"@it , "Hydrometry observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Clothing_children_and_infants>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail children's clothing."@en , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail trade activities of clothing, home furnishings and household linen."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Abbigliamento Bambino"@it , "Clothing Children and Infants"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#parkOccupancy>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Percentuale di posti occupati."@it , "Percentage of occupied parking spaces."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SituationRecord> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Occupazione del parcheggio"@it , "Park occupancy"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#glassWaste>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> , <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Rafting_kayak>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some locations where rafting, canoeing and kayaking can be practiced."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune sedi dove è possibile praticare rafting, canoa e kayak. "@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rafting kayak"@en , "Rafting canoa e kayak"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Entertainment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Airfields>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some airfields."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune avio-superfici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Aviosuperfici"@it , "Airfields"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Other_goods>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain retail activities of certain products in specialized stores."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di taluni prodotti in esercizi specializzati."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Articoli Vari"@it , "Other Goods"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#nonRecoverableWaste>
        a       <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Repair_of_garden_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di riparazione di articoli per il giardinaggio."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, certain gardening repair services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Riparazione articoli giardinaggio"@it , "Repair of garden equipment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#lastTriples>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Riporta l'ultima data in cui sono state aggiornate le triple RDF. "@it , "It indicates the last date when the RDF triples have been updated."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ultime triple"@it , "Last triples"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#BikeRackObservation>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta una rilevazione dei posti disponibili in una rastrelliera per biciclette in un certo istante."@it , "Each instance of this class represents a finding of places available in a bicycle rack at a given instant."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Rilevazione su rastrelliera per biciclette"@it , "Bike rack observation"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Observation> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_refined_petroleum_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain petroleum refining activities, and in particular: preparation or mixing of petroleum derivatives (excluding petrochemicals), manufacture of bitumen, tar and binder emulsions for use road mixing of liquefied petroleum gas (GPL) and bottling them."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di raffinamento del petrolio, ed in particolare:preparazione o miscelazione di derivati del petrolio (esclusa la petrolchimica) fabbricazione di emulsioni di bitume, di catrame e di leganti per uso stradale miscelazione di gas petroliferi liquefatti (GPL) e loro imbottigliamento."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Produzione Prodotti Petroliferi Raffinati"@it , "Manufacture of Refined Petroleum Products"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#onRoute>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rides and AVMrecords refer to a specific route."@en , "Corse e rilevazioni AVM fanno riferimento ad una specifica tratta del TPL."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#AVMRecord> <http://www.disit.org/km4city/schema#Ride> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sul percorso"@it , "On route"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Route> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#alterCode>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates an alternative code for the road."@en , "Indica un codice alternativo per la strada."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Road> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Alter code"@en , "Codice alternativo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Road>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Class whose instances are the streets."@en , "Classe le cui istanze sono le strade."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Strada"@it , "Road"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.pms.ifi.uni-muenchen.de/OTN#Road> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#disjointWith>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#RoadElement> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Disinfecting_and_exterminating_activities>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, certain disinfestation services."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, taluni servizi di disinfestazione."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Disinfecting and exterminating activities"@en , "Pulizia e disinfestazione"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#metalWaste>
        a       <http://www.disit.org/km4city/schema#WasteType> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Office_furniture>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail activities of office furniture."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di mobili per l'ufficio."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Mobili per Ufficio"@it , "Office Furniture"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sanitary_equipment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di articoli igienico-sanitari."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain retail activities of sanitary articles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sanitary Equipment"@en , "Articoli Igienico-Sanitari"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Single_brand_store>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni negozi mono-marca."@it , "The instances of this class represent, among all service locations, some single-brand stores."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Negozi monomarca"@it , "Single brand store"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Motorcycles_wholesale_and_retail>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain wholesale and retail activities of motorcycles, mopeds and their parts and accessories, and certain brokering activities in the sale of motorcycles, mopeds and parts thereof and accessories."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio all'ingrosso e al dettaglio di motocicli, ciclomotori e loro parti e accessori, e talune attività di intermediazione nella compravendita di motocicli, ciclomotori e loro parti e accessori."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita Motocicli Ingrosso Dettaglio"@it , "Motorcycles Wholesale and Retail"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Fast_charging_station>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Colonnina di ricarica veloce"@it , "Fast charging station"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Toilet>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, taluni servizi igienici pubblici, da inquadrare nel contesto dei servizi turistici."@it , "The instances of this class represent, among all the services, some public toilets, to be framed in the context of tourist services."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bagno"@it , "Toilet"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TourismService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Helipads>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all service locations, some hills."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le sedi di servizi, talune elisuperfici."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Helipads"@en , "Elisuperfici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#TransferServiceAndRenting> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Irrigator>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Each instance of this class represents an irrigator."@en , "Ciascuna istanza di questa classe rappresenta un irrigatore."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Irrigator"@en , "Irrigatore"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn1Hour>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "estimatedYearsToReturn1Hour"@it , "estimatedYearsToReturn1Hour"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estimatedYearsToReturn1Hour"@it , "estimatedYearsToReturn1Hour"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#referencePerson>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Reference person"@en , "Referente"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Reference person"@en , "Referente"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Recreational_and_sports_goods_rental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di noleggio di attrezzature sportive e ricreative, comprese le imbarcazioni da diporto ed in particolare i pedalò."@it , "The instances of this class represent, among all business activities, some rental activities of sports and recreational equipment, including pleasure boats and in particular pedalos."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Noleggio  attrezzature sportive e ricreative"@it , "Recreational and Sports Goods rental"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#UtilitiesAndSupply> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Tannery>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class include, among all the business activities, certain tanning activities of leather, manufacture of travel articles, handbags, leather goods and saddlery, fur preparation and dyeing."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di preparazione e concia del cuoio, fabbricazione di articoli da viaggio, borse, pelletteria e selleria, preparazione e tintura di pellicce."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Conceria"@it , "Tannery"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Sale_motor_vehicles_parts>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio di parti e accessori di autoveicoli."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain trade in parts and accessories of motor vehicles."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Vendita Ricambi Autoveicoli"@it , "Sale Motor Vehicles Parts"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Waste_collection_and_treatment>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all business activities, certain waste collection, treatment and disposal activities."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di raccolta, trattamento e smaltimento dei rifiuti."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Raccolta Trattamento Rifiuti"@it , "Waste Collection and Treatment"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Manufacture_of_pharmaceutical_products>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di fabbricazione medicinali e preparati farmaceutici."@it , "The instances of this class represent, among all the business activities, certain pharmaceutical manufacturing and pharmaceutical preparations."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Manufacture of Pharmaceutical Products"@en , "Produzione Prodotti Farmaceutici"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#IndustryAndManufacturing> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#SensorSiteTable>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Insieme di sensori che rappresentano un unica installazione, un unico sito."@it , "Set of sensors representing a single installation, a single site."@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Sensor Site Table"@en , "Tabella di sensori"@it .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#freeEvent>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "It indicates whether the event is free or paid."@en , "Indica se l'evento è gratuito o a pagamento."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Event> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Free event"@en , "Evento gratuito"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#studentsAtSchool>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SchoolObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "number of students present at school"@en , "numero di studenti presenti a scuola"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn6Hours>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "estimatedYearsToReturn6Hours"@it , "estimatedYearsToReturn6Hours"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estimatedYearsToReturn6Hours"@it , "estimatedYearsToReturn6Hours"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#estimatedYearsToReturn> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Underwear_knitwear_and_shirts>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "The instances of this class represent, among all the business activities, some retail business of personal linen, knitwear, shirts."@en , "Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d'impresa, talune attività di commercio al dettaglio di biancheria personale, maglieria, camicie."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Biancheria Maglieria Camicie"@it , "Underwear, Knitwear and Shirts"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#ShoppingAndService> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#studentsAtRefectory>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#SchoolObservation> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "number of students at the refectory"@en , "numero di studenti a mensa"@it .

<http://www.disit.org/km4city/schema#Weather_sensor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Weather sensor releasing information on weather forecasts."@en , "Sensore meteo che rilascia informazioni sulle previsioni meteo."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Weather sensor"@en , "Sensori meteo"@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Environment> .

<http://www.disit.org/km4city/schema#isPartOfLot>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Bus stops and bus lines are part of a lot."@en , "Linee e fermate del TPL appartengono ad un lotto definito a livello regionale."@it ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                [ a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf>
                          ( <http://www.disit.org/km4city/schema#BusStop> <http://www.disit.org/km4city/schema#PublicTransportLine> )
                ] ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "E' parte del lotto"@it , "Is part of lot"@en ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.disit.org/km4city/schema#Lot> .
