<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "запись"@ru .
_:B9f5c6808X2Db9a1X2D469bX2Db138X2D776b83d8fad4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#cardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:B672dff11X2D2b58X2D44d3X2D9f04X2D828878dab90f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://www.oeg-upm.net/index.php/teachers/53-lupe> .
_:B550a20a7X2De28cX2D4fb1X2D8d07X2D7fc7b3f208d3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B59585dd9X2D69e3X2D401eX2D9a5eX2D22875f378acb .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'лексикализации' указывает общее число лексикализаций в наборе лексикализаций, то есть количество уникальных пар словарных единиц и обозначенного элемента онтологии."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/publisher> <http://www.w3.org/community/ontolex> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "inskrywing"@af .
_:Bfe972b99X2De1f0X2D40d1X2Da92dX2D7af94d40db54 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Durchschnittliche Anzahl von Links"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lengua"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'concepts' property indicates the number of lexical concepts defined in a concept set or involved in either a LexicalLinkset or ConceptualizationSet."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lexikondatensatz"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "концептуализации"@ru .
_:B8ea9b1f0X2D472aX2D4160X2D878eX2Deb3f77273334 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:Bb87f16c5X2D8ba4X2D492cX2Db92bX2Dffd100a3f067 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Baff83a77X2Dc5faX2D4452X2D9459X2Dfadfd59e5a9b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "taal"@af .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'average synonymy' property indicates the average number of lexical entries evoking each lexical concept in the concept set."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexical entries"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://rdfs.org/ns/void#subset> .
_:Bf986faaeX2Dde7cX2D40a6X2D8566X2D6dd205a30530 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Ba5217896X2D38d7X2D4d71X2Daa76X2De06819c32e69 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ambiguità media"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "лексический набор данных"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "liens"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "verdeling"@nl .
_:B1e14c392X2D8f57X2D4943X2D8390X2Dcdbc3854bf26 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "лексикон"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "лексикализации"@ru .
_:B8ea9b1f0X2D472aX2D4160X2D878eX2Deb3f77273334 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'conceptualizations' property indicates the number of distinct conceptualizations in a conceptualization set."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:B1e14c392X2D8f57X2D4943X2D8390X2Dcdbc3854bf26 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexikoningångar"@sv .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://www.ilc.cnr.it/en/content/anas-fahad-khan> .
_:B7e8bf700X2D6010X2D4646X2Da6a3X2D920037d3c98c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "referencias"@pt .
_:B4ffc2573X2D0aa5X2D4724X2D96a1X2D0e5275006124 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
_:B719a77e6X2D1fa7X2D4ecfX2Da8adX2D0a4f9436050b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex#ConceptSet> .
_:B1a2a54eeX2Dd22bX2D458cX2D8754X2Dbce71720906f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime#" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "average number of lexicalizations"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banca dati lessicale"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/issued> "2016-01-10"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicalizaciones"@es .
<http://rdfs.org/ns/void#vocabulary> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "модель лексикализации"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "limbă"@ro .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "înregistrare"@ro .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "resource type"@en .
_:Baff83a77X2Dc5faX2D4452X2D9459X2Dfadfd59e5a9b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'язык' указывает язык лексикона, словарной единицы, набора понятий или набора лексикализаций."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "link"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "набор концепций"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "verzameling van taalkundige categories"@nl .
_:Bc1fe1706X2D2884X2D47f0X2Db460X2D9b5b31ac8ed4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
_:B33897c01X2Db3dbX2D4845X2Da833X2Dd301cd09d67f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "type van ressource"@nl .
_:B1e14c392X2D8f57X2D4943X2D8390X2Dcdbc3854bf26 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:Baeb99ae8X2D98f0X2D4885X2D9177X2Dd72ac329c65c .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'средняя синонимия' указывает среднее число словарных единиц, вызывающих каждое лексическое понятие в наборе понятий."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lexicon"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> <http://www.cimiano.de/> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Teilung"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conceptualizations"@en .
_:B5faf87d2X2D7590X2D421dX2D9174X2Df0c6f483afe5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
_:Bf986faaeX2Dde7cX2D40a6X2D8566X2D6dd205a30530 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex#ConceptSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B672dff11X2D2b58X2D44d3X2D9f04X2D828878dab90f .
_:Bcf1e0529X2D8cb6X2D4293X2DabbcX2De963fc86964b <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conceptualisaties"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banque de liens lexicals"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'average number of links' property indicates the average number of links for each entity in the conceptual dataset."@en .
_:B781c01e6X2De606X2D4bdaX2Dacc9X2D815895e801e7 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B33897c01X2Db3dbX2D4845X2Da833X2Dd301cd09d67f .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:B672dff11X2D2b58X2D44d3X2D9f04X2D828878dab90f <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicalizations"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'ссылки' указывает количество отдельных онтологий или элементов словаря, которые либо связаны с лексическими элементами через набор лексикализации, либо связаны с лексическими понятиями посредством набора лексической связи."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "лексический набор ссылок"@ru .
_:B922c5c77X2D7571X2D4f39X2D8042X2D6a773b7ef019 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "percentage"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ссылки"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "leksikale datastel"@af .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "referințe"@ro .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'средней неоднозначности' указывает среднее число лексических понятий, вызываемых каждой леммой/канонической формой в лексиконе."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "concepts"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://www.dfki.de/~declerck/> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf> <http://rdfs.org/ns/void#vocabulary> .
_:Bc1fe1706X2D2884X2D47f0X2Db460X2D9b5b31ac8ed4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:B7b45ea53X2D7accX2D492aX2D9937X2Ddf6cf1644ea4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B9f5c6808X2Db9a1X2D469bX2Db138X2D776b83d8fad4 .
_:B92ba4badX2D4f56X2D4661X2D9dcdX2D92008405b991 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bd10e45c4X2Dbfe8X2D4161X2D9ed4X2D5bc8873fe77f .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "enlaces"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conjuto de conceptualizaciones"@es .
_:B52a28d9fX2D69aaX2D44e9X2Db127X2D5373bd98e8d2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> .
_:Bdd421378X2D38a6X2D4729X2D9b3dX2Dfa37780a04d8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banca concettualizzazioni"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:Bdcb06c19X2D00a0X2D46d2X2D9db7X2D35f163bfd6a9 .
_:B71f2dc31X2Df93cX2D49cdX2Da8a7X2D1c223133489e <http://www.w3.org/2002/07/owl#cardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B71f2dc31X2Df93cX2D49cdX2Da8a7X2D1c223133489e .
_:B4b594920X2D8508X2D4c3eX2Db0b3X2D9d8e44c53563 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'лингвистический каталог' указывает каталог языковых категорий, используемых в лексиконе, для определения лингвистических свойств словарных единиц."@ru .
_:B84eacd85X2D928aX2D4a99X2Da6bcX2D2d04c5dd66a2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lexikoneinträge"@de .
_:B52a28d9fX2D69aaX2D44e9X2Db127X2D5373bd98e8d2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex#LexicalEntry> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banque de concepitalisations"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conceptualization set"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexikondatamängd"@sv .
_:Bdd421378X2D38a6X2D4729X2D9b3dX2Dfa37780a04d8 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bb837b1afX2D7df9X2D420fX2Dbd6aX2D6177555f7314 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "entrata"@it .
_:B04e5cbb6X2Db626X2D4b7dX2Dbf99X2D41f74174c81a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bc1fe1706X2D2884X2D47f0X2Db460X2D9b5b31ac8ed4 .
_:Bcd597b52X2D39d3X2D40bcX2Da89fX2D7fc4a1df8f30 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B8ea9b1f0X2D472aX2D4160X2D878eX2Deb3f77273334 .
_:Bffa68d80X2D975cX2D4d8bX2Dadc4X2D5ddc02db4214 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> .
_:Bdcb06c19X2D00a0X2D46d2X2D9db7X2D35f163bfd6a9 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'percentage' property expresses the percentage of entities in the reference dataset which have at least one lexicalization in a lexicalization set or are linked to a lexical concept in a lexical linkset."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "sinonimità media"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicon dataset"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'раздел' связывает набор лексикализации или лексический набор ссылок с логическим подмножеством, который содержит лексикализацию только для данного онтологического типа."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "setul de date de referință"@ro .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "înregistrari lexicale"@ro .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:B84eacd85X2D928aX2D4a99X2Da6bcX2D2d04c5dd66a2 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "язык"@ru .
_:B7ba72440X2D4328X2D4f5aX2Db88eX2Db5df58fac3fd <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicón"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicon"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Durchschnittliche Anzahl von Lexikalisierungen"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://rdfs.org/ns/void#Linkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lexikalisierungmodell"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conjunto de categoríes lingüísticas"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "concepts"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "leksikaliserings"@af .
_:B90f639eaX2D6d0aX2D495cX2Da33bX2D2ca3f1d26797 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "porcentaje"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'справочный набор данных' указывает набор данных, который содержит объекты домена или элементы словаря, на которые либо ссылается данный лексикон, обеспечивая базовый словарь для значения словарных единиц или связывая лексическими понятия с понятийными наборами, заданными с помощью набора лексических ссылок."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
_:B7ba72440X2D4328X2D4f5aX2Db88eX2Db5df58fac3fd <http://www.w3.org/2002/07/owl#maxQualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A lexicon represents a collection of lexical entries for a particular language or domain."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Konzeptualisierungen"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gemiddelde ambiguïteit"@nl .
_:B52a28d9fX2D69aaX2D44e9X2Db127X2D5373bd98e8d2 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexikalisk länkmängd"@sv .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "verwysings"@af .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
_:Bfe972b99X2De1f0X2D40d1X2Da92dX2D7af94d40db54 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://rdfs.org/ns/void#Dataset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Лексический набор связей представляет собой набор связей между набором ссылок и набором лексических понятий (например, synsets of wordnet)"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero medio di link"@it .
_:B33897c01X2Db3dbX2D4845X2Da833X2Dd301cd09d67f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bf986faaeX2Dde7cX2D40a6X2D8566X2D6dd205a30530 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "entrée"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicale dataset"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexical linkset"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "concettualizzazioni"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "referenser"@sv .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "average synonymy"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "modello di lessicalizzazione"@it .
<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Class> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Sprache"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A 'lexicalization set' is a dataset that comprises a collection of lexicalizations, that is pairs of lexical entry and corresponding reference in the associated ontology/vocabulary/dataset."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conceptualisations"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero medio de lexicalizações"@pt .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A lexical linkset represents a collection of links between a reference dataset and a set of lexical concepts (e.g. synsets of a wordnet)."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
_:Ba5217896X2D38d7X2D4d71X2Daa76X2De06819c32e69 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
_:B083cfdccX2Dfb73X2D45b4X2D97a0X2D5995f376c69c <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:Ba4655f71X2D7180X2D4358X2D9cbeX2D92b3f1157d3f .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conceptual dataset"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conceptos"@es .
_:Bcf1e0529X2D8cb6X2D4293X2DabbcX2De963fc86964b <http://www.w3.org/2002/07/owl#allValuesFrom> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'среднее количество ссылок' указывает среднее число ссылок для каждого объекта в концептуальном наборе данных."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gemiddeld aantal van lexicalisatie"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <https://sites.google.com/site/francescafrontini/> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://www.istc.cnr.it/people/aldo-gangemi> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "'Набор лексикализации' - это набор данных, который содержит набор лексикализаций, т.е. пары словарной единицы и соответствующей ссылки в связанной онтологии/словаре/наборе данных."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexikon"@sv .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "reference dataset"@en .
_:B914734d8X2Daae2X2D45afX2D8c0eX2D74cd92abae97 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexie"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B914734d8X2Daae2X2D45afX2D8c0eX2D74cd92abae97 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B90f639eaX2D6d0aX2D495cX2Da33bX2D2ca3f1d26797 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> <http://john.mccr.ae/> .
_:Bcd597b52X2D39d3X2D40bcX2Da89fX2D7fc4a1df8f30 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "связи"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "verzameling van lexicale links"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://creativecommons.org/ns#license> <https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'lexicon dataset' property indicates the lexicon that contains the entries refered to in a lexicalization set or a conceptualization set."@en .
_:B4e53485fX2D5e07X2D4208X2Db256X2De2f69c5b1fb3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "entradas lexicas"@pt .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'lexicalizations' property indicates the total number of lexicalizations in a lexicalization set, that is the number of unique pairs of lexical entry and denoted ontology element."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:B083cfdccX2Dfb73X2D45b4X2D97a0X2D5995f376c69c .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Prozentsatz"@de .
_:B914734d8X2Daae2X2D45afX2D8c0eX2D74cd92abae97 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex#ConceptSet> .
_:B92ba4badX2D4f56X2D4661X2D9dcdX2D92008405b991 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lingua"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex#LexicalEntry> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "references"@en .
<http://rdfs.org/ns/void#Dataset> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://rdfs.org/ns/void#subset> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
_:Bd6098210X2Ddbc3X2D467bX2D860fX2D86e8de4b0769 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'lexical entries' property indicates the number of distinct lexical entries contained in a lexicon or lexicalization set."@en .
_:B59585dd9X2D69e3X2D401eX2D9a5eX2D22875f378acb <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "verzameling van referenties"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "links"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicon"@ro .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "partizione"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "modèle de lexicalisation"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'концептуальный набор данных' связывает набор лексической связи или концептуализацию с соответствующим набором понятий."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B7b45ea53X2D7accX2D492aX2D9937X2Ddf6cf1644ea4 .
_:Ba149c41aX2D0339X2D4200X2Daba7X2Db7fe6e7b9a9a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conceptualizaciones"@es .
_:Bffa68d80X2D975cX2D4d8bX2Dadc4X2D5ddc02db4214 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B5faf87d2X2D7590X2D421dX2D9174X2Df0c6f483afe5 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicalization model"@en .
_:B083cfdccX2Dfb73X2D45b4X2D97a0X2D5995f376c69c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B90f639eaX2D6d0aX2D495cX2Da33bX2D2ca3f1d26797 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex#ConceptSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "entrate lessicali"@it .
_:B59585dd9X2D69e3X2D401eX2D9a5eX2D22875f378acb <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
_:B4ffc2573X2D0aa5X2D4724X2D96a1X2D0e5275006124 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Baff83a77X2Dc5faX2D4452X2D9459X2Dfadfd59e5a9b .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Referenzen"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Item"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lexique"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "average ambiguity"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banque de concepts"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "promedio de lexicalizaciones"@es .
_:Baeb99ae8X2D98f0X2D4885X2D9177X2Dd72ac329c65c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
_:Ba5217896X2D38d7X2D4d71X2Daa76X2De06819c32e69 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://rdfs.org/ns/void#Dataset> .
_:B7ba72440X2D4328X2D4f5aX2Db88eX2Db5df58fac3fd <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banque de catégories linguistiques"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo> "1.0"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
_:B4e53485fX2D5e07X2D4208X2Db256X2De2f69c5b1fb3 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:Bdd421378X2D38a6X2D4729X2D9b3dX2Dfa37780a04d8 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conjunto de datos de referencia"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The  'language' property indicates the language of a lexicon, a lexical entry, a concept set or a lexicalization set."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "références"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "promedio de enlaces"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lessicalizzazioni"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lingustic catalog"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexikaliseringar"@sv .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'lexicalization model' property indicates the model used for representing lexical information. Possible values include (but are not limited to) http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema# (for the use of rdfs:label), http://www.w3.org/2004/02/skos/core (for the use of skos:pref/alt/hiddenLabel), http://www.w3.org/2008/05/skos-xl (for the use of skosxl:pref/alt/hiddenLabel) and http://www.w3.org/ns/lemon/all for lemon."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/terms/description> "LIME (LInguistic MEtadata) is a vocabulary for expressing linguistic metadata about linguistic resources and linguistically grounded datasets."@en .
_:B84eacd85X2D928aX2D4a99X2Da6bcX2D2d04c5dd66a2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B92ba4badX2D4f56X2D4661X2D9dcdX2D92008405b991 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicalisaties"@nl .
_:Ba5217896X2D38d7X2D4d71X2Daa76X2De06819c32e69 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/rights> "CC-Zero" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "concetti"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "referensdatamängd"@sv .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "концептуальный набор данных"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "среднее количество лексикализаций"@ru .
_:Bd4ec4ee7X2Dab43X2D4c05X2D93aaX2D985390b9b479 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conjunto de conceptos"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "idioma"@pt .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Konzeptualisierungsatz"@de .
_:B781c01e6X2De606X2D4bdaX2Dacc9X2D815895e801e7 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banca riferimenti"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:Bd6098210X2Ddbc3X2D467bX2D860fX2D86e8de4b0769 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B550a20a7X2De28cX2D4fb1X2D8d07X2D7fc7b3f208d3 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Konzepte"@de .
_:Baeb99ae8X2D98f0X2D4885X2D9177X2Dd72ac329c65c <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:Bbad3f791X2Dd762X2D45beX2Da4a7X2D8533276eed80 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'лексический набор данных' указывает лексику, которая содержит записи, упомянутые в наборе лексикализации или наборе концептуализации."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'links' property indicates the number of links between concepts in the concept set and entities in the reference dataset."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "linkset lexical"@ro .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'entry' property relates a lexicon to one of the lexical entries contained in it."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "språk"@sv .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
_:B71f2dc31X2Df93cX2D49cdX2Da8a7X2D1c223133489e <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "процент"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://rdfs.org/ns/void#Dataset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime"@en .
_:B52a28d9fX2D69aaX2D44e9X2Db127X2D5373bd98e8d2 <http://www.w3.org/2002/07/owl#minQualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ambigüedad promedia"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "partición"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'references' property indicates the number of distinct ontology or vocabulary elements that are either associated with lexical entries via a lexicalization set or linked to lexical concepts via a lexical link set."@en .
<http://rdfs.org/ns/void#vocabulary> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "раздел"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'запись' связывает лексикон с одной из содержащихся в нем словарных единиц."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gemiddeld aantal van links"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'связи' указывает количество связей между понятиями в наборе понятий и объектами в ссылочном наборе данных."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'модель лексикализации' указывает модель, используемую для представления лексической информации. Возможные значения включают (но не ограничиваются) http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema# (for the use of rdfs:label), http://www.w3.org/2004/02/skos/core (for the use of skos:pref/alt/hiddenLabel), http://www.w3.org/2008/05/skos-xl (for the use of skosxl:pref/alt/hiddenLabel) and http://www.w3.org/ns/lemon/all for lemon."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lexicon Model for Ontologies - LIngusitic MEtadata (LIME)"@en .
_:B4b594920X2D8508X2D4c3eX2Db0b3X2D9d8e44c53563 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Konzeptdatensatz"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "langue"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:B1a2a54eeX2Dd22bX2D458cX2D8754X2Dbce71720906f .
_:B90f639eaX2D6d0aX2D495cX2Da33bX2D2ca3f1d26797 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicalization set"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Durchschnittliche Amiguität"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "percentage"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicalisations"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> _:Bd6098210X2Ddbc3X2D467bX2D860fX2D86e8de4b0769 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:B9f529af4X2D14fbX2D4786X2D9f27X2D14ceab854ac9 .
_:B9f529af4X2D14fbX2D4786X2D9f27X2D14ceab854ac9 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B4ffc2573X2D0aa5X2D4724X2D96a1X2D0e5275006124 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://mayor2.dia.fi.upm.es/oeg-upm/index.php/en/teachers/52-emontiel> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "percentuale"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "partition"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "понятия"@ru .
_:B7b45ea53X2D7accX2D492aX2D9937X2Ddf6cf1644ea4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numărul mediu de lexicalizari"@ro .
_:Ba5217896X2D38d7X2D4d71X2Daa76X2De06819c32e69 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B9f5c6808X2Db9a1X2D469bX2Db138X2D776b83d8fad4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://rdfs.org/ns/void#Dataset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "numero medio di lessicalizzazioni"@it .
_:Bdcb06c19X2D00a0X2D46d2X2D9db7X2D35f163bfd6a9 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:Bcd597b52X2D39d3X2D40bcX2Da89fX2D7fc4a1df8f30 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
_:B04e5cbb6X2Db626X2D4b7dX2Dbf99X2D41f74174c81a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Durchschnittliche Synonymie"@de .
_:B914734d8X2Daae2X2D45afX2D8c0eX2D74cd92abae97 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'тип ресурса' указывает тип онтологического объекта набора лексикализации или лексического набора ссылок."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "entrada"@pt .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Links"@de .
_:B90f639eaX2D6d0aX2D495cX2Da33bX2D2ca3f1d26797 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ingång"@sv .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
_:Bcf1e0529X2D8cb6X2D4293X2DabbcX2De963fc86964b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
_:B922c5c77X2D7571X2D4f39X2D8042X2D6a773b7ef019 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex#LexicalEntry> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "средняя неоднозначность"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> <http://rdfs.org/ns/void#Dataset> .
_:B1a2a54eeX2Dd22bX2D458cX2D8754X2Dbce71720906f <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B04e5cbb6X2Db626X2D4b7dX2Dbf99X2D41f74174c81a .
_:Bfe972b99X2De1f0X2D40d1X2Da92dX2D7af94d40db54 <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
_:Bd4ec4ee7X2Dab43X2D4c05X2D93aaX2D985390b9b479 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:Bffa68d80X2D975cX2D4d8bX2Dadc4X2D5ddc02db4214 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gemiddelde aantal leksikaliserings"@af .
_:B5faf87d2X2D7590X2D421dX2D9174X2Df0c6f483afe5 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B4b594920X2D8508X2D4c3eX2Db0b3X2D9d8e44c53563 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .
_:Ba4655f71X2D7180X2D4358X2D9cbeX2D92b3f1157d3f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B10627561X2D6639X2D4593X2D97c8X2Dbf2833b02bf1 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Eintrag"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lexikon"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://art.uniroma2.it/fiorelli/> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicalizari"@ro .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "language"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "справочный набор данных"@ru .
_:Ba149c41aX2D0339X2D4200X2Daba7X2Db7fe6e7b9a9a <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B2e65aac4X2D461dX2D4bf1X2Db38fX2Dc7368a6d1c38 .
_:B914734d8X2Daae2X2D45afX2D8c0eX2D74cd92abae97 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "entry"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "partition"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "лингвистический каталог"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://www.w3.org/2002/07/owl#imports> <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex> .
_:Bbad3f791X2Dd762X2D45beX2Da4a7X2D8533276eed80 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'концептуализации' указывает на число различных концептуализаций в наборе концептуализаций."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "average number of links"@en .
_:Bfe972b99X2De1f0X2D40d1X2Da92dX2D7af94d40db54 <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "taal"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "entrada"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Лексикон представляет собой набор словарных единиц для определенного языка или домена."@ru .
_:B7e8bf700X2D6010X2D4646X2Da6a3X2D920037d3c98c <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:Ba149c41aX2D0339X2D4200X2Daba7X2Db7fe6e7b9a9a .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "A conceptualization set represents a collection of links between lexical entries in a Lexicon and lexical concepts in a Concept Set they evoke."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "набор лексикализаций"@ru .
_:Bd10e45c4X2Dbfe8X2D4161X2D9ed4X2D5bc8873fe77f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bfe972b99X2De1f0X2D40d1X2Da92dX2D7af94d40db54 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/terms/title> "Vocabulary of Linguistic Metadata"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Ressourcentyp"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .
_:B9f5c6808X2Db9a1X2D469bX2Db138X2D776b83d8fad4 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "referencias"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/ns/lemon/ontolex#ConceptSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'conceptual dataset' property relates a lexical link set or a conceptualization set to a corresponding concept set."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tipo de recurso"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexikaal items"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:B4e53485fX2D5e07X2D4208X2Db256X2De2f69c5b1fb3 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "tipo di risorsa"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "genomsnittligt antal lexikaliseringar"@sv .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#entry> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> .
_:Bd10e45c4X2Dbfe8X2D4161X2D9ed4X2D5bc8873fe77f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banca concetti"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "nombre moyen de liens"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B52a28d9fX2D69aaX2D44e9X2Db127X2D5373bd98e8d2 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "set de date de lexicon"@ro .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'reference dataset' property indicates the dataset that contains the domain objects or vocabulary elements that are either referenced by a given lexicon, providing the grounding vocabulary for the meaning of the lexical entries, or linked to lexical concepts in a concept set by means of a lexical link set."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "linguistische Kategorienmodell"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "средняя синонимия"@ru .
_:B672dff11X2D2b58X2D44d3X2D9f04X2D828878dab90f <http://www.w3.org/2002/07/owl#onClass> <http://rdfs.org/ns/void#Dataset> .
<http://rdfs.org/ns/void#Linkset> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Набор концепций представляет собой набор связей между словарными единицами в лексиконе и лексическими понятиями в наборе понятий, которые они вызывают."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "referenties"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banca di link lessicali"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#conceptualDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "dataset van begrippen"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lexikalisierungen"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "entradas léxicas"@es .
_:B10627561X2D6639X2D4593X2D97c8X2Dbf2833b02bf1 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "verwysingsdatastel"@af .
_:B9f529af4X2D14fbX2D4786X2D9f27X2D14ceab854ac9 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'average number of lexicalizations' property indicate the average number of lexicalizations per ontology element. The exact formula for calculating the average is indicated in the specification: https://www.w3.org/community/ontolex/wiki/Final_Model_Specification#LexicalizationSet"@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'среднее количество лексикализаций' указывает среднее число лексикализаций на элемент онтологии. Точная формула для вычисления среднего значения указана в спецификации: https://www.w3.org/community/ontolex/wiki/Final_Model_Specification#LexicalizationSet"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "riferimenti"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:B7ba72440X2D4328X2D4f5aX2Db88eX2Db5df58fac3fd .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:Bb87f16c5X2D8ba4X2D492cX2Db92bX2Dffd100a3f067 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'процент' выражает процент объектов в наборе справочных данных, которые имеют хотя бы одну лексикализацию в наборе лексикализации или связаны с лексической концепцией в лексическом наборе ссылок."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "verzameling van conceptialisaties"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'linguistic catalog' property indicates the catalog of linguistic categories used in a lexicon to define linguistic properties of lexical entries."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#linguisticCatalog> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banca categorie linguistiche"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://art.uniroma2.it/stellato/> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "ambiguïté moyenne"@fr .
_:B719a77e6X2D1fa7X2D4ecfX2Da8adX2D0a4f9436050b <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B922c5c77X2D7571X2D4f39X2D8042X2D6a773b7ef019 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conjunto de enlaces"@es .
_:Bbad3f791X2Dd762X2D45beX2Da4a7X2D8533276eed80 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> _:B719a77e6X2D1fa7X2D4ecfX2Da8adX2D0a4f9436050b .
_:B2e65aac4X2D461dX2D4bf1X2Db38fX2Dc7368a6d1c38 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "synonymie moyenne"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#references> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "modelo de lexicalización"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "lexicalizações"@pt .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:B7e8bf700X2D6010X2D4646X2Da6a3X2D920037d3c98c .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'понятия' указывает количество лексических понятий, определенных в наборе понятий или участвующих либо в LexicalLinkset, либо в ConceptualizationSet."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "leksikon"@af .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'average ambiguity' property indicates the average number of lexical concepts evoked by each lemma/canonical form in the lexicon."@en .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://jogracia.url.ph/web/> .
_:Bb87f16c5X2D8ba4X2D492cX2Db92bX2Dffd100a3f067 <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> _:B781c01e6X2De606X2D4bdaX2Dacc9X2D815895e801e7 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'partition' property relates a lexicalization set or lexical linkset to a logical subset that contains lexicalizations for a given ontological type only."@en .
_:B7b45ea53X2D7accX2D492aX2D9937X2Ddf6cf1644ea4 <http://www.w3.org/2002/07/owl#allValuesFrom> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#Lexicon> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lessico"@it .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#percentage> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "pourcentage"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "type de ressource"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> "http://www.w3.org/ns/lemon/lime" .
_:Bb837b1afX2D7df9X2D420fX2Dbd6aX2D6177555f7314 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
_:B672dff11X2D2b58X2D44d3X2D9f04X2D828878dab90f <http://www.w3.org/2002/07/owl#qualifiedCardinality> "1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLinks> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "среднее количество ссылок"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Lexikonlinksatz"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgNumOfLexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "nombre moyen de lexicalisations"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "leksikale skakelstel"@af .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "sinóminedad promedia"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#language> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#language> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "словарная единица"@ru .
_:B2e65aac4X2D461dX2D4bf1X2Db38fX2Dc7368a6d1c38 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain> _:Bd4ec4ee7X2Dab43X2D4c05X2D93aaX2D985390b9b479 .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "Свойство 'словарная единица' указывает количество различных словарных единиц, содержащихся в лексиконе или наборе лексикализаций."@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizationModel> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "model van lexicalisatie"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#concepts> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "begrippen"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banque de données lexicales"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment> "The 'resource type' property indicates the type of ontological entity of a lexicalization set or lexical linkset."@en .
_:Bb837b1afX2D7df9X2D420fX2Dbd6aX2D6177555f7314 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#resourceType> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "тип ресурса"@ru .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "leksikale inskrywing"@af .
_:B7ba72440X2D4328X2D4f5aX2Db88eX2Db5df58fac3fd <http://www.w3.org/2002/07/owl#onProperty> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexiconDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "conjunto de datos del lexicón"@es .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgAmbiguity> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "Referenzdatensatz"@de .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/modified> "2016-01-10"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date> .
_:Ba4655f71X2D7180X2D4358X2D9cbeX2D92b3f1157d3f <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#ConceptualizationSet> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#avgSynonymy> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "gemiddelde synonymie"@nl .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalEntries> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalizationSet> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf> _:Bcf1e0529X2D8cb6X2D4293X2DabbcX2De963fc86964b .
_:B10627561X2D6639X2D4593X2D97c8X2Dbf2833b02bf1 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest> <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#partition> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#lexicalizations> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime> <http://purl.org/dc/elements/1.1/contributor> <http://www.paulbuitelaar.net/> .
_:B550a20a7X2De28cX2D4fb1X2D8d07X2D7fc7b3f208d3 <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first> <http://www.w3.org/ns/lemon/lime#LexicalLinkset> .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#referenceDataset> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "banque de réfèrences"@fr .
<http://www.w3.org/ns/lemon/lime#links> <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label> "links"@nl .
_:B71f2dc31X2Df93cX2D49cdX2Da8a7X2D1c223133489e <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type> <http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction> .
