<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#nivelRuido>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Nivel de ruido de la medición."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#MedicionRuido> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "nivelRuido"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una zona o lugar dentro del municipio. No representa un elemento físico como ElementoMunicipal, representa un espacio."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "EspacioMunicipal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#horarioZonaAzul>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El horario en el cual el usuario debe abonar unas tasas para poder estacionar."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaZonaAzul> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "horarioZonaAzul"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#horarioApertura>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Horario de apertura del bar de copas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#BarCopas> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "horarioApertura"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroSanitario>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un centro sanitario es una instalación médica dedicada a la asistencia y al cuidado de la salud de los enfermos."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CentroSanitario"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tieneEnlaceTurismo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Enlace de turismo del recurso."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroReligioso> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Monumento> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tieneEnlaceTurismo"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PasoProcesional>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Imagen -o conjunto de imágenes- que representan una escena de la Pasión de Jesús, ubicadas sobre unas andas procesinales, y portadas por un grupo de cofrades."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "PasoProcesional"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tenedores>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Número de tenedores que posee un restaurante. El número de tenedores puede variar entre 1 y 5. A mayor numeración mejor servicio de comida."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Restaurante> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tenedores"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    1 ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              2 ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        3 ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  4 ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            5 ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            ()
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoLuz>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Tipo de luz de las farolas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoLuz"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "AA"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "AC"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "E"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  "ER"@es ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            "F"@es ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                      "O"@es ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                      [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                "P"@es ;
                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                ()
                                                                                      ]
                                                                            ]
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#unidades>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Número de unidades."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Arbol> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "unidades"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#situadoEn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El ElementoMunicipal está situado dentro de este EspacioMunicipal."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "situadoEn"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Parador>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una parador o posada es un establecimiento hotelero donde los viajeros pueden encontrar alojamiento."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Parador"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#altura>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Altura del ElementoMunicipal."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Arbol> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "altura"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una farola es comúnmente un poste en el que se sitúa una fuente de luz. Se utiliza para iluminar las vías públicas, de modo que haya una visibilidad adecuada para realizar actividades."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Farola"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#MobiliarioUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#puntoRecogida>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es el punto de recogida donde podemos encontrar a dicho contenedor."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Contenedor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "puntoRecogida"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PuntoRecogida> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoJardineria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Clase que representa cualquier elemento físico de la localidad que forma parte de la vegetación o de la jardinería."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ElementoJardineria"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ludoteca>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una Ludoteca es el espacio donde se realizan actividades lúdicas, de juegos y juguetes, especialmente en educación infantil, con el fin de estimular el desarrollo físico y mental y la solidaridad con otras personas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ludoteca"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Parque>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un parque de la ciudad"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Parque"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#devolucionIngresos>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Devolución de ingresos de un capítulo de ejecución."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "devolucionIngresos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#habito>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Hábito que visten los cofrades."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Procesion> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "habito"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#sitioDeSalida>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Lugar desde el que sale una procesión, generalmente una Iglesia o una Ermita."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Procesion> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "sitioDeSalida"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaMovilidadReducida>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una Plaza de Movilidad Reducida es un espacio reservado para que las personas que sufran una minusvalía puedan aparcar sus vehículos en las vías municipales."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "PlazaMovilidadReducida"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaAparcamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#obligacionesReconocidas>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Obligaciones reconocidas de un capítulo de ejecución."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "obligacionesReconocidas"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tieneEnlaceSIG>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Enlace al portal del SIG dónde se describe este recurso."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Monumento> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#HogarMayores> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CajeroAutomatico> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ResidenciaDeMayores> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaMovilidadReducida> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Aparcamiento> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Biblioteca> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroReligioso> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Gasolinera> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ruta> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farmacia> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Camino> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ludoteca> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AreaCanina> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CasaCultura> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AsociacionVecinos> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroEducativo> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Parque> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Teatro> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Cine> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroExposiciones> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroSanitario> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PuntoInformacion> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Museo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tieneEnlaceSIG"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#precioAdultoDiario>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Precio de la entrada para los adultos los días de diario."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PiscinaMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "precioAdultoDiario"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un elemento físico dentro del municipio. La clase ElementoMunicipal recoge todos aquellos elementos materiales que están físicamente dentro de un municipio. Normalmente todas las diferentes instancias de ElementoMunicipal pueden ser posicionadas geográficamente."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ElementoMunicipal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ordenPunto>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica el orden de un punto en un elemento geométrico"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ordenPunto"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#circuitos>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Número de circuitos de la farola."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "circuitos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#pasoAsociado>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una  ruta tiene asociado uno o más pasos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#RutaProcesional> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "pasoAsociado"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PasoProcesional> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InstitutoEducacionSecundaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Centro docente de titularidad pública donde se imparte la enseñanza secundaria tanto en su tramo obligatorio (ESO, habitualmente entre los 12 y los 16 años) como en su tramo no obligatorio (Bachillerato), así como enseñanzas de formación profesional (ciclos formativos de grado medio y superior) y otros programas de garantía social o educación compensatoria."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "InstitutoEducacionSecundaria"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroEducativo> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#esAccesible>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica si la instalación es o no accesible."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InstalacionDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "esAccesible"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#horarioEvento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Horario del evento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Evento> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "horarioEvento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#estadoDeLaEjecucion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Estado de la ejecución de un capítulo de ejecución."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estadoDeLaEjecucion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#numeroMiembros>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Número de miembros que forman parte de una Asociación."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AsociacionMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "numeroMiembros"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farmacia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> , <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una farmacia es el lugar donde se preparan, dispensan y venden los productos medicinales."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Farmacia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs>
                <http://schema.org/Pharmacy> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ejecucionPresupuestoFormadoPor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La ejecución de presupuesto está compuesto por este capitulo."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionPresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ejecucionPresupuestoFormadoPor"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#denominacionCapitulo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Nombre oficial que toma el capítulo."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CapituloPresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "denominacionCapitulo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#nombrePopularAsociacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Nombre popular por el que se conoce a la asociación."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AsociacionMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "nombrePopularAsociacion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#seccionProcedencia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sección de procedencia del evento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Evento> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "seccionProcedencia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#RutaVerde>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ruta Verde"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "RutaVerde"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ruta> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Establecimiento que presta al público, un servicio para hospedarse en forma temporal, que funcione en una edificación construida o acondicionada para tal fin, ocupando la totalidad del inmueble o parte del mismo, conformando sus dependencias un todo unitario."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Alojamiento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#precioAnulacionDenuncia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El coste que hay que abonar para anular una denuncia."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaZonaAzul> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "precioAnulacionDenuncia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Hotel>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un hotel es un edificio acondicinado para alojar con comodidad a las personas. Los hoteles proveen a los huéspedes algunos servicios adicionales como pueden ser restaurantes, piscinas y guarderías entre otros."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hotel"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#diametroTronco>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Diámetro del tronco del Árbol."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Arbol> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "diametroTronco"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#finCamino>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Lugar que establece el fin de un camino"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Camino> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "finCamino"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Dialisis>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Centro donde se aplican terapias de diálisis a pacientes con problemas renales."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Dialisis"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroSanitario> .

<http://purl.org/dc/elements/1.1/title>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#AnnotationProperty> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#situadaEnBarrio>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El elemento Vía está situada geograficamente en en un Barrio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "situadaEnBarrio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Barrio> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AparcamientoPublico>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Aparcamiento público"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "AparcamientoPublico"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Aparcamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroExposiciones>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un Centro de Exposiciones es un lugar con el propósito de recoger exposiciones de todo tipo, para que puedan ser visitadas por el público."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CentroExposiciones"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Apartamento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Apartamento turístico que proporciona unas instalaciones completas de residencia para un individuo o una pequeña familia."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Apartamento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#categoriaRestaurante>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La categoría del restaurante. Puede tomar los valores 1, 2, 3 , 4 ó 5, siendo 1 el de mayor categoría y 5 el de menor."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Restaurante> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "categoriaRestaurante"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    1 ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              2 ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        3 ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  4 ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            5 ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            ()
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#modificacionesCapitulo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Modificaciones de un capítulo de ejecución." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "modificacionesCapitulo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#situadoEnVia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El ElementoMunicipal está situado geográficamente en esta vía."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ActividadDeportiva> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AparcamientoCiudadMonumental> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AparcamientoMotos> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaMovilidadReducida> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "situadoEnVia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#precioAdultoFestivo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Precio de la entrada para los adultos los fines de semana y festivos."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PiscinaMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "precioAdultoFestivo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoSoporte>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El tipo de soporte de la farola."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoSoporte"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "Ba"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Br"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "C"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  "O"@es ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  ()
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroDeSalud>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Los centros de salud son aquellos edificios donde se atiende a la población en un primer nivel asistencial sanitario."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CentroDeSalud"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroSanitario> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tienePunto>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Punto que forma parte de un elemento geométrico o de una secuencia de puntos, como una ruta"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AparcamientoCiudadMonumental> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoGeometrico> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CarrilBici> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AreaCanina> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ruta> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tienePunto"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#autor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Persona encargada de tallar o elaborar una Imagen"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ImagenSemanaSanta> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "autor"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Aparcamiento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Aparcamiento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#proteccion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El tipo de protección de la farola"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "proteccion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#presupuestoFormadoPor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El presupuesto está compuesto por este CapituloPresupuestoEntidadLocal."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "presupuestoFormadoPor"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CapituloPresupuestoEntidadLocal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#direccionEnMunicipio>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Localización a nivel general de un Desfibrilador en el municipio."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Desfibrilador> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "direccionEnMunicipio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#HogarMayores>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un Hogar para Mayores es un centro en el que se reunen temporalmente personas mayores jubiladas para realizar actividades sociales en común."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "HogarMayores"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://dbpedia.org/ontology/Plant>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoJardineria> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoCarga>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Tipo de carga que tiene el Paso. Puede ser bien con el hombro o bien con el costal."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PasoProcesional> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoCarga"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "Costal"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Hombro"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              ()
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CasaCultura>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una Casa de Cultura es una institución abierta de carácter público encargada de mantener un centro donde se desarrollan permanentemente actividades culturales."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CasaCultura"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#categoriaEvento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Categoría del evento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Evento> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "categoriaEvento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EstablecimientoRestauracion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un Establecimiento de Restauración es un lugar donde se sirven bebidas y comidas, generalmetne para ser consumidas en el mismo establecimiento."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "EstablecimientoRestauracion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#puntoInicioVia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La Via tiene como punto inicial este punto geográfico."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "puntoInicioVia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#pagosRealizados>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Pagos realizados en un capitulo de ejecucion."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "pagosRealizados"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#MobiliarioUrbano>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Objeto o equipación instalada en el municipio por el ayuntamiento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "MobiliarioUrbano"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Parcela>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una parcela es una porción de terreno que puede ser utilizada para diferentes motivos."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Parcela"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ejecución de un capítulo de ingresos de un presupuesto público. Los capítulos se utilizan para desglosar los importes y el tipo de operación de los presupuestos de las entidades públicas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#trimestreEjecucionPresupuesto>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Trimestre en el que se ejecuta el presupuesto."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionPresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "trimestreEjecucionPresupuesto"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    1 ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              2 ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        3 ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  4 ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  ()
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#fechaAprobacionPresupuesto>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Fecha de aprobación del PresupuestoEntidadLocal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "fechaAprobacionPresupuesto"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Gasolinera>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una Gasolinera es el lugar del municipio donde se dispensan combustibles, normalmente gasolina o gasoil. Las gasolineras tienen surtidores para recargar los depósitos de los vehículos que reposten en ellas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Gasolinera"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ejecución de un capítulo de gastos de un presupuesto público. Los capítulos se utilizan para desglosar los importes y el tipo de operación de los presupuestos de las entidades públicas." ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AsientoPublico>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Asiento Público"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "AsientoPublico"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#MobiliarioUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ruta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Itinerario definido con un conjunto de puntos ordenados"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Ruta"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Barrio>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un barrio es toda subdivisión con identidad propia dentro del municipio."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Barrio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tieneInformacionPadron>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Información del padrón municipal asociada a una vía"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tieneInformacionPadron"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InformacionPadron> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#precioNinoFestivo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Precio de la entrada para los niños los fines de semana y festivos."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PiscinaMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "precioNinoFestivo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#puntoFinalVia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La Via tiene como punto final este punto geográfico."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "puntoFinalVia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#destinoResiduos>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Lugar a donde se transportan los residuos que se recogen en el contenedor."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Contenedor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "destinoResiduos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Monumento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Construcción destacada por su valor histrico y/o artístico."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Monumento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoCentroReligioso>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Tipo del centro religioso.Puede ser una capilla, una concatedral, un convento, una ermita, una iglesia u otro tipo."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroReligioso> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoCentroReligioso"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "Capilla"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Concatedral"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "Convento"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  "Ermita"@es ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            "Iglesia"@es ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                      "Otros"@es ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                      ()
                                                                            ]
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#esLlevado>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Propiedad que indica que un paso procesional es llevado dentro de una procesión."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PasoProcesional> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "esLlevado"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Procesion> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#procesiona>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Propiedad que indica que una Cofradía organiza y materializa un cortejo procesional."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Cofradia> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "procesiona"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Procesion> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tieneCodigoVia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La vía tiene este código identificativo."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tieneCodigoVia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Camino>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Camino público"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Camino"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EmpresaArtistica>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una empresa artística es una pyme cuya actividad principal se encuentra dentro del marco del arte y la cultura."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "EmpresaArtistica"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Empresa> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#programaActividad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Programa de una Actividad Deportiva"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ActividadDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "programaActividad"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AsociacionVecinos>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Las asociaciones de Vecinos son Edificios en los que se reunen las personas que pertenecen a una misma comunidad, normalmente los que viven dentro de la misma barriada, para organizar actividades comunes y colaborar en la participación pública."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "AsociacionVecinos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ProximaParada>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Próxima parada de un Autobús Urbano concreto en un orden determinado"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ProximaParada"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#longitudCamino>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Longitud de un camino"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Camino> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "longitudCamino"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroEducativo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Centro destinado a la enseñanza."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CentroDocente"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PuntoInformacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Punto de información"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "PuntoInformacion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#parada>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Parada física relacionada con la Próxima Parada de un Autobús urbano"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ProximaParada> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "parada"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Via es un EspacioMunicipal que permite la circulación de personas y vehículos y da acceso a algunos tipos de ElementoMunicipal, como los Edificios."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Via"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoApunteCapitulo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica el tipo de apunte para un CapituloPresupuestoEntidadLocal."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CapituloPresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoApunteCapitulo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#categoriaAlojamiento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Categoria del alojamiento, puede variar entre 1 y 5.."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "categoriaAlojamiento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    1 ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              2 ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        3 ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  4 ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            5 ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            ()
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Evento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Acontecimiento, especialmente si es de cierta importancia, que tiene lugar en el municipio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Evento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass>
                <http://purl.org/NET/c4dm/event.owl#Event> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#numeroCapitulo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Número del Capitulo."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CapituloPresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "numeroCapitulo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#materialS>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El tipo de material S de la Farola."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "materialS"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "F"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Fi"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "Fr"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        ()
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ordenPosicionRuta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica el orden de la PosicionRuta dentro de una Ruta."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PosicionRuta> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ordenPosicionRuta"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ubicacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Tipo de Ubicación del Arbol. Indica la disposición en la que se encuentra colocado el árbol"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Arbol> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ubicacion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "Agrupado"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Aleatoria"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "Ejemplar Aislado"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  "Lineal"@es ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            "Uniforme"@es ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            ()
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#BarCopas>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un Bar de copas es un establecimiento que sirve bebidas alcohólicas, aunque también se suelen servir aperitivos. Los Bares de copas abren de noche y la música es un elemento primordial."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "BarCopas"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EstablecimientoRestauracion> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#MedicionRuido>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una medición de ruido especifica el nivel de ruidos en dB de un punto geográfico del municipio."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "MedicionRuido"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Medicion> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoLampara>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El tipo de lámpara que se utiliza en la farola."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoLampara"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "F"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "FCBC"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "H"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  "HM"@es ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            "I"@es ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                      "LED'S"@es ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                      [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                "MC"@es ;
                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                          "PAR"@es ;
                                                                                                  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                    "VMCC"@es ;
                                                                                                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                              "VSAP"@es ;
                                                                                                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                                        "VSBP"@es ;
                                                                                                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                                        ()
                                                                                                                              ]
                                                                                                                    ]
                                                                                                          ]
                                                                                                ]
                                                                                      ]
                                                                            ]
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ActividadDeportiva>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Las Actividades Deportivas suponen la práctica de un deporte siguiendo unas reglas preestablecidas"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ActividadDeportiva"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#cantidadCapitulo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Importe del capítulo en Euros."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CapituloPresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "cantidadCapitulo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AreaCanina>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Área o recinto destinado a mascotas"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "AreaCanina"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PosicionRuta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Punto geográfico por el que pasa una Ruta. Las posiciones dentro de una ruta mantienen un orden."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "PosicionRuta"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#descripcionUbicacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Descripción de la localización de un Elemento Municipal."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "descripcionUbicacion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://schema.org/Pharmacy>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#derechosNetos>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Derechos netos de un capítulo de ejecución."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "derechosNetos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#area>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Área de un barrio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Barrio> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "area"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#perteneceARuta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El punto de información pertenece a una Ruta determinada"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PuntoInformacion> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "perteneceARuta"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ruta> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#numeroContenedores>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Es el número de contenedores que conforman el punto de recogida."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PuntoRecogida> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "numeroContenedores"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Empresa>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una empresa es una organización o institución dedicada a actividades o persecución de fines económicos o comerciales para satisfacer las necesidades de bienes o servicios de los demandantes, a la par de asegurar la continuidad de la estructura productivo-comercial así como sus necesarias inversiones."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Empresa"@es ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#equivalentClass>
                <http://schema.org/LocalBusiness> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Cofradia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Asociación pública de fieles católicos con el objetico de fomentar el culto y la labor socio-asistencial en su comunidad."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cofradia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AsociacionMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CafeBar>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un CafeBar es un EstablecimientoRestauracion que recibe público de diferentes características. Cuenta con una barra donde se despachan bebidas y comidas, aunque también puede servirse en mesas. En estos establecimientos no se practica la actividad de restauración."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CafeBar"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EstablecimientoRestauracion> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#medidaParcela>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Las medidas de la Parcela."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Parcela> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "medidaParcela"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Terrenos y edificaciones y en general cualquier construcción que se encuentre adherida al suelo urbano en forma permanente e inseparable."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "InmuebleUrbano"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionPresupuestoEntidadLocal>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ejecución de un presupuesto para una entidad pública. Son publicados trimestralmente y se componen de capitulos de ejecución en los que se desglosan las operaciones que los componen. Los capítulos son diferentes dependiendo si se trata de ingresos (EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso) o gastos (EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto)."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "EjecucionPresupuestoEntidadLocal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#entidadBancaria>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Institutucón financiera monetaria"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CajeroAutomatico> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "entidadBancaria"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#apagadoInstalacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sistema de apagado  de la instalación."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InstalacionDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "apagadoInstalacion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AparcamientoCiudadMonumental>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Aparcamiento situado en la ciudad monumental"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "AparcamientoCiudadMonumental"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Aparcamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#pertenece>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Propiedad que indica que una imagen es custodiada y conservada por una Cofradía, y en la mayor parte de los casos, procesionada y fomentado su culto."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ImagenSemanaSanta> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "pertenece"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Cofradia> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#anoFundacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Propiedad que establece el año de fundación."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AsociacionMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "anoFundacion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#variedad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Variedad del Árbol."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Arbol> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "variedad"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#capacidadPersonas>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Capacidad de personas que permite el ElementoMunicipal."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EstablecimientoRestauracion> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CapacidadPersonas"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#nombrePopularProcesion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Nombre popular por el que se conoce a la procesión"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Procesion> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "nombrePopularProcesion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoAparcamiento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Tipo de un aparcamiento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AparcamientoPublico> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoAparcamiento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "Aparcamiento en superficie" ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Parking cubierto" ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              ()
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CarrilBici>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Carril destinado al tránsito de ciclistas"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CarrilBici"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#historiaVia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Historia que explica el motivo del nombre de la Via."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "historiaVia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tieneVestuarios>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica si la instalación tiene o no vestuarios."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InstalacionDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tieneVestuarios"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ingresosRealizadosCapitulo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ingresos realizados en un capítulo de ejecución."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalIngreso> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ingresosRealizadosCapitulo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#diametroCopa>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Diametro de la copa del Arbol."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Arbol> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "diametroCopa"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#nombreAsociacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Nombre de la Asociación."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AsociacionMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "nombreAsociacion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#RutaProcesional>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ruta de una procesión"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "RutaProcesional"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ruta> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#serviciosPiscina>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Servicios que ofrece la piscina."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PiscinaMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "serviciosPiscina"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#entidadOrdenantePresupuesto>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Entidad que publica el presupuesto."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "entidadOrdenantePresupuesto"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CapituloPresupuestoEntidadLocal>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Capítulo de un presupuesto público. Los capítulos pueden ser tanto de ingresos como de gastos. Los capítulos se utilizan para desglosar los importes y el tipo de operación de los presupuestos de las entidades públicas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CapituloPresupuestoEntidadLocal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaZonaAzul>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una PlazaZonaAzul es un plaza de aparcamiento limitada temporalmente en función de la cantidad abonada."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "PlazaZonaAzul"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaAparcamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tieneRuta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una procesión tiene asociada una o más ruta"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Procesion> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tieneRuta"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#RutaProcesional> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#potencia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La potencia de la farola."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "potencia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#materialL>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El tipo de material L de la farola."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "materialL"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "Al"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "F"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "O"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  "P"@es ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  ()
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#acompaniamientoMusical>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Acompañamiento musical que lleva una Procesión de Semana Santa."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Procesion> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "acompaniamientoMusical"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#estadoContenedor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Tiene 3 posibles valores, BUENO, REGULAR o MALO, según se encuentre físicamente el contenedor."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Contenedor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estadoContenedor"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "BUENO"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "MALO"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "REGULAR"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        ()
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#riego>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El tipo de riego."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Arbol> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "riego"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "Aspersion"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Difusores"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "Goteo"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  "Manual"@es ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            "No Riego"@es ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            ()
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#pasaPor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La Ruta está compuesta por esta PosicionRuta."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "pasaPor"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PosicionRuta> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ImagenSemanaSanta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Estatua o figura que representa a un personaje del Nuevo Testamento relacionado con la Pasión de Jesús"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ImagenSemanaSanta"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#encendidoInstalacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sistema de encendido de la instalacion."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InstalacionDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "encendidoInstalacion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#numeroPlazas>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Número de plazas de un aparcamiento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AparcamientoMotos> , <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AparcamientoCiudadMonumental> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "numeroPlazas"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#modeloContenedor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica el modelo del contenedor, dependiendo de la marca seguirá un patrón determinado."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Contenedor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "modeloContenedor"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Bungalows>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Casa pequeña de una sola planta que se suele construir en parajes destinados al descanso."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Bungalows"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ejercicioEconomico>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Año en el que tiene lugar este presupuesto."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ejercicioEconomico"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Linea>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Sucesión continua de puntos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Linea"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoGeometrico> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#categoriaPuntoInformacion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Categoría de un Punto de Información. Puede ser un panel, una mesa, etc."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PuntoInformacion> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "categoriaPuntoInformacion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoMonumento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Monumento> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Tipo de un monumento"@es , "tipoMonumento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "Arco" ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Casa" ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "Concatedral" ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  "Convento" ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            "Crucero" ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                      "Cueva" ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                      [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                "Dolmen" ;
                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                          "Edificio Singular" ;
                                                                                                  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                    "Ermita" ;
                                                                                                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                              "Escultura" ;
                                                                                                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                                        "Horno" ;
                                                                                                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                                                  "Iglesia" ;
                                                                                                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                                                            "Monumento" ;
                                                                                                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                                                            [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                                                                      "Palacio" ;
                                                                                                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                                                                      [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                                                                                "Puerta" ;
                                                                                                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                                                                                [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                                                                                  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                                                                                          "Torre" ;
                                                                                                                                                                                  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                                                                                          ()
                                                                                                                                                                                ]
                                                                                                                                                                      ]
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                  ]
                                                                                                                                        ]
                                                                                                                              ]
                                                                                                                    ]
                                                                                                          ]
                                                                                                ]
                                                                                      ]
                                                                            ]
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ResidenciaDeMayores>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una Residencia de Mayores es un centro en el que se viven permanentemente personas mayores, en la mayoría de los casos con determinado grado de dependencia. En las residencias se ofrecen servicios de desarrollo personal y atención sociosanitaria."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ResidenciaDeMayores"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroSanitario> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#puntoMedioVia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "La Via tiene como punto medio este punto geográfico."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "puntoMedioVia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Hospital>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un Hospital es un establecimiento sanitario donde se atiende a los enfermos para proporcionarles el diagnóstico y el tratamiento que necesitan. Según el tipo de enfermedades que se atienden, existen diferentes tipos de hospitales y dentro de cada tipo de hospital, diferentes ramas de medicina, por ejemplo, en un hospital general podemos encontrar las siguiente ramas; cardiología, odontología, neumología, urología, neurología, etc."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hospital"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroSanitario> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#edadUsuarios>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Rango de edad a los que está destinada una Actividad Deportiva"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ActividadDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "edadUsuarios"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#idParcela>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Identificador de la Parcela."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Parcela> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "idParcela"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#perteneceADistrito>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un Barrio está incluido, y por tanto pertenece, a un Distrito"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Barrio> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "perteneceADistrito"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Distrito> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#longitudVia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Longitud de la Via."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "longitudVia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PresupuestoEntidadLocal>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Presupuesto con los gastos e ingresos que va a realizar una entidad pública. Son publicados anualmente y se componen de CapituloPresupuestoEntidadLocal en los cuales se desglosan las operaciones que los componen. "@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "PresupuestoEntidadLocal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ParadaTaxi>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Zona geográfica donde se encuentra una parada del taxi."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ParadaTaxi"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Pension>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Establecimiento donde se reciben huéspedes mediante precio convenido."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Pension"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ordenParada>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Orden de la parada dentro de la secuencia de próximas paradas del Autobús Urbano"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ProximaParada> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ordenParada"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PuntoRecogida>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El punto de recogida de basuras es una instalación controlada de propiedad municipal. Su principal función es ofrecer a los ciudadanos del municipio un lugar donde depositar de manera separada los residuos que generen en sus hogares. Estos puntos consta de varios tipos de contenedores para separar los residuos generados."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "PuntoRecogida"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#genero>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Genero del Árbol."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Arbol> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "genero"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#sirveComida>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El Bar de copas sirve comidas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#BarCopas> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "sirveComida"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "No" ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Sí" ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              ()
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroUniversitario>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Escuela, Facultad, Centro o Estructura donde se imparten estudios superiores especializados en alguna materia o rama del saber. Generalmente constituye una subdivisión de una universidad."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CentroUniversitario"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroEducativo> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator>
                "Quercus" ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/date>
                "2017-09-04"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                "OntoMunicipio provee un modelo semántico para identificar y expresar las características de un municipio. La ontología actualmente se encuentra continuamente en fase de desarrollo para adaptarse a las necesidades de representación que necesiten los datos de una Opendata Caceres.\n\nLa ontología hace uso de otros vocabularios bien conocidos para complementar la representación del conocimiento. \n\nEl siguiente gráfico muestra las clases y relaciones más generales de la ontología:" ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/description>
                <http://opendata.caceres.es/images_tomcat/ontologia/ontomunicipio_propiedades.png> ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/rights>
                "La ontología se distribuye bajo la licencia \"Creative Commons\" - http://creativecommons.org/licenses/by/3.0"@es ;
        <http://purl.org/dc/elements/1.1/title>
                "Onto Municipio"@en ;
        <http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo>
                "2.0" .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioDeportivo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Lugar donde se desarrolla una actividad deportiva específica, por ejemplo una sala de artes marciales, la pista de carreras en un estadio de atletismo, un campo de tiro al plato o una pista de balonmano."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "EspacioDeportivo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Desfibrilador>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El desfibrilador es un aparato que ayuda a recuperar las constantes vitales después de una parada cardiorrespiratoria mediante una descarga eléctrica."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Desfibrilador"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#MobiliarioUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Cine>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Local o sala donde se exhiben películas cinematográficas. Normalmente se compone de una pantalla de proyección y de un patio de butacas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Cine"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#numeroHermanosCarga>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Número de hermanos de carga o costaleros que portan el Paso"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PasoProcesional> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "numeroHermanosCarga"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoParcela>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Tipo de la Parcela. Puede ser una atracción, una caseta o un puesto."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Parcela> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoParcela"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "atraccion" ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "caseta" ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "puesto" ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        ()
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Colegio>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Centro docente donde se imparte la educación primaria, que es la que asegura la correcta alfabetización, es decir, la que enseña a leer, escribir, cálculo básico y algunos de los conceptos culturales considerados imprescindibles."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Colegio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroEducativo> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Teatro>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Edificio o sitio destinado a la representación de obras dramáticas o a otros espectáculos públicos propios de la escena teatral."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Teatro"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Museo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un museo es un edificio en el cual se guardan objetos artísticos, culturales, científicos o de otro tipo abiertos al público para que puedan ser visitados."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Museo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoOperacionCapitulo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica el tipo de operación para un CapituloPresupuestoEntidadLocal."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CapituloPresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoOperacionCapitulo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PiscinaMunicipal>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Piscina Municipal es una piscina gestionada por el municipio."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "PiscinaMunicipal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroEducacionInfantil>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Centro docente donde se imparte la primera etapa del sistema educativo español, que abarca dos ciclos y constituye un núcleo de enseñanza no obligatoria dirigido a niños y niñas de 0 a 6 años."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CentroEducacionInfantil"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroEducativo> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#distanciaAParada>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Distancia a la parada del Autobús Urbano"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ProximaParada> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "distanciaAParada"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tasas>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Coste de uso de las instalaciones."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InstalacionDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tasas"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Medicion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una medición sobre un aspecto del municipio en un punto geográfico del mismo. Las mediciones se basan en la recogida de datos mediante alguna herramienta, como un sensor, y la valuación en términos conocidos de esa medida. "@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Medicion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> , <http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#llegadaAParada>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Futura parada de un Autobús Urbano"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AutobusUrbano> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "llegadaAParada"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ProximaParada> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroFormativo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Centro docente multidisciplinar y/o que se dedica a la formación fuera del ámbito de la educación obligatoria."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CentroFormativo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroEducativo> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#reintegroDeGastos>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Reintegro de gastos de un capítulo de ejecución."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionCapituloPresupuestoEntidadLocalGasto> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "reintegroDeGastos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Procesion>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Cortejo de cofrades, efectos y pasos procesionales, con el objetivo de hacer expresión pública de fe en el recorrido por el que discurre."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Procesion"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://purl.org/NET/c4dm/event.owl#Event> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#presupuestoEjecutado>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Presupuestos al que se aplica la ejecución presupuestaria de un EjecucionPresupuesto."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EjecucionPresupuestoEntidadLocal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "presupuestoEjecutado"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PresupuestoEntidadLocal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoVia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Las vías pueden ser de diferentes tipos dependiendo si se trata de una avenída, un barrio, una calle, callejon, plazuela, paseo, plaza o carretera."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoVia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "Avda"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "Barro"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                        "Calle"@es ;
                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                  "Cllon"@es ;
                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                  [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                            "Ctra"@es ;
                                                                    <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                            [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                      "Custa"@es ;
                                                                              <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                      [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                "Paseo"@es ;
                                                                                        <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                          "Plaza"@es ;
                                                                                                  <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                    "Plzla"@es ;
                                                                                                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                              "Ronda"@es ;
                                                                                                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                              [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                                        "Trase"@es ;
                                                                                                                                <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                                        [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                                                                                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                                                                                                                                  "Trva"@es ;
                                                                                                                                          <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                                                                                                                                  ()
                                                                                                                                        ]
                                                                                                                              ]
                                                                                                                    ]
                                                                                                          ]
                                                                                                ]
                                                                                      ]
                                                                            ]
                                                                  ]
                                                        ]
                                              ]
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InformacionPadron>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Información agrupada del padrón municipal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "InformacionPadron"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Arbol>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un árbol que se encuentra dentro del área del municipio."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Arbol"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoJardineria> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#longitudRuta>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Longitud de una ruta"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ruta> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "longitudRuta"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Contenedor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El contenedor es un recipiente usado para almacenar basuras que puede estar hecho de metal o plástico. La mayoría de los cubos de basura disponen de una tapa superior para evitar los olores y algunos disponen de pedales que abren la tapa cuando se pisan."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Contenedor"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#MobiliarioUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#perimetro>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Perímetro de un barrio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Barrio> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "perimetro"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#lineaBus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Línea a la que pertenece un Autobús Urbano"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AutobusUrbano> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "lineaBus"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#nombreVia>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Nombre de la Via."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "nombreVia"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tipoContenedor>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Indica el uso que se le da al contenedor, dependiendo de la ciudad o el país los tipos pueden variar: plásticos, vidrio, papel, orgánicos..."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Contenedor> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tipoContenedor"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#formaParte>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Propiedad que indica que una imagen forma parte de un paso procesional."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ImagenSemanaSanta> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "formaParte"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PasoProcesional> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#reservas>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Reservas de la instalacion."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InstalacionDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "reservas"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#inicioCamino>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Lugar que establece el inicio de un camino"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Camino> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "inicioCamino"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AutobusUrbano>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Autobús Urbano del que se dispone en tiempo real de información sobre su estado actual"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "AutobusUrbano"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#costeZonaAzul>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Precio del estacionamiento en la zona azul."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaZonaAzul> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "costeZonaAzul"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InstalacionDeportiva>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Recinto o construcción provista de los medios necesarios para el aprendizaje, la práctica y la competición de uno o más deportes. Incluyen las áreas donde se realizan las actividades deportivas, los diferentes espacios complementarios y los de servicios auxiliares. Las instalaciones deportivas se componen de uno o más espacios deportivos específicos para un tipo de deporte."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "InstalacionDeportiva"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CruzRoja>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Centro sanitario bajo la supervisón de Cruz Roja."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CruzRoja"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroSanitario> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#funcionamiento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Funcionamiento de la farola."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Farola> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "funcionamiento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                [ a       <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Datatype> ;
                  <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf>
                          [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                    "N"@es ;
                            <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                    [ a       <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#List> ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#first>
                                              "S"@es ;
                                      <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#rest>
                                              ()
                                    ]
                          ]
                ] .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Hostal>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un hostal es edificio acondicionado para alojar a las personas. Se difrencia de un hotel en que las habitaciones suelen ser de categoría inferior, proporcionalmente a su precio, que suele ser más económico."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Hostal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#situadoEnCentro>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Desfibrilador> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "situadoEnCentro"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#sedeCanonica>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Edificio religioso (Templo, Ermita, Convento) al cual está adscrito una Cofradía, y en el que organiza la mayoría de sus cultos y actividades."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Cofradia> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "sedeCanonica"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#codigoBus>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Código identificativo único de un Autobús Urbano"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AutobusUrbano> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "codigoBus"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AparcamientoMotos>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Aparcamiento para motos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "AparcamientoMotos"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Aparcamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroReligioso>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Los centros religiosos son edificios destinados al culto de una religión. Normalmente suelen servir de punto de encuentro de los religiosos y son utilizados para realizar los cultos de la religión."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CentroReligioso"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Biblioteca>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una biblioteca es un edificio donde hay colecciones bibliográficas y audiovisuales públicas para que puedan ser consultadas por sus usuarios."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Biblioteca"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InmuebleUrbano> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#estiloArtistico>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Conjunto identificable de rasgos o signos visuales que caracterizan a una Imagen."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ImagenSemanaSanta> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estiloArtistico"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Poligono>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Figura geométrica cerrada que conforma un área"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Poligono"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoGeometrico> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#precioNinoDiario>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Precio de la entrada para los niños los días de diario."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PiscinaMunicipal> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "precioNinoDiario"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#nombreViaAntiguo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Nombre que tenía la vía antes del actual."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Via> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "nombreViaAntiguo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Albergue>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Establecimiento hotelero que atiende al turismo durante estancias cortas."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Albergue"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#RutaPatrimonio>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ruta Patrimonio de la Humanidad"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "RutaPatrimonio"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ruta> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#PlazaAparcamiento>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una plaza de aparcamiento de la ciudad."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "PlazaAparcamiento"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#categoriaEmpresaArtistica>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EmpresaArtistica> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "categoriaEmpresaArtistica"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Restaurante>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Un Restaurante es un local comercial público en el que se paga por la comida y la bebida, que son consumidas en el mismo local. Los restaurantes disponen de un servicio de mesa para que los clientes puedan sentarse cómodamente y consumir."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Restaurante"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EstablecimientoRestauracion> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#tieneEspacioDeportivo>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Espacio deportivo que forma parte de la instalación."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#InstalacionDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "tieneEspacioDeportivo"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioDeportivo> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subPropertyOf>
                <http://www.w3.org/2002/07/owl#topObjectProperty> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#talladoEn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Año o siglo en el que fue tallada la imagen del Paso."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ImagenSemanaSanta> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "talladoEn"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Distrito>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "División de un territorio con carácter administrativo o jurídico."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Distrito"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#EspacioMunicipal> .

<http://purl.org/NET/c4dm/event.owl#Event>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#AsociacionMunicipal>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Una AsociacionMunicipal es una agrupación de personas constituida para realizar una actividad colectiva de una forma estable. Están organizadas independientemente, aunque son reconocidas por el ayuntamiento del municipio."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "AsociacionMunicipal"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#plazasActividad>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Número de plazas de una Actividad Deportiva"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#domain>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ActividadDeportiva> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "plazasActividad"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#range>
                <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#estacionaEn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "EstacionamientoBus en el que estaciona una LineaBus."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "estacionaEn"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Urgencias>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Centro sanitario donde se atiende a pacientes que presentan una urgencia médica. En este tipo de centros se  produce una separación de los pacientes según su nivel de gravedad y su tipo de patología. En el interior se dividen en zonas que interactúan a la vez, con protocolos claramente diferenciados,"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Urgencias"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroSanitario> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#RutaNatural>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Ruta Natural"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "RutaNatural"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Ruta> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#paradaEn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "El EstacionamientoBus tiene lugar en esta ParadaBus"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "paradaEn"@es .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoGeometrico>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Secuencia de puntos ordenados utilizada para describir geográficamente un Espacio Municipal"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "ElementoGeometrico"@es .

<http://schema.org/LocalBusiness>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Clinica>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Establecimiento destinado a proporcionar asistencia o tratamiento médico a determinadas enfermedades."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Clinica"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CentroSanitario> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#CajeroAutomatico>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Máquina conectada informáticamente con un banco que permite efectuar al cliente ciertas operaciones bancarias mediante una tarjeta o libreta magnéticas que tienen asignada una clave personal."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "CajeroAutomatico"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#ElementoMunicipal> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Camping>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "Lugar acondicionado con iinstalaciones para alojarse durante un periodo de tiempo al aire libre en tiendas de campaña, caravanas o bungalows."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "Camping"@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#subClassOf>
                <http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#Alojamiento> .

<http://opendata.caceres.es/def/ontomunicipio#lineaParaEn>
        a       <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty> ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
                "ParadaBus en la que para una LineaBus."@es ;
        <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
                "lineaParaEn"@es .
